{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1417,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Geral do IFTO atualmente em vigor na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 67\/2019\/CONSUP\/IFTO, com suas altera\u00e7\u00f5es, disciplina os pap\u00e9is e atribui\u00e7\u00f5es das unidades que comp\u00f5em o IFTO em linhas gerais. Considerando o disposto na normativa mencionada, marque a alternativa que relaciona corretamente o quadro de unidades com suas atribui\u00e7\u00f5es, conforme segue: Unidades1. Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o2. Conselho de Inova\u00e7\u00e3o3. Reitor4. Pr\u00f3-reitoria de Pesquisa, P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o Atribui\u00e7\u00f5esI. Gerir os programas de incentivo \u00e0 pesquisa e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o do IFTO.II. Condu\u00e7\u00e3o dos processos de avalia\u00e7\u00e3o internos da institui\u00e7\u00e3o, de sistematiza\u00e7\u00e3o e de presta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP - obedecidas as diretrizes normatizadas pela lei vigente.III. \u00d3rg\u00e3o colegiado de natureza consultiva e deliberativa, de gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Inova\u00e7\u00e3o do Instituto Federal do Tocantins.IV. Promover pol\u00edticas, coordenar e fiscalizar as atividades da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":82008,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":82009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82010,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2439105,"hashId":"4855d85f27e13b546f0a6c4153704718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regimento Geral do IFTO atualmente em vigor na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 67\/2019\/CONSUP\/IFTO, com suas altera\u00e7\u00f5es, disciplina os pap\u00e9is e atribui\u00e7\u00f5es das unidades que comp\u00f5em o IFTO em linhas gerais. Considerando o disposto na normativa mencionada, marque a alternativa que relaciona corretamente o quadro de unidades com suas atribui\u00e7\u00f5es, conforme segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 308px;\"><colgroup><col width=\"308\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-82qp\"><td data-row=\"row-82qp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-82qp\" data-cell=\"cell-v406\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidades<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kr2m\"><td data-row=\"row-kr2m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kr2m\" data-cell=\"cell-5sf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tlgu\"><td data-row=\"row-tlgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tlgu\" data-cell=\"cell-mgzn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Conselho de Inova\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s2ei\"><td data-row=\"row-s2ei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s2ei\" data-cell=\"cell-pev6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Reitor<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w8w0\"><td data-row=\"row-w8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w8w0\" data-cell=\"cell-j1pr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Pr\u00f3-reitoria de Pesquisa, P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 309px;\"><colgroup><col width=\"309\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t0hf\"><td data-row=\"row-t0hf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t0hf\" data-cell=\"cell-0ytg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Atribui\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8vzq\"><td data-row=\"row-8vzq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8vzq\" data-cell=\"cell-wm26\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Gerir os programas de incentivo \u00e0 pesquisa e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o do IFTO.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ya00\"><td data-row=\"row-ya00\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ya00\" data-cell=\"cell-qcjs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Condu\u00e7\u00e3o dos processos de avalia\u00e7\u00e3o internos da institui\u00e7\u00e3o, de sistematiza\u00e7\u00e3o e de presta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP - obedecidas as diretrizes normatizadas pela lei vigente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kbkr\"><td data-row=\"row-kbkr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kbkr\" data-cell=\"cell-ilax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. \u00d3rg\u00e3o colegiado de natureza consultiva e deliberativa, de gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Inova\u00e7\u00e3o do Instituto Federal do Tocantins.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sasw\"><td data-row=\"row-sasw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sasw\" data-cell=\"cell-2ztf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. Promover pol\u00edticas, coordenar e fiscalizar as atividades da institui\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9673090,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 II; 2 \u2013 III; 3 \u2013 I; 4 \u2013 IV.","id":9673087,"corpo":"<p>1 \u2013 II; 2 \u2013 III; 3 \u2013 I; 4 \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 I; 2 \u2013 IV; 3 \u2013 III; 4 \u2013 II.","id":9673088,"corpo":"<p>1 \u2013 I; 2 \u2013 IV; 3 \u2013 III; 4 \u2013 II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 III; 2 \u2013 I; 3 \u2013 IV; 4 \u2013 II.","id":9673089,"corpo":"<p>1 \u2013 III; 2 \u2013 I; 3 \u2013 IV; 4 \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 II; 2 \u2013 III; 3 \u2013 IV; 4 \u2013 I.","id":9673090,"corpo":"<p>1 \u2013 II; 2 \u2013 III; 3 \u2013 IV; 4 \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 IV; 2 \u2013 I; 3 \u2013 III; 4 \u2013 II.","id":9673091,"corpo":"<p>1 \u2013 IV; 2 \u2013 I; 3 \u2013 III; 4 \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2439105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o t\u00edtulo mais adequado para o texto.","provas":[{"id":80898,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cuidador Escolar - 2022"},{"id":80952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":80931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":80929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":80927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":80902,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-posturas-e-obras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Posturas e Obras - 2022"},{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"},{"id":80896,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80893,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente de Sala - 2022"},{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"},{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":80930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":80925,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2395576,"hashId":"c3a4a27b19f672e24f958902fbcda762","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o t\u00edtulo mais adequado para o texto.<\/p>","resposta":9485084,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em busca da imortalidade liter\u00e1ria.","id":9485083,"corpo":"<p>Em busca da imortalidade liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meu amigo Marcos.","id":9485084,"corpo":"<p>Meu amigo Marcos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4.","id":9485085,"corpo":"<p>Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perspectivas liter\u00e1rias.","id":9485086,"corpo":"<p>Perspectivas liter\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A versatilidade de Marcos.","id":9485087,"corpo":"<p>A versatilidade de Marcos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Conheci Marcos Rey, h\u00e1 mais de vinte anos, quando sonhava tornar-me escritor. Certa vez confessei esse desejo \u00e0 atriz C\u00e9lia Helena, que deixou sua marca no teatro paulista. Tempos depois, ela me convidou para tentar adaptar um livro para teatro. Era O Rapto do Garoto de Ouro, de Marcos. Passei noites me torturando sobre as teclas. C\u00e9lia marcou um encontro entre mim e ele, pois a montagem dependia da aprova\u00e7\u00e3o do autor. Quando adolescente, eu ficara fascinado com Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4, seu livro mais conhecido. Nunca tinha visto um escritor de perto. Imaginava uma figura pomposa, em cima de um pedestal. Meu cora\u00e7\u00e3o quase saiu pela boca quando apertei a campainha. Fui recebido por Palma, sua mulher. Um homem gordinho e simp\u00e1tico entrou na sala. Na \u00e9poca, j\u00e1 sofria de uma doen\u00e7a que lhe dificultava o movimento das m\u00e3os e dos p\u00e9s. Cumprimentou-me. Sorriu. Estava t\u00e3o nervoso que nem consegui dizer \u201cboa-tarde\u201d. Gaguejei. Mas ele me tratou com o respeito que se dedica a um colega. Prop\u00f4s mudan\u00e7as no texto. Orientou-me. Principalmente, acreditou em mim. A pe\u00e7a permaneceu em cartaz dois anos. Muito do que sou hoje devo ao carinho com que me recebeu naquele dia.Continuei a v\u00ea-lo esporadicamente. Era alegre, divertido. Todo s\u00e1bado, de manh\u00e3, ia tomar cerveja e u\u00edsque com outros escritores na Livraria Cultura, no Conjunto Nacional. \u00c0s vezes nos telefon\u00e1vamos para falar da vida. Escritores costumam ser competitivos e ciumentos. Buscam defeitos nas obras alheias, como mulheres vaidosas, comparando vestidos umas das outras. Marcos, n\u00e3o. Conheci muitos autores beneficiados por suas opini\u00f5es. Era generoso. Quando deu uma entrevista no programa de J\u00f4 Soares, a escritora Fanny Abramovich lhe telefonou. Elogiou seu su\u00e9ter, de uma bonita cor cinza. Marcos mandou-o de presente para ela.Sempre me senti orgulhoso por ser seu companheiro aqui na \u00faltima p\u00e1gina de Veja S\u00e3o Paulo. Quando come\u00e7amos as cr\u00f4nicas, fui visit\u00e1-lo. Ele acabara de comprar um apartamento em Perdizes. Seus livros ficar\u00e3o na hist\u00f3ria da literatura. Mas, at\u00e9 poucos anos atr\u00e1s, lutava com o aluguel. N\u00e3o costum\u00e1vamos nos telefonar em anivers\u00e1rios ou datas especiais. Mas, em janeiro \u00faltimo, ligou para desejar feliz Ano-Novo. Chamou-me de colega. Emocionei-me:\u2014 Tomara que voc\u00ea tamb\u00e9m tenha um ano maravilhoso.Como \u00e9 a vida, n\u00e3o?Palma me contou que tudo aconteceu muito depressa. Hospitaliza\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9dicos foram francos. Ela o visitou na UTI.\u2014 Marcos, n\u00e3o fique sofrendo. Pode partir em paz, meu amor.Estava adormecido, mas ela tem uma certeza \u00edntima de que ele entendeu. Depois de 39 anos juntos, Palma tem o direito de ter certezas. Quando algu\u00e9m nos deixa, at\u00e9 as pessoas mais c\u00e9ticas sentem o desejo de acreditar no desconhecido.Pessoalmente, nunca tive d\u00favida de que existe algo mais, em algum lugar. Ainda bem.Marcos, algum dia a gente se encontra por a\u00ed.Walcyr Carrasco - https:\/\/vejasp.abril.com.br","id":531700,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conheci Marcos Rey, h\u00e1 mais de vinte anos, quando sonhava tornar-me escritor. Certa vez confessei esse desejo \u00e0 atriz C\u00e9lia Helena, que deixou sua marca no teatro paulista. Tempos depois, ela me convidou para tentar adaptar um livro para teatro. Era O Rapto do Garoto de Ouro, de Marcos. Passei noites me torturando sobre as teclas. C\u00e9lia marcou um encontro entre mim e ele, pois a montagem dependia da aprova\u00e7\u00e3o do autor. Quando adolescente, eu ficara fascinado com Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4, seu livro mais conhecido. Nunca tinha visto um escritor de perto. Imaginava uma figura pomposa, em cima de um pedestal. Meu cora\u00e7\u00e3o quase saiu pela boca quando apertei a campainha. Fui recebido por Palma, sua mulher. Um homem gordinho e simp\u00e1tico entrou na sala. Na \u00e9poca, j\u00e1 sofria de uma doen\u00e7a que lhe dificultava o movimento das m\u00e3os e dos p\u00e9s. Cumprimentou-me. Sorriu. Estava t\u00e3o nervoso que nem consegui dizer \u201cboa-tarde\u201d. Gaguejei. Mas ele me tratou com o respeito que se dedica a um colega. Prop\u00f4s mudan\u00e7as no texto. Orientou-me. Principalmente, acreditou em mim. A pe\u00e7a permaneceu em cartaz dois anos. Muito do que sou hoje devo ao carinho com que me recebeu naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Continuei a v\u00ea-lo esporadicamente. Era alegre, divertido. Todo s\u00e1bado, de manh\u00e3, ia tomar cerveja e u\u00edsque com outros escritores na Livraria Cultura, no Conjunto Nacional. \u00c0s vezes nos telefon\u00e1vamos para falar da vida. Escritores costumam ser competitivos e ciumentos. Buscam defeitos nas obras alheias, como mulheres vaidosas, comparando vestidos umas das outras. Marcos, n\u00e3o. Conheci muitos autores beneficiados por suas opini\u00f5es. Era generoso. Quando deu uma entrevista no programa de J\u00f4 Soares, a escritora Fanny Abramovich lhe telefonou. Elogiou seu su\u00e9ter, de uma bonita cor cinza. Marcos mandou-o de presente para ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre me senti orgulhoso por ser seu companheiro aqui na \u00faltima p\u00e1gina de Veja S\u00e3o Paulo. Quando come\u00e7amos as cr\u00f4nicas, fui visit\u00e1-lo. Ele acabara de comprar um apartamento em Perdizes. Seus livros ficar\u00e3o na hist\u00f3ria da literatura. Mas, at\u00e9 poucos anos atr\u00e1s, lutava com o aluguel. N\u00e3o costum\u00e1vamos nos telefonar em anivers\u00e1rios ou datas especiais. Mas, em janeiro \u00faltimo, ligou para desejar feliz Ano-Novo. Chamou-me de colega. Emocionei-me:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tomara que voc\u00ea tamb\u00e9m tenha um ano maravilhoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 a vida, n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palma me contou que tudo aconteceu muito depressa. Hospitaliza\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9dicos foram francos. Ela o visitou na UTI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Marcos, n\u00e3o fique sofrendo. Pode partir em paz, meu amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estava adormecido, mas ela tem uma certeza \u00edntima de que ele entendeu. Depois de 39 anos juntos, Palma tem o direito de ter certezas. Quando algu\u00e9m nos deixa, at\u00e9 as pessoas mais c\u00e9ticas sentem o desejo de acreditar no desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pessoalmente, nunca tive d\u00favida de que existe algo mais, em algum lugar. Ainda bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcos, algum dia a gente se encontra por a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Walcyr Carrasco - https:\/\/vejasp.abril.com.br<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2395576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que est\u00e1 correto o uso do acento indicativo de crase.","provas":[{"id":80931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":80929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":80925,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"},{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"},{"id":80896,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80893,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente de Sala - 2022"},{"id":80902,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-posturas-e-obras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Posturas e Obras - 2022"},{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":80930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":80926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":80953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":80898,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cuidador Escolar - 2022"},{"id":80952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2395591,"hashId":"a1e0f7c5b900bb07e83e849fa41c9b90","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que est\u00e1 correto o uso do acento indicativo de crase.<\/p>","resposta":9485156,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0quele escritor.","id":9485156,"corpo":"<p>Refiro-me \u00e0quele escritor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estamos dispostos \u00e0 colaborar.","id":9485157,"corpo":"<p>Estamos dispostos \u00e0 colaborar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 se referindo \u00e0 obras de Walcyr Carrasco?","id":9485158,"corpo":"<p>Voc\u00ea est\u00e1 se referindo \u00e0 obras de Walcyr Carrasco?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 qual pessoa voc\u00ea solicitou o favor?","id":9485159,"corpo":"<p>\u00c0 qual pessoa voc\u00ea solicitou o favor?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assisto \u00e0 filmes de com\u00e9dia.","id":9485160,"corpo":"<p>Assisto \u00e0 filmes de com\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2395591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTamb\u00e9m t\u00e1 cheio de adulto que n\u00e3o acredita em mim.\u201d O voc\u00e1bulo sublinhado mant\u00e9m com seu termo antecedente uma rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":80952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":80896,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80902,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-posturas-e-obras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Posturas e Obras - 2022"},{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"},{"id":80893,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente de Sala - 2022"},{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"},{"id":80931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":80929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80925,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":80898,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cuidador Escolar - 2022"},{"id":80930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":80926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":80927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":80953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2395595,"hashId":"106a2ba1f28b31a1269cc89f89f70415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m t\u00e1 cheio de adulto <strong><u>que<\/u><\/strong> n\u00e3o acredita em mim.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo sublinhado mant\u00e9m com seu termo antecedente uma rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":9485176,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":9485175,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o.","id":9485176,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":9485177,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":9485178,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"complementa\u00e7\u00e3o.","id":9485179,"corpo":"<p>complementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 14 e 15.https:\/\/www.google.com","id":531703,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 14 e 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80885\/grupo-questao\/531703-20220519164911000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"426\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>https:\/\/www.google.com<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409450,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2395595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem uma classifica\u00e7\u00e3o de materiais bem definida, seria quase imposs\u00edvel administrar estoques. Das etapas da classifica\u00e7\u00e3o de materiais, a cataloga\u00e7\u00e3o implica em:","provas":[{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2395629,"hashId":"6c8c4f7d39731d0a7eba5057d86df09d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem uma classifica\u00e7\u00e3o de materiais bem definida, seria quase imposs\u00edvel administrar estoques. Das etapas da classifica\u00e7\u00e3o de materiais, a cataloga\u00e7\u00e3o implica em:<\/p>","resposta":9485343,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arrolamento de todos os itens de material existentes em estoque, permitindo uma ideia geral do conjunto.","id":9485343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arrolamento de todos os itens de material existentes em estoque, permitindo uma ideia geral do conjunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da diversidade de itens de material em estoque que se destinam a um mesmo fim.","id":9485344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o da diversidade de itens de material em estoque que se destinam a um mesmo fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o minuciosa do material, possibilitando sua individualiza\u00e7\u00e3o em uma linguagem familiar ao mercado.","id":9485345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o minuciosa do material, possibilitando sua individualiza\u00e7\u00e3o em uma linguagem familiar ao mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecimento de normas t\u00e9cnicas para os itens de material em si, ou para seu emprego com seguran\u00e7a.","id":9485346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento de normas t\u00e9cnicas para os itens de material em si, ou para seu emprego com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumento da diversidade de itens de material em estoque que se destinam a um mesmo fim.","id":9485347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da diversidade de itens de material em estoque que se destinam a um mesmo fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2395629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o das matrizes de poedeiras comerciais tem a finalidade b\u00e1sica de aperfei\u00e7oar a fertilidade, a eclodibilidade e a qualidade do pinto de um dia. A adequada nutri\u00e7\u00e3o dessas aves \u00e9 fundamental para o sucesso da atividade. As vitaminas representam pontos de destaque na nutri\u00e7\u00e3o das matrizes, por estarem diretamente relacionadas aos fatores citados. Desse modo, deve-se aumentar a suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica preventiva, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fertilidade e \u00e0 eclodibilidade. Analise as afirmativas abaixo sobre os efeitos das vitaminas como agentes preventivos de dist\u00farbios para aves de postura:I. A vitamina C exerce papel importante em condi\u00e7\u00f5es de estresse cal\u00f3rico, melhorando a produ\u00e7\u00e3o e a qualidade da casca do ovo.II. A vitamina B12 \u00e9 exigida para a eclodibilidade dos ovos, sendo que na dieta das reprodutoras t\u00eam not\u00e1vel efeito sobre a viabilidade subsequente dos pintos de um dia.III. A vitamina K melhora a transfer\u00eancia de imunidade a doen\u00e7as para os pintinhos de um dia. IV. A biotina previne a redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de ovos e a eclodibilidade.V. A vitamina A reduz a m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o da casca do ovo.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395702,"hashId":"5fb13c8da97c2177d1c834776b8d78d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o das matrizes de poedeiras comerciais tem a finalidade b\u00e1sica de aperfei\u00e7oar a fertilidade, a eclodibilidade e a qualidade do pinto de um dia. A adequada nutri\u00e7\u00e3o dessas aves \u00e9 fundamental para o sucesso da atividade. As vitaminas representam pontos de destaque na nutri\u00e7\u00e3o das matrizes, por estarem diretamente relacionadas aos fatores citados. Desse modo, deve-se aumentar a suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica preventiva, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fertilidade e \u00e0 eclodibilidade. Analise as afirmativas abaixo sobre os efeitos das vitaminas como agentes preventivos de dist\u00farbios para aves de postura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vitamina C exerce papel importante em condi\u00e7\u00f5es de estresse cal\u00f3rico, melhorando a produ\u00e7\u00e3o e a qualidade da casca do ovo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vitamina B12 \u00e9 exigida para a eclodibilidade dos ovos, sendo que na dieta das reprodutoras t\u00eam not\u00e1vel efeito sobre a viabilidade subsequente dos pintos de um dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A vitamina K melhora a transfer\u00eancia de imunidade a doen\u00e7as para os pintinhos de um dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A biotina previne a redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de ovos e a eclodibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A vitamina A reduz a m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o da casca do ovo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":9485702,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9485700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9485701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9485702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":9485703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":9485704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o em Avicultura","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403279,"slug":"veterinaria-nutricao-em-avicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2395702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A influenza avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa de import\u00e2ncia socioecon\u00f4mica e de sa\u00fade p\u00fablica, causada pelo Influenza V\u00edrus tipo A. Os reservat\u00f3rios da doen\u00e7a correspondem a variadas esp\u00e9cies de aves selvagens, que t\u00eam a capacidade de transmitir o v\u00edrus aos animais dom\u00e9sticos, bem como ao homem. O fato de algumas dessas esp\u00e9cies de aves selvagens apresentarem comportamento migrat\u00f3rio facilita a dispers\u00e3o do v\u00edrus por diferentes regi\u00f5es do planeta. Em algumas dessas regi\u00f5es, o contato entre os reservat\u00f3rios infectados, as quest\u00f5es socioculturais e o manejo em propriedades rurais t\u00eam favorecido a ocorr\u00eancia de novos surtos. Assim, a pesquisa epidemiol\u00f3gica torna-se uma grande ferramenta a ser utilizada no estudo da distribui\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, dos eventos determinantes e dos padr\u00f5es de sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es definidas, bem como no controle de problemas de sa\u00fade. As alternativas abaixo apresentam alguns dos objetivos da pesquisa epidemiol\u00f3gica, EXCETO:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395706,"hashId":"0c8c3399e3e5c3dd6ee667786e124f24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A influenza avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa de import\u00e2ncia socioecon\u00f4mica e de sa\u00fade p\u00fablica, causada pelo Influenza V\u00edrus tipo A. Os reservat\u00f3rios da doen\u00e7a correspondem a variadas esp\u00e9cies de aves selvagens, que t\u00eam a capacidade de transmitir o v\u00edrus aos animais dom\u00e9sticos, bem como ao homem. O fato de algumas dessas esp\u00e9cies de aves selvagens apresentarem comportamento migrat\u00f3rio facilita a dispers\u00e3o do v\u00edrus por diferentes regi\u00f5es do planeta. Em algumas dessas regi\u00f5es, o contato entre os reservat\u00f3rios infectados, as quest\u00f5es socioculturais e o manejo em propriedades rurais t\u00eam favorecido a ocorr\u00eancia de novos surtos. Assim, a pesquisa epidemiol\u00f3gica torna-se uma grande ferramenta a ser utilizada no estudo da distribui\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, dos eventos determinantes e dos padr\u00f5es de sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es definidas, bem como no controle de problemas de sa\u00fade. As alternativas abaixo apresentam alguns dos objetivos da pesquisa epidemiol\u00f3gica, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9485720,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oar o processo de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o dos principais programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as.","id":9485720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aperfei\u00e7oar o processo de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o dos principais programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descrever frequ\u00eancia, distribui\u00e7\u00e3o, padr\u00e3o e tend\u00eancia temporal de eventos ligados \u00e0 sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e\/ou subpopula\u00e7\u00f5es.","id":9485721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever frequ\u00eancia, distribui\u00e7\u00e3o, padr\u00e3o e tend\u00eancia temporal de eventos ligados \u00e0 sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e\/ou subpopula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explicar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e distribui\u00e7\u00e3o de indicadores de sa\u00fade, identificando as causas e os determinantes da sua distribui\u00e7\u00e3o, tend\u00eancia e modo de transmiss\u00e3o nas popula\u00e7\u00f5es.","id":9485722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e distribui\u00e7\u00e3o de indicadores de sa\u00fade, identificando as causas e os determinantes da sua distribui\u00e7\u00e3o, tend\u00eancia e modo de transmiss\u00e3o nas popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Predizer a frequ\u00eancia de doen\u00e7as e padr\u00f5es de sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":9485723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predizer a frequ\u00eancia de doen\u00e7as e padr\u00f5es de sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controlar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e de outros eventos ou estados negativos para a sa\u00fade, por meio da preven\u00e7\u00e3o de novos casos, cura de casos existentes, aumento da sobrevida e melhoria da sa\u00fade.","id":9485724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e de outros eventos ou estados negativos para a sa\u00fade, por meio da preven\u00e7\u00e3o de novos casos, cura de casos existentes, aumento da sobrevida e melhoria da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2395706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle, a preven\u00e7\u00e3o, o esclarecimento e a notifica\u00e7\u00e3o de zoonoses tamb\u00e9m s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional m\u00e9dico veterin\u00e1rio. As listas de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em vig\u00eancia no Brasil est\u00e3o vinculadas, principalmente, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) e ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA). A Portaria n\u00ba 1.271, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, define as listas de doen\u00e7as, agravos e eventos em sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional. Entre as alternativas abaixo, assinale a doen\u00e7a que N\u00c3O \u00e9 uma zoonose de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395707,"hashId":"8bcdf5490515bd6501b6e117edb7b6f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle, a preven\u00e7\u00e3o, o esclarecimento e a notifica\u00e7\u00e3o de zoonoses tamb\u00e9m s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional m\u00e9dico veterin\u00e1rio. As listas de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em vig\u00eancia no Brasil est\u00e3o vinculadas, principalmente, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) e ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA). A Portaria n\u00ba 1.271, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, define as listas de doen\u00e7as, agravos e eventos em sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional. Entre as alternativas abaixo, assinale a doen\u00e7a que <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 uma zoonose de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:<\/p>","resposta":9485725,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Botulismo.","id":9485725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Botulismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leishmaniose Tegumentar.","id":9485726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose Tegumentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leishmaniose Visceral.","id":9485727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose Visceral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Febre Maculosa.","id":9485728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre Maculosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Febre Aftosa.","id":9485729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre Aftosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2395707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal (PNCEBT) foi institu\u00eddo em 2001 pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), com o objetivo de diminuir o impacto negativo dessas zoonoses na sa\u00fade humana e animal, al\u00e9m de promover a competitividade da pecu\u00e1ria nacional. Analise as afirmativas abaixo sobre o PNCEBT:I. O PNCEBT introduziu a vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria contra a brucelose bovina e bubalina em todo o territ\u00f3rio nacional.II. O PNCEBT definiu uma estrat\u00e9gia de certifica\u00e7\u00e3o de propriedades livres ou monitoradas.III. O PNCEBT estabelece que, para o saneamento das propriedades que entram em processo de certifica\u00e7\u00e3o de propriedades livres de brucelose e tuberculose, deve ser realizada testagem de todos os animais e tratamento dos reagentes positivos.IV. O PNCEBT estabelece exig\u00eancias de diagn\u00f3stico para efeito de tr\u00e2nsito interestadual de animais destinados \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o e\/ou animais que participam de exposi\u00e7\u00f5es. Estes devem ser submetidos a teste de diagn\u00f3stico, ou ser provenientes de propriedade livre para obter a Guia de Tr\u00e2nsito Animal (GTA).V. A vacina\u00e7\u00e3o contra brucelose e tuberculose dever\u00e1 ser realizada sob responsabilidade de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios. Por tratar-se de vacina viva atenuada, sua compra s\u00f3 poder\u00e1 ser efetuada mediante a apresenta\u00e7\u00e3o da receita emitida por m\u00e9dico veterin\u00e1rio.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395710,"hashId":"d30282bf7a8846df34c13e11a43ce155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal (PNCEBT) foi institu\u00eddo em 2001 pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), com o objetivo de diminuir o impacto negativo dessas zoonoses na sa\u00fade humana e animal, al\u00e9m de promover a competitividade da pecu\u00e1ria nacional. Analise as afirmativas abaixo sobre o PNCEBT:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O PNCEBT introduziu a vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria contra a brucelose bovina e bubalina em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O PNCEBT definiu uma estrat\u00e9gia de certifica\u00e7\u00e3o de propriedades livres ou monitoradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O PNCEBT estabelece que, para o saneamento das propriedades que entram em processo de certifica\u00e7\u00e3o de propriedades livres de brucelose e tuberculose, deve ser realizada testagem de todos os animais e tratamento dos reagentes positivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O PNCEBT estabelece exig\u00eancias de diagn\u00f3stico para efeito de tr\u00e2nsito interestadual de animais destinados \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o e\/ou animais que participam de exposi\u00e7\u00f5es. Estes devem ser submetidos a teste de diagn\u00f3stico, ou ser provenientes de propriedade livre para obter a Guia de Tr\u00e2nsito Animal (GTA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A vacina\u00e7\u00e3o contra brucelose e tuberculose dever\u00e1 ser realizada sob responsabilidade de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios. Por tratar-se de vacina viva atenuada, sua compra s\u00f3 poder\u00e1 ser efetuada mediante a apresenta\u00e7\u00e3o da receita emitida por m\u00e9dico veterin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":9485742,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9485740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9485741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9485742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":9485743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9485744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Relacionados e Planos Nacionais","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Relacionados e Planos Nacionais","pai":403311,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403318,"slug":"veterinaria-orgaos-relacionados-e-planos-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2395710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dispneia, ou respira\u00e7\u00e3o dificultosa, \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o que afeta frequ\u00eancia, ritmo, tipo ou profundidade da respira\u00e7\u00e3o. Acomete vacas de produ\u00e7\u00e3o leiteira e pode ser identificada por meio de sinais cl\u00ednicos como boca aberta, cabe\u00e7a e pesco\u00e7o distendidos, animal permanecendo em esta\u00e7\u00e3o com as patas em abdu\u00e7\u00e3o, entre outros sinais. Entre as afirmativas abaixo, escolha aquela que N\u00c3O est\u00e1 associada a uma causa de dispneia em vacas leiteiras.","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395714,"hashId":"042ba2089a3be603722613a1ce72079c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispneia, ou respira\u00e7\u00e3o dificultosa, \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o que afeta frequ\u00eancia, ritmo, tipo ou profundidade da respira\u00e7\u00e3o. Acomete vacas de produ\u00e7\u00e3o leiteira e pode ser identificada por meio de sinais cl\u00ednicos como boca aberta, cabe\u00e7a e pesco\u00e7o distendidos, animal permanecendo em esta\u00e7\u00e3o com as patas em abdu\u00e7\u00e3o, entre outros sinais. Entre as afirmativas abaixo, escolha aquela que <strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e1 associada a uma causa de dispneia em vacas leiteiras.<\/p>","resposta":9485761,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema de glote.","id":9485760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema de glote.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o anal invertida.","id":9485761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o anal invertida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estenose nasal.","id":9485762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose nasal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pneumonia.","id":9485763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Microbronquites difusas.","id":9485764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microbronquites difusas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2395714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do cuidado adequado com os cascos dos animais \u00e9 reconhecida por muitos e, inclusive, destacado em ditados populares, como:\u201cPor causa de um cravo, perdeu-se a ferradura; Por causa da ferradura, perdeu-se o cavalo; Por causa do cavalo, perdeu-se a guerra.\u201dSobre as afec\u00e7\u00f5es observadas em cascos de equinos, analise as afirmativas abaixo:I. As causas sugeridas de laminite aguda incluem a microtrombose induzida por endotoxinas e altera\u00e7\u00f5es na din\u00e2mica vascular.II. A s\u00edndrome navicular \u00e9 causada por bact\u00e9rias que causam um forte odor e deve ser prevenida mantendo-se os equinos em pisos limpos e secos.III. Os abscessos surgem na parte macia da pata do equino e podem ser resultantes de machucados e at\u00e9 de picadas de insetos. Al\u00e9m de inc\u00f4modo, pode se tornar um empecilho para o caminhar do cavalo. O ideal \u00e9 manter uma rotina consistente de limpeza dos cascos dos cavalos para n\u00e3o acumular sujeiras, o que poderia aumentar a gravidade dos abscessos.IV. Quando a sujeira entra em contato com um ferimento na perna do cavalo, pode acarretar complica\u00e7\u00f5es para o casco, \u00e9 o que conhecemos por \u201csapinho de casco\u201d. Como preven\u00e7\u00e3o, deve-se tratar os ferimentos, independentemente da gravidade, com cuidado para n\u00e3o se tornarem porta de entrada para sujeiras e mat\u00e9rias estranhas.V. Os cascos dos equinos podem descascar quando s\u00e3o expostos a atividades constantes sobre superf\u00edcies resistentes, sem a devida manuten\u00e7\u00e3o. As rachaduras podem tornar o caminhar desconfort\u00e1vel para o animal. A forma mais simples de prevenir rachaduras nos cascos \u00e9 evitar o deslocamento dos equinos sobre superf\u00edcies duras, como asfalto e concreto, por exemplo.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395723,"hashId":"cd1c9dac45176179f242541942141a53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia do cuidado adequado com os cascos dos animais \u00e9 reconhecida por muitos e, inclusive, destacado em ditados populares, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cPor causa de um cravo, perdeu-se a ferradura; <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Por causa da ferradura, perdeu-se o cavalo; <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Por causa do cavalo, perdeu-se a guerra.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afec\u00e7\u00f5es observadas em cascos de equinos, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As causas sugeridas de laminite aguda incluem a microtrombose induzida por endotoxinas e altera\u00e7\u00f5es na din\u00e2mica vascular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A s\u00edndrome navicular \u00e9 causada por bact\u00e9rias que causam um forte odor e deve ser prevenida mantendo-se os equinos em pisos limpos e secos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os abscessos surgem na parte macia da pata do equino e podem ser resultantes de machucados e at\u00e9 de picadas de insetos. Al\u00e9m de inc\u00f4modo, pode se tornar um empecilho para o caminhar do cavalo. O ideal \u00e9 manter uma rotina consistente de limpeza dos cascos dos cavalos para n\u00e3o acumular sujeiras, o que poderia aumentar a gravidade dos abscessos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando a sujeira entra em contato com um ferimento na perna do cavalo, pode acarretar complica\u00e7\u00f5es para o casco, \u00e9 o que conhecemos por \u201csapinho de casco\u201d. Como preven\u00e7\u00e3o, deve-se tratar os ferimentos, independentemente da gravidade, com cuidado para n\u00e3o se tornarem porta de entrada para sujeiras e mat\u00e9rias estranhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os cascos dos equinos podem descascar quando s\u00e3o expostos a atividades constantes sobre superf\u00edcies resistentes, sem a devida manuten\u00e7\u00e3o. As rachaduras podem tornar o caminhar desconfort\u00e1vel para o animal. A forma mais simples de prevenir rachaduras nos cascos \u00e9 evitar o deslocamento dos equinos sobre superf\u00edcies duras, como asfalto e concreto, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":9485806,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9485803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9485804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9485805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":9485806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9485807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equinocultura","oab":false,"nome":"Equinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403285,"slug":"veterinaria-equinocultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/2395723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Febre Aftosa \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, conforme o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio para Animais Terrestres, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal (OIE) e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 50\/2013 do MAPA, sendo que o Brasil \u00e9 considerado um pa\u00eds livre de Febre Aftosa, composto por zonas livre sem vacina\u00e7\u00e3o e livre com vacina\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia, patogenia e epidemiologia da Febre Aftosa, analise as afirmativas abaixo e considere (V) para afirmativas VERDADEIRAS e (F) para afirmativas FALSAS.( ) As esp\u00e9cies suscet\u00edveis \u00e0 Febre Aftosa s\u00e3o aquelas da subordem Ruminantia, da fam\u00edlia Suidae, da ordem Artiodactyla, que compreende animais dom\u00e9sticos (bovinos, bubalinos, su\u00ednos, ovinos e caprinos) e animais silvestres (javalis, capivaras, cerv\u00eddeos, bis\u00e3o, b\u00fafalo africano, elefantes, girafas, lhamas, alpacas, camelos bactrianos).( ) O agente etiol\u00f3gico (Picornav\u00edrus) \u00e9 um v\u00edrus que pode ser encontrado em todas as secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es do animal infectado e pode ser transmitido pelas vias direta (contato entre animais, aeross\u00f3is e suas secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es, sangue e s\u00eamen) ou indireta (\u00e1gua, alimentos, f\u00f4mites, tr\u00e2nsito de pessoas, equipamentos, materiais, ve\u00edculos, vestu\u00e1rios, produtos, alimentos de origem animal), entrando no organismo por inala\u00e7\u00e3o, ingest\u00e3o ou abras\u00e3o de pele ou mucosas.( ) Bovinos s\u00e3o mais suscet\u00edveis a infec\u00e7\u00e3o pela via respirat\u00f3ria e su\u00ednos s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao v\u00edrus pela via digest\u00f3ria, especialmente pela ingest\u00e3o de produtos de origem animal contaminados (carne, leite, ossos e outros).( ) O v\u00edrus pode sobreviver por 24 a 48 horas no trato respirat\u00f3rio humano, podendo ser disseminado, se n\u00e3o forem tomadas medidas preventivas.( ) Os sinais cl\u00ednicos cl\u00e1ssicos s\u00e3o ves\u00edculas no focinho, l\u00edngua, boca, cavidade oral, cascos e tetos, sendo clinicamente distingu\u00edveis de outras doen\u00e7as vesiculares cl\u00e1ssicas, como a var\u00edola bovina, pseudovar\u00edola, estomatite vesicular e exantema vesicular dos su\u00ednos.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395759,"hashId":"8ee34736428b35190d015c7f46e7c2e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Febre Aftosa \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, conforme o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio para Animais Terrestres, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal (OIE) e a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 50\/2013 do MAPA, sendo que o Brasil \u00e9 considerado um pa\u00eds livre de Febre Aftosa, composto por zonas livre sem vacina\u00e7\u00e3o e livre com vacina\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia, patogenia e epidemiologia da Febre Aftosa, analise as afirmativas abaixo e considere <strong>(V) <\/strong>para afirmativas <strong>VERDADEIRAS<\/strong> e <strong>(F)<\/strong> para afirmativas<strong> FALSAS<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As esp\u00e9cies suscet\u00edveis \u00e0 Febre Aftosa s\u00e3o aquelas da subordem Ruminantia, da fam\u00edlia Suidae, da ordem Artiodactyla, que compreende animais dom\u00e9sticos (bovinos, bubalinos, su\u00ednos, ovinos e caprinos) e animais silvestres (javalis, capivaras, cerv\u00eddeos, bis\u00e3o, b\u00fafalo africano, elefantes, girafas, lhamas, alpacas, camelos bactrianos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O agente etiol\u00f3gico (Picornav\u00edrus) \u00e9 um v\u00edrus que pode ser encontrado em todas as secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es do animal infectado e pode ser transmitido pelas vias direta (contato entre animais, aeross\u00f3is e suas secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es, sangue e s\u00eamen) ou indireta (\u00e1gua, alimentos, f\u00f4mites, tr\u00e2nsito de pessoas, equipamentos, materiais, ve\u00edculos, vestu\u00e1rios, produtos, alimentos de origem animal), entrando no organismo por inala\u00e7\u00e3o, ingest\u00e3o ou abras\u00e3o de pele ou mucosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Bovinos s\u00e3o mais suscet\u00edveis a infec\u00e7\u00e3o pela via respirat\u00f3ria e su\u00ednos s\u00e3o mais suscet\u00edveis ao v\u00edrus pela via digest\u00f3ria, especialmente pela ingest\u00e3o de produtos de origem animal contaminados (carne, leite, ossos e outros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O v\u00edrus pode sobreviver por 24 a 48 horas no trato respirat\u00f3rio humano, podendo ser disseminado, se n\u00e3o forem tomadas medidas preventivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os sinais cl\u00ednicos cl\u00e1ssicos s\u00e3o ves\u00edculas no focinho, l\u00edngua, boca, cavidade oral, cascos e tetos, sendo clinicamente distingu\u00edveis de outras doen\u00e7as vesiculares cl\u00e1ssicas, como a var\u00edola bovina, pseudovar\u00edola, estomatite vesicular e exantema vesicular dos su\u00ednos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de preenchimento dos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":9485968,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":9485966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F.","id":9485967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":9485968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9485969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":9485970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2395759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o circuito de alimenta\u00e7\u00e3o de uma porta de um Microcontrolador (MC) a seguir, determine a principal fun\u00e7\u00e3o do Diodo (D) no circuito:Fonte: IFSP, 2022. ","provas":[{"id":80838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396053,"hashId":"e673198053b67933755ea4480dd44f98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o circuito de alimenta\u00e7\u00e3o de uma porta de um Microcontrolador (MC) a seguir, determine a principal fun\u00e7\u00e3o do Diodo (D) no circuito:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80838\/questao\/2396053-20220520090534000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Fonte: IFSP, 2022. <\/em><\/p>","resposta":9487282,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer a retifica\u00e7\u00e3o de meia onda no sinal da fonte (E).","id":9487280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a retifica\u00e7\u00e3o de meia onda no sinal da fonte (E).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conduzir a corrente de retorno do Microcontrolador (MC) para a fonte (E).","id":9487281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduzir a corrente de retorno do Microcontrolador (MC) para a fonte (E).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer a limita\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o na porta do Microcontrolador (MC).","id":9487282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a limita\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o na porta do Microcontrolador (MC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pois a polariza\u00e7\u00e3o do Diodo (D) ser\u00e1 sempre reversa.","id":9487283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pois a polariza\u00e7\u00e3o do Diodo (D) ser\u00e1 sempre reversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microcontroladores","oab":false,"nome":"Microcontroladores","pai":421010,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421013,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-microcontroladores"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2396053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a acentua\u00e7\u00e3o correta das palavras, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396161,"hashId":"cbb0b5abf0f0a209858438f62d9f28b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a <strong>acentua\u00e7\u00e3o<\/strong> correta das palavras, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":9487769,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bil\u00eds","id":9487766,"corpo":"<p>Bil\u00eds<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Her\u00f3ico","id":9487767,"corpo":"<p>Her\u00f3ico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cort\u00e9x","id":9487768,"corpo":"<p>Cort\u00e9x<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Barb\u00e1rie","id":9487769,"corpo":"<p>Barb\u00e1rie<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Constitu\u00ednte","id":9487770,"corpo":"<p>Constitu\u00ednte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2396161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir:I. o Estado de S\u00edtio ser\u00e1 decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, para preservar ou prontamente reestabelecer em determinado local restrito e certo a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional;II. o Estado de Defesa ser\u00e1 decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional;III. o Estado de S\u00edtio ser\u00e1 decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional para resposta a agress\u00e3o armada estrangeira.De acordo com previs\u00e3o expressa na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, est\u00e3o INCORRETOS os itens:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396188,"hashId":"5e559aff85552965c9eb6452aceb6bd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o Estado de S\u00edtio ser\u00e1 decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, para preservar ou prontamente reestabelecer em determinado local restrito e certo a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o Estado de Defesa ser\u00e1 decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o Estado de S\u00edtio ser\u00e1 decretado pelo Presidente da Rep\u00fablica sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional para resposta a agress\u00e3o armada estrangeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com previs\u00e3o expressa na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, est\u00e3o <strong>INCORRETOS<\/strong> os itens:<\/p>","resposta":9487896,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9487896,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9487897,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9487898,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9487899,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9487900,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421805,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-artigo-136-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de s\u00edtio (artigos 137 a 139 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de s\u00edtio (artigos 137 a 139 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421806,"slug":"direito-constitucional-estado-de-sitio-artigos-137-a-139-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2396188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta expressamente, no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o seguinte princ\u00edpio norteador da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: ","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396194,"hashId":"ee75782482d4c77e2d22f6cdd49272a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta expressamente, no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o seguinte princ\u00edpio norteador da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: <\/p>","resposta":9487926,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Razoabilidade.","id":9487925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Razoabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":9487926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":9487927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Idoneidade.","id":9487928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idoneidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Imparcialidade.","id":9487929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imparcialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/2396194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inspetor Escolar","id":25587,"slug":"professor-area-inspetor-escolar"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto 2, julgue cada afirmativa a seguir como V (verdadeira) ou F (falsa) nos espa\u00e7os entre par\u00eanteses.( ) No texto 2, predomina a fun\u00e7\u00e3o denotativa da linguagem.( ) No primeiro par\u00e1grafo do texto, a palavra \u201cque\u201d (sublinhada) deve ser classificada como um pronome relativo.( ) As tr\u00eas ocorr\u00eancias da palavra \u201cpara\u201d sublinhadas no texto poderiam ser substitu\u00eddas por \u201cafim de\u201d.A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":81485,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81478,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"},{"id":81487,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":81483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":81484,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inspetor Escolar","id":25587,"slug":"professor-area-inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inspetor Escolar - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81486,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81490,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81491,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":81488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2396199,"hashId":"43202758f4cba784d01e5fcca477c3c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto 2, julgue cada afirmativa a seguir como V (verdadeira) ou F (falsa) nos espa\u00e7os entre par\u00eanteses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 2, predomina a fun\u00e7\u00e3o denotativa da linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No primeiro par\u00e1grafo do texto, a palavra \u201cque\u201d (sublinhada) deve ser classificada como um pronome relativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As tr\u00eas ocorr\u00eancias da palavra \u201cpara\u201d sublinhadas no texto poderiam ser substitu\u00eddas por \u201cafim de\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":9487951,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9487949,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9487950,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9487951,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9487952,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! O texto 2 serve de base para as quest\u00f5es de 08 a 10 TEXTO 2 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a ci\u00eancia que trata das organiza\u00e7\u00f5es, e sua hist\u00f3ria remonta ao ano 5.000 a.C. Segundo Granjeiro (2006), a ideia central de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o corretamente calculada para realizar determinados objetivos desejados. A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o humana cooperativa com alto grau de racionalidade. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange a ci\u00eancia, a disciplina, as normas, a estrutura e as t\u00e9cnicas administrativas aplicadas ao meio p\u00fablico. A Administra\u00e7\u00e3o compreende todo o aparato existente (estrutura e recursos; \u00f3rg\u00e3os e agentes; servi\u00e7os e atividades) \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos governos para a concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos pol\u00edticos, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e para o alcance do objetivo maior e primordial do Estado: a promo\u00e7\u00e3o do bem comum da coletividade. (Adaptado de Paludo, Augustinho Vicente. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Salvador: Editora Juspodivum, 2020. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o revista e ampliada)","id":531763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o! O texto 2 serve de base para as quest\u00f5es de 08 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a ci\u00eancia <strong><u>que<\/u><\/strong> trata das organiza\u00e7\u00f5es, e sua hist\u00f3ria remonta ao ano 5.000 a.C. Segundo Granjeiro (2006), a ideia central de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o corretamente calculada para realizar determinados objetivos desejados. A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o humana cooperativa com alto grau de racionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange a ci\u00eancia, a disciplina, as normas, a estrutura e as t\u00e9cnicas administrativas aplicadas ao meio p\u00fablico. A Administra\u00e7\u00e3o compreende todo o aparato existente (estrutura e recursos; \u00f3rg\u00e3os e agentes; servi\u00e7os e atividades) \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos governos para a concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, <strong><u>para<\/u><\/strong> a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos pol\u00edticos, <strong><u>para<\/u><\/strong> a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e <strong><u>para<\/u> <\/strong>o alcance do objetivo maior e primordial do Estado: a promo\u00e7\u00e3o do bem comum da coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Adaptado de Paludo, Augustinho Vicente. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Salvador: Editora Juspodivum, 2020. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o revista e ampliada)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2396199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inspetor Escolar","id":25587,"slug":"professor-area-inspetor-escolar"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(\u2026) a ideia central de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o corretamente calculada para realizar determinados objetivos desejados\u201d (primeiro par\u00e1grafo). A palavra sublinhada deixou de receber acento agudo a partir Acordo Ortogr\u00e1fico vigente. Semelhantemente (pelo mesmo motivo), a seguinte palavra n\u00e3o \u00e9 mais acentuada:","provas":[{"id":81485,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81478,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"},{"id":81487,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":81483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":81484,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inspetor Escolar","id":25587,"slug":"professor-area-inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inspetor Escolar - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81486,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81490,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81491,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":81488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2396201,"hashId":"2a7bafd5aca7c3d169371969c42ee023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(\u2026) a <u>ideia<\/u> central de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o corretamente calculada para realizar determinados objetivos desejados\u201d (primeiro par\u00e1grafo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra sublinhada deixou de receber acento agudo a partir Acordo Ortogr\u00e1fico vigente. Semelhantemente (pelo mesmo motivo), a seguinte palavra n\u00e3o \u00e9 mais acentuada:<\/p>","resposta":9487958,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heroico.","id":9487958,"corpo":"<p>Heroico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Heroi.","id":9487959,"corpo":"<p>Heroi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aveia.","id":9487960,"corpo":"<p>Aveia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Heroina.","id":9487961,"corpo":"<p>Heroina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! O texto 2 serve de base para as quest\u00f5es de 08 a 10 TEXTO 2 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a ci\u00eancia que trata das organiza\u00e7\u00f5es, e sua hist\u00f3ria remonta ao ano 5.000 a.C. Segundo Granjeiro (2006), a ideia central de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o corretamente calculada para realizar determinados objetivos desejados. A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o humana cooperativa com alto grau de racionalidade. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange a ci\u00eancia, a disciplina, as normas, a estrutura e as t\u00e9cnicas administrativas aplicadas ao meio p\u00fablico. A Administra\u00e7\u00e3o compreende todo o aparato existente (estrutura e recursos; \u00f3rg\u00e3os e agentes; servi\u00e7os e atividades) \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos governos para a concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos pol\u00edticos, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e para o alcance do objetivo maior e primordial do Estado: a promo\u00e7\u00e3o do bem comum da coletividade. (Adaptado de Paludo, Augustinho Vicente. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Salvador: Editora Juspodivum, 2020. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o revista e ampliada)","id":531763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o! O texto 2 serve de base para as quest\u00f5es de 08 a 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a ci\u00eancia <strong><u>que<\/u><\/strong> trata das organiza\u00e7\u00f5es, e sua hist\u00f3ria remonta ao ano 5.000 a.C. Segundo Granjeiro (2006), a ideia central de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o corretamente calculada para realizar determinados objetivos desejados. A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o humana cooperativa com alto grau de racionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange a ci\u00eancia, a disciplina, as normas, a estrutura e as t\u00e9cnicas administrativas aplicadas ao meio p\u00fablico. A Administra\u00e7\u00e3o compreende todo o aparato existente (estrutura e recursos; \u00f3rg\u00e3os e agentes; servi\u00e7os e atividades) \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos governos para a concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, <strong><u>para<\/u><\/strong> a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos pol\u00edticos, <strong><u>para<\/u><\/strong> a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e <strong><u>para<\/u> <\/strong>o alcance do objetivo maior e primordial do Estado: a promo\u00e7\u00e3o do bem comum da coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Adaptado de Paludo, Augustinho Vicente. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Salvador: Editora Juspodivum, 2020. 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o revista e ampliada)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2396201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.080\/1990 que institui e regulamenta o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS prev\u00ea que seus servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pautados pelos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"},{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2396221,"hashId":"35091e1198c376c50040a684e5c073b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.080\/1990 que institui e regulamenta o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS prev\u00ea que seus servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pautados pelos seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":9488052,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, participa\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o, igualdade, integralidade e autonomia.","id":9488050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, participa\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o, igualdade, integralidade e autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equidade, regionaliza\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o, universalidade, igualdade e economia.","id":9488051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade, regionaliza\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o, universalidade, igualdade e economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autonomia, integralidade, igualdade, hierarquiza\u00e7\u00e3o, gratuidade e participa\u00e7\u00e3o.","id":9488052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia, integralidade, igualdade, hierarquiza\u00e7\u00e3o, gratuidade e participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universalidade, equidade, integralidade, descentraliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o, regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":9488053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, equidade, integralidade, descentraliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o, regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2396221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares, aos maiores de: ","provas":[{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"},{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2396236,"hashId":"150325fa86481cc3da3d159f0ce95922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica assegurada a gratuidade dos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semi-urbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares, aos maiores de: <\/p>","resposta":9488121,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 anos. ","id":9488118,"corpo":"<p>60 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55 anos.","id":9488119,"corpo":"<p>55 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"62 anos.","id":9488120,"corpo":"<p>62 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"65 anos.","id":9488121,"corpo":"<p>65 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410571,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-x-do-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2396236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396245,"hashId":"242bda81ffba54265c85d8c4666ce152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9488160,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o parto.","id":9488158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado n\u00e3o garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria. ","id":9488159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado n\u00e3o garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 cinco meses ap\u00f3s o parto.","id":9488160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 cinco meses ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio indenizado n\u00e3o garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria. ","id":9488161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confirma\u00e7\u00e3o do estado de gravidez durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio indenizado n\u00e3o garante \u00e0 empregada gestante a estabilidade provis\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A empregada gestante tem direito \u00e0 licen\u00e7amaternidade de sessenta dias, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio.","id":9488162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empregada gestante tem direito \u00e0 licen\u00e7amaternidade de sessenta dias, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","oab":true,"nome":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406797,"slug":"direito-do-trabalho-estabilidade-e-garantias-provisorias-no-emprego"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2396245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396272,"hashId":"219913ef8d7890aadfbcc8ed17293897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9488284,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas coisas vendidas conjuntamente, o defeito oculto de uma autoriza a rejei\u00e7\u00e3o de todas. ","id":9488281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas coisas vendidas conjuntamente, o defeito oculto de uma autoriza a rejei\u00e7\u00e3o de todas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 il\u00edcita a compra e venda formalizada entre c\u00f4njuges de bens exclu\u00eddos da comunh\u00e3o.","id":9488282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 il\u00edcita a compra e venda formalizada entre c\u00f4njuges de bens exclu\u00eddos da comunh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O vendedor de coisa im\u00f3vel pode reservar-se o direito de recobr\u00e1-la no prazo m\u00e1ximo de prescri\u00e7\u00e3o de dois anos, restituindo o pre\u00e7o recebido e reembolsando as despesas do comprador, inclusive as que, durante o per\u00edodo de resgate, se efetuaram com a sua autoriza\u00e7\u00e3o escrita, ou para a realiza\u00e7\u00e3o de benfeitorias necess\u00e1rias. ","id":9488283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vendedor de coisa im\u00f3vel pode reservar-se o direito de recobr\u00e1-la no prazo m\u00e1ximo de prescri\u00e7\u00e3o de dois anos, restituindo o pre\u00e7o recebido e reembolsando as despesas do comprador, inclusive as que, durante o per\u00edodo de resgate, se efetuaram com a sua autoriza\u00e7\u00e3o escrita, ou para a realiza\u00e7\u00e3o de benfeitorias necess\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 nula a doa\u00e7\u00e3o de todos os bens sem reserva de parte, ou renda suficiente para subsist\u00eancia do doador.","id":9488284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nula a doa\u00e7\u00e3o de todos os bens sem reserva de parte, ou renda suficiente para subsist\u00eancia do doador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A doa\u00e7\u00e3o em comum a mais de uma pessoa entendese distribu\u00edda entre elas por igual, mesmo com disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido diverso.","id":9488285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doa\u00e7\u00e3o em comum a mais de uma pessoa entendese distribu\u00edda entre elas por igual, mesmo com disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido diverso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2396272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pensamento abaixo que mostra a presen\u00e7a de palavras sublinhadas de sentido oposto, \u00e9:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2432772,"hashId":"e477c42cd7732a1dca6a22ddc81e2034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento abaixo que mostra a presen\u00e7a de palavras sublinhadas de sentido oposto, \u00e9:<\/p>","resposta":9645500,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ci\u00eancia \u00e9 o grande ant\u00eddoto ao veneno do entusiasmo e da supersti\u00e7\u00e3o;","id":9645497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia \u00e9 o grande ant\u00eddoto ao veneno do <u>entusiasmo<\/u> e da <u>supersti\u00e7\u00e3o<\/u>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A grande trag\u00e9dia da ci\u00eancia: o massacre de uma bela hip\u00f3tese por parte de um horr\u00edvel fato;","id":9645498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande trag\u00e9dia da ci\u00eancia: o massacre de uma bela <u>hip\u00f3tese<\/u> por parte de um horr\u00edvel <u>fato<\/u>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que exista uma moral cient\u00edfica, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja uma ci\u00eancia imoral;","id":9645499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que exista uma <u>moral<\/u> cient\u00edfica, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja uma ci\u00eancia <u>imoral<\/u>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cientista n\u00e3o \u00e9 o homem que fornece as verdadeiras respostas; \u00e9 quem faz as verdadeiras perguntas;","id":9645500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cientista n\u00e3o \u00e9 o homem que fornece as verdadeiras <u>respostas<\/u>; \u00e9 quem faz as verdadeiras <u>perguntas<\/u>;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O homem, quando sonha, \u00e9 um deus, quando reflete, \u00e9 um mendigo.","id":9645501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem, quando sonha, \u00e9 um <u>deus<\/u>, quando reflete, \u00e9 um <u>mendigo<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ulpiano, um jurista latino do s\u00e9culo II d. C., \u00e9 autor do seguinte pensamento: \u201cTais s\u00e3o os preceitos do direito: viver honestamente, n\u00e3o ofender ningu\u00e9m, dar a cada um o que lhe pertence\u201d. Outro modo de reescrever esse pensamento, com o deslocamento de seus termos, que altera o seu sentido original, \u00e9:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2432787,"hashId":"7a5b15e11c5f56afe603d8bfa8fd4dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ulpiano, um jurista latino do s\u00e9culo II d. C., \u00e9 autor do seguinte pensamento: \u201cTais s\u00e3o os preceitos do direito: viver honestamente, n\u00e3o ofender ningu\u00e9m, dar a cada um o que lhe pertence\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro modo de reescrever esse pensamento, com o deslocamento de seus termos, que <u>altera<\/u> o seu sentido original, \u00e9:<\/p>","resposta":9645573,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viver honestamente \u00e9 um dos preceitos do direito, assim como n\u00e3o ofender ningu\u00e9m e dar a cada um o que lhe pertence;","id":9645569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viver honestamente \u00e9 um dos preceitos do direito, assim como n\u00e3o ofender ningu\u00e9m e dar a cada um o que lhe pertence;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os preceitos do direito s\u00e3o tais: dar a cada um o que lhe pertence, n\u00e3o ofender ningu\u00e9m e viver honestamente;","id":9645570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preceitos do direito s\u00e3o tais: dar a cada um o que lhe pertence, n\u00e3o ofender ningu\u00e9m e viver honestamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os preceitos do direito s\u00e3o: a doa\u00e7\u00e3o a cada um do que lhe pertence sem uma ofensa a ningu\u00e9m, e uma vida honesta;","id":9645571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preceitos do direito s\u00e3o: a doa\u00e7\u00e3o a cada um do que lhe pertence sem uma ofensa a ningu\u00e9m, e uma vida honesta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Viver honestamente, n\u00e3o ofender ningu\u00e9m, dar a cada um o que lhe pertence, tais s\u00e3o os preceitos do direito;","id":9645572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viver honestamente, n\u00e3o ofender ningu\u00e9m, dar a cada um o que lhe pertence, tais s\u00e3o os preceitos do direito;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os preceitos do direito s\u00e3o tais como uma vida honesta, a n\u00e3o ofensa a ningu\u00e9m e a doa\u00e7\u00e3o a cada um do que lhe pertence.","id":9645573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preceitos do direito s\u00e3o tais como uma vida honesta, a n\u00e3o ofensa a ningu\u00e9m e a doa\u00e7\u00e3o a cada um do que lhe pertence.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o t\u00e9cnico de enfermagem for intimado como testemunha, dever\u00e1 comparecer perante a autoridade e, se for o caso, declarar suas raz\u00f5es \u00e9ticas para a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo profissional.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2432977,"hashId":"2526823031ac81b43d64d5aeacbdb759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o t\u00e9cnico de enfermagem for intimado como testemunha, dever\u00e1 comparecer perante a autoridade e, se for o caso, declarar suas raz\u00f5es \u00e9ticas para a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo profissional.<\/p>","resposta":9646306,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00b0 564\/2017, julgue os itens de 86 a 89.","id":535916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00b0 564\/2017, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2432977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando houver contato direto com mucosas, sangue, fluidos corporais e secre\u00e7\u00f5es, a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os deve ser realizada com \u00e1gua e sab\u00e3o.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2432989,"hashId":"2d6db5ade98325ff8efb2fbbe6debd93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver contato direto com mucosas, sangue, fluidos corporais e secre\u00e7\u00f5es, a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os deve ser realizada com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","resposta":9646330,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646330,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646331,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normativas do controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e biosseguran\u00e7a sobre o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual e a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, julgue os itens de 100 a 103. ","id":535920,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normativas do controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e biosseguran\u00e7a sobre o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual e a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, julgue os itens de <strong>100 <\/strong>a <strong>103<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/2432989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s muitos anos de vacina\u00e7\u00e3o contra o sarampo, a doen\u00e7a foi erradicada, em 2016.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2433013,"hashId":"e4b4ea59c4bf6eed9ddf6128f1c76cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s muitos anos de vacina\u00e7\u00e3o contra o sarampo, a doen\u00e7a foi erradicada, em 2016.<\/p>","resposta":9646396,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646396,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646397,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2016, o Brasil recebeu o certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), como resultado do esfor\u00e7o nacional para acabar com uma doen\u00e7a infantil altamente contagiosa e potencialmente grave, mas para a qual existe vacina. Entretanto, em 2018, o v\u00edrus voltou a circular no Pa\u00eds, embora a vacina tr\u00edplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, fa\u00e7a parte do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e seja oferecida gratuitamente pelo SUS. No que se refere ao sarampo e ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 116 a 120. ","id":535924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2016, o Brasil recebeu o certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), como resultado do esfor\u00e7o nacional para acabar com uma doen\u00e7a infantil altamente contagiosa e potencialmente grave, mas para a qual existe vacina. Entretanto, em 2018, o v\u00edrus voltou a circular no Pa\u00eds, embora a vacina tr\u00edplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, fa\u00e7a parte do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e seja oferecida gratuitamente pelo SUS. No que se refere ao sarampo e ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2433013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diversas doen\u00e7as virais apresentam sintomas semelhantes entre si, por vezes muito parecidos com os da gripe ou com os de um resfriado comum. O sarampo \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a que, inicialmente, lembra um resfriado. Entretanto, com o tempo, aparecem erup\u00e7\u00f5es na face, que se espalham, progressivamente, para outras partes do corpo.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2433014,"hashId":"8667abdb3c0aa8c649cce22270f77148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas doen\u00e7as virais apresentam sintomas semelhantes entre si, por vezes muito parecidos com os da gripe ou com os de um resfriado comum. O sarampo \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a que, inicialmente, lembra um resfriado. Entretanto, com o tempo, aparecem erup\u00e7\u00f5es na face, que se espalham, progressivamente, para outras partes do corpo.<\/p>","resposta":9646398,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2016, o Brasil recebeu o certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), como resultado do esfor\u00e7o nacional para acabar com uma doen\u00e7a infantil altamente contagiosa e potencialmente grave, mas para a qual existe vacina. Entretanto, em 2018, o v\u00edrus voltou a circular no Pa\u00eds, embora a vacina tr\u00edplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, fa\u00e7a parte do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e seja oferecida gratuitamente pelo SUS. No que se refere ao sarampo e ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 116 a 120. ","id":535924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2016, o Brasil recebeu o certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), como resultado do esfor\u00e7o nacional para acabar com uma doen\u00e7a infantil altamente contagiosa e potencialmente grave, mas para a qual existe vacina. Entretanto, em 2018, o v\u00edrus voltou a circular no Pa\u00eds, embora a vacina tr\u00edplice viral, que protege contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, fa\u00e7a parte do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e seja oferecida gratuitamente pelo SUS. No que se refere ao sarampo e ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/2433014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, estudante de direito que retornava para casa logo ap\u00f3s o encerramento das aulas do per\u00edodo da manh\u00e3, parado no ponto do \u00f4nibus, constatou que uma crian\u00e7a estava sendo duramente espancada no interior da casa em frente. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Jo\u00e3o:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2433071,"hashId":"e988d563328a92679712e9122d5e1600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, estudante de direito que retornava para casa logo ap\u00f3s o encerramento das aulas do per\u00edodo da manh\u00e3, parado no ponto do \u00f4nibus, constatou que uma crian\u00e7a estava sendo duramente espancada no interior da casa em frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Jo\u00e3o:<\/p>","resposta":9646681,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode solicitar um mandado judicial e ingressar no local para fazer cessar o espancamento;","id":9646680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode solicitar um mandado judicial e ingressar no local para fazer cessar o espancamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ingressar no local, ainda que contra a vontade do morador, e prender o agressor;","id":9646681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ingressar no local, ainda que contra a vontade do morador, e prender o agressor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas pode procurar um agente policial ou um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para que eles ingressem no local e prendam o agressor;","id":9646682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pode procurar um agente policial ou um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para que eles ingressem no local e prendam o agressor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode determinar, sob o amparo da lei, que o agressor cesse o espancamento, mas sem ingressar no local, a n\u00e3o ser que haja consentimento do morador ou ordem judicial;","id":9646683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode determinar, sob o amparo da lei, que o agressor cesse o espancamento, mas sem ingressar no local, a n\u00e3o ser que haja consentimento do morador ou ordem judicial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas pode procurar um policial ou um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para que eles obtenham um mandado judicial, de modo a ingressar no local e prender o agressor.","id":9646684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pode procurar um policial ou um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para que eles obtenham um mandado judicial, de modo a ingressar no local e prender o agressor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2433071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ampla reforma administrativa levada a efeito pela Lei n\u00ba XX do Estado Alfa, foi estabelecido um r\u00edgido protocolo de isonomia no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico estadual. Esse protocolo tinha por objetivo preservar a equidist\u00e2ncia entre a remunera\u00e7\u00e3o recebida pelos servidores p\u00fablicos estaduais e os servidores p\u00fablicos federais, cujos cargos fossem providos a partir da exig\u00eancia de requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o semelhantes e que tivessem atribui\u00e7\u00f5es similares. Com isso, uma vez reajustados os vencimentos do cargo federal, o mesmo ocorreria em rela\u00e7\u00e3o ao cargo estadual correspondente. A t\u00e9cnica de reajuste vencimental utilizada pelo Estado Alfa \u00e9:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2433077,"hashId":"d67bb2a45e47895d8a014bc72e7bc366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ampla reforma administrativa levada a efeito pela Lei n\u00ba XX do Estado Alfa, foi estabelecido um r\u00edgido protocolo de isonomia no \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico estadual. Esse protocolo tinha por objetivo preservar a equidist\u00e2ncia entre a remunera\u00e7\u00e3o recebida pelos servidores p\u00fablicos estaduais e os servidores p\u00fablicos federais, cujos cargos fossem providos a partir da exig\u00eancia de requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o semelhantes e que tivessem atribui\u00e7\u00f5es similares. Com isso, uma vez reajustados os vencimentos do cargo federal, o mesmo ocorreria em rela\u00e7\u00e3o ao cargo estadual correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de reajuste vencimental utilizada pelo Estado Alfa \u00e9:<\/p>","resposta":9646710,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, pois \u00e9 vedada essa forma de vincula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias;","id":9646710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois \u00e9 vedada essa forma de vincula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois as quest\u00f5es remunerat\u00f3rias de car\u00e1ter geral devem ser disciplinadas em lei federal; ","id":9646711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois as quest\u00f5es remunerat\u00f3rias de car\u00e1ter geral devem ser disciplinadas em lei federal; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que a vincula\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias tenha sido estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;","id":9646712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que a vincula\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias tenha sido estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que a vincula\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias tenha sido estabelecida em lei complementar;","id":9646713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que a vincula\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias tenha sido estabelecida em lei complementar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que a vincula\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias tenha sido estabelecida em lei ordin\u00e1ria de iniciativa privativa do chefe do Poder Executivo.","id":9646714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que a vincula\u00e7\u00e3o entre as esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias tenha sido estabelecida em lei ordin\u00e1ria de iniciativa privativa do chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2433077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, parte autora em uma rela\u00e7\u00e3o processual, foi surpreendida com o deferimento de uma liminar em situa\u00e7\u00e3o na qual, a seu ver, tanto fatos como normas eram-lhe totalmente favor\u00e1veis. Por tal raz\u00e3o, procurou o seu advogado e o questionou sobre a possibilidade de representar ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a para que a decis\u00e3o judicial seja revista. O advogado respondeu-lhe, corretamente, que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2433080,"hashId":"2c9fecda5b5be17ae8379105da2090d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, parte autora em uma rela\u00e7\u00e3o processual, foi surpreendida com o deferimento de uma liminar em situa\u00e7\u00e3o na qual, a seu ver, tanto fatos como normas eram-lhe totalmente favor\u00e1veis. Por tal raz\u00e3o, procurou o seu advogado e o questionou sobre a possibilidade de representar ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a para que a decis\u00e3o judicial seja revista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O advogado respondeu-lhe, corretamente, que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":9646725,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode reformar a referida decis\u00e3o, por possuir natureza jurisdicional;","id":9646725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode reformar a referida decis\u00e3o, por possuir natureza jurisdicional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode reapreciar livremente a referida decis\u00e3o, considerando a sua fun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o de controle interno;","id":9646726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode reapreciar livremente a referida decis\u00e3o, considerando a sua fun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o de controle interno;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode reformar a referida decis\u00e3o, mas apenas se for demonstrada a sua manifesta contrariedade aos fatos e ao direito;","id":9646727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode reformar a referida decis\u00e3o, mas apenas se for demonstrada a sua manifesta contrariedade aos fatos e ao direito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas pode reformar a referida decis\u00e3o caso seja comprovada a ocorr\u00eancia de uma situa\u00e7\u00e3o de impedimento do juiz;","id":9646728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pode reformar a referida decis\u00e3o caso seja comprovada a ocorr\u00eancia de uma situa\u00e7\u00e3o de impedimento do juiz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas pode reformar a referida decis\u00e3o caso seja comprovada a ocorr\u00eancia de uma situa\u00e7\u00e3o de impedimento ou suspei\u00e7\u00e3o do juiz.","id":9646729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pode reformar a referida decis\u00e3o caso seja comprovada a ocorr\u00eancia de uma situa\u00e7\u00e3o de impedimento ou suspei\u00e7\u00e3o do juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2433080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. (__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. (__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:","provas":[{"id":76115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304671,"hashId":"2ed01464153bf9a9bd1bad98b6b76019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9090514,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9090514,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" V, F, V.","id":9090515,"corpo":"<p> V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" F, F, F.","id":9090516,"corpo":"<p> F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9090517,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9090518,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. (__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. (__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:","provas":[{"id":76106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2304686,"hashId":"c8b3e7a2ad25b10f5ffff5352a75fce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9090592,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9090589,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9090590,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9090591,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9090592,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9090593,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: I-Na autonomia. II-Na dignidade do homem. III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2304699,"hashId":"69dd3b691b11d812b2eb24077e43e52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Na autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Na dignidade do homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9090656,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9090654,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9090655,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9090656,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9090657,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9090658,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) descritos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:","provas":[{"id":76106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2304825,"hashId":"aaa0954b836b69237b1a2fd8164f7156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) descritos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:<\/p>","resposta":9091272,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.","id":9091271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade somente no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia.","id":9091272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade somente no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.","id":9091273,"corpo":"<p>Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":9091274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.","id":9091275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2304825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2304910,"hashId":"824416845ded348a6bb7f416f3e70fe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9091675,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9091671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9091672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9091673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9091674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9091675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona o termo com seu conceito.Primeira coluna: termo1-Classe de cargos2-Grupo ocupacional3-Cargo de carreiraSegunda coluna: conceito(__)O conjunto de cargos de carreira com afinidades entre si quanto \u00e0 natureza do trabalho ou ao grau de conhecimento exigido para seu desempenho.(__)Aquele que se escalona em padr\u00f5es de vencimento para acesso privativo de seus titulares.(__)O agrupamento de cargos da mesma natureza funcional e grau de responsabilidade, mesmo padr\u00e3o inicial de vencimento, mesma denomina\u00e7\u00e3o e substancialmente id\u00eanticos quanto ao grau de dificuldade e responsabilidade para o seu exerc\u00edcio.Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":76113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2304913,"hashId":"8bc43e5588bd8aac2b3e96970b846056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona o termo com seu conceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeira coluna: termo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1-Classe de cargos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2-Grupo ocupacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3-Cargo de carreira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segunda coluna: conceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O conjunto de cargos de carreira com afinidades entre si quanto \u00e0 natureza do trabalho ou ao grau de conhecimento exigido para seu desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Aquele que se escalona em padr\u00f5es de vencimento para acesso privativo de seus titulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O agrupamento de cargos da mesma natureza funcional e grau de responsabilidade, mesmo padr\u00e3o inicial de vencimento, mesma denomina\u00e7\u00e3o e substancialmente id\u00eanticos quanto ao grau de dificuldade e responsabilidade para o seu exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p>","resposta":9091686,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":9091686,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":9091687,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":9091688,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":9091689,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":9091690,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia No Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2304920,"hashId":"379fb13004143f8b9b4186b140c18a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9091719,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9091718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9091719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9091720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9091721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9091722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":"geografia\/2304920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina do pagamento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76357,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2305104,"hashId":"a2fadb0254bb27e13aab564b0d2896a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a disciplina do pagamento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9092542,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto ao seu local, a regra \u00e9 que o pagamento se efetive no domic\u00edlio do credor (d\u00edvida portable).","id":9092540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto ao seu local, a regra \u00e9 que o pagamento se efetive no domic\u00edlio do credor (d\u00edvida <em>portable<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mesmo no caso de fal\u00eancia do devedor, n\u00e3o pode o credor cobrar a d\u00edvida antes de vencido o prazo estipulado no contrato para o pagamento.","id":9092541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo no caso de fal\u00eancia do devedor, n\u00e3o pode o credor cobrar a d\u00edvida antes de vencido o prazo estipulado no contrato para o pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o pagamento deve ser feito ao credor ou a quem de direito o represente, sob pena de s\u00f3 valer depois de por ele ratificado, ou tanto quanto reverter em seu proveito.","id":9092542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento deve ser feito ao credor ou a quem de direito o represente, sob pena de s\u00f3 valer depois de por ele ratificado, ou tanto quanto reverter em seu proveito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o credor \u00e9 obrigado a receber presta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe \u00e9 devida, n\u00e3o podendo recus\u00e1-la se mais valiosa.","id":9092543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o credor \u00e9 obrigado a receber presta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe \u00e9 devida, n\u00e3o podendo recus\u00e1-la se mais valiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 84 ","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"}],"slug":"direito-civil\/2305104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a PRATARIA e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.\" a palavra PRATARIA obedece ao processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":81389,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2432385,"hashId":"c3d27652297270040d5ce4f3ae77eed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a <u>PRATARIA<\/u> e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.\" a palavra <u>PRATARIA<\/u> obedece ao processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9643866,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sufixal.","id":9643866,"corpo":"<p>Sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regressiva. ","id":9643867,"corpo":"<p>Regressiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prefixal.","id":9643868,"corpo":"<p>Prefixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parassint\u00e9tica. ","id":9643869,"corpo":"<p>Parassint\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa. Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira. N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas. O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa. Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Obras e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25581,"slug":"auxiliar-de-obras-e-conservacao"},{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia abaixo. Figura 1 Figura 2 Figura 3Seguindo o mesmo padr\u00e3o, podemos afirmar que a Figura 7 tem quantas bolinhas a mais que a Figura 5?","provas":[{"id":81383,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Obras e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25581,"slug":"auxiliar-de-obras-e-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Auxiliar de Obras e Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":81477,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Motorista B - 2022"},{"id":81480,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2432386,"hashId":"3fb81e2f2e15edfe311a9fdf7337bfd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a sequ\u00eancia abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81383\/questao\/2432386-20221201132823000000-0.png\" width=\"432\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Figura 1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Figura 2 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Figura 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo o mesmo padr\u00e3o, podemos afirmar que a Figura 7 tem quantas bolinhas a mais que a Figura 5?<\/p>","resposta":9643871,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.","id":9643870,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":9643871,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16.","id":9643872,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"21.","id":9643873,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2432386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Obras e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25581,"slug":"auxiliar-de-obras-e-conservacao"},{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciana e Bruno entraram em um \u00f4nibus sem passageiros. O \u00f4nibus tem as poltronas numeradas, conforme a figura abaixo.Bruno entrou pelo corredor central e caminhou at\u00e9 a oitava fileira \u00e0 sua esquerda e se sentou na poltrona do corredor. Luciana caminhou at\u00e9 a quinta fileira \u00e0 sua direita e se sentou na poltrona da janela. A soma dos n\u00fameros das poltronas de Bruno e Luciana \u00e9:","provas":[{"id":81383,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Obras e Conserva\u00e7\u00e3o","id":25581,"slug":"auxiliar-de-obras-e-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Auxiliar de Obras e Conserva\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":81477,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Motorista B - 2022"},{"id":81480,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2432411,"hashId":"849cb454c392a3b8eac412bacca32c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luciana e Bruno entraram em um \u00f4nibus sem passageiros. O \u00f4nibus tem as poltronas numeradas, conforme a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81383\/questao\/2432411-20220614154823000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bruno entrou pelo corredor central e caminhou at\u00e9 a oitava fileira \u00e0 sua esquerda e se sentou na poltrona do corredor. Luciana caminhou at\u00e9 a quinta fileira \u00e0 sua direita e se sentou na poltrona da janela. A soma dos n\u00fameros das poltronas de Bruno e Luciana \u00e9:<\/p>","resposta":9643973,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"49.","id":9643973,"corpo":"<p>49.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"51.","id":9643974,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"47.","id":9643975,"corpo":"<p>47.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45.","id":9643976,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2432411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC diz que os servidores nomeados em virtude de concurso ser\u00e3o est\u00e1veis:","provas":[{"id":81389,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2432434,"hashId":"7f44d933ae469651be0372955528b15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC diz que os servidores nomeados em virtude de concurso ser\u00e3o est\u00e1veis:<\/p>","resposta":9644067,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":9644067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Imediatamente ap\u00f3s entrar em exerc\u00edcio. ","id":9644068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Imediatamente ap\u00f3s entrar em exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio.","id":9644069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s quatro anos de efetivo exerc\u00edcio. ","id":9644070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s quatro anos de efetivo exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2432434","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a PRATARIA e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.\" a palavra PRATARIA obedece ao processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":81394,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2432505,"hashId":"6ff743f51972124320579ffb8fdfa981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a <u>PRATARIA<\/u> e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.\" a palavra <u>PRATARIA<\/u> obedece ao processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9644360,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sufixal.","id":9644360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parassint\u00e9tica.","id":9644361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prefixal.","id":9644362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regressiva.","id":9644363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edsoA um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo a respeito da diversidade de peixes do rio Sapuca\u00ed-Mirim.Um estudo sobre a fauna de peixes realizado nos trechos m\u00e9dio e inferior da bacia do rio Sapuca\u00ed-Mirim resultou no reconhecimento de 68 esp\u00e9cies de peixes, sendo as mais representativas Astyanax altiparanae, Astyanax fasciatus e Hypostomus paulinus. A mesma investiga\u00e7\u00e3o indicou como esp\u00e9cies menos incidentes Synbranchus marmoratus e Apteronotus brasiliensis.Fonte: http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/bn\/v16n1\/1676-0611-bn-1676-0611-2014-0192.pdf Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e seus conhecimentos sobre taxonomia, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":81386,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2432540,"hashId":"c20a2fbae9c73001a5b057e0b1fbc423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo a respeito da diversidade de peixes do rio Sapuca\u00ed-Mirim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 745px;\"><colgroup><col width=\"645\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um estudo sobre a fauna de peixes realizado nos trechos m\u00e9dio e inferior da bacia do rio Sapuca\u00ed-Mirim resultou no reconhecimento de 68 esp\u00e9cies de peixes, sendo as mais representativas <em>Astyanax altiparanae, Astyanax fasciatus<\/em> e <em>Hypostomus paulinus.<\/em> A mesma investiga\u00e7\u00e3o indicou como esp\u00e9cies menos incidentes <em>Synbranchus marmoratus <\/em>e <em>Apteronotus brasiliensis.<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/bn\/v16n1\/1676-0611-bn-1676-0611-2014-0192.pdf <\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e seus conhecimentos sobre taxonomia, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9644505,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cruzamento entre f\u00eameas de Astyanax altiparanae e machos de Astyanax fasciatus produzir\u00e1 descendentes f\u00e9rteis, uma vez que s\u00e3o esp\u00e9cies que possuem o mesmo g\u00eanero.","id":9644502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cruzamento entre f\u00eameas de <em>Astyanax altiparanae<\/em> e machos de <em>Astyanax fasciatus<\/em> produzir\u00e1 descendentes f\u00e9rteis, uma vez que s\u00e3o esp\u00e9cies que possuem o mesmo g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O nome cient\u00edfico de uma esp\u00e9cie dever\u00e1 ser escrito sublinhado, em caixa alta, ou em it\u00e1lico, de modo que s\u00e3o grafias corretas: Hypostomus paulinus; HYPOSTOMUS PAULINUS ou Hypostomus Paulinus.","id":9644503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome cient\u00edfico de uma esp\u00e9cie dever\u00e1 ser escrito sublinhado, em caixa alta, ou em it\u00e1lico, de modo que s\u00e3o grafias corretas: <em>Hypostomus paulinus<\/em>; HYPOSTOMUS PAULINUS ou <u>Hypostomus<\/u> <u>Paulinus<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O nome de uma esp\u00e9cie \u00e9 composto por duas palavras, sendo a primeira escrita com a letra inicial mai\u00fascula e, a segunda palavra, facultativamente, com letra inicial min\u00fascula.","id":9644504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome de uma esp\u00e9cie \u00e9 composto por duas palavras, sendo a primeira escrita com a letra inicial mai\u00fascula e, a segunda palavra, facultativamente, com letra inicial min\u00fascula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode-se afirmar que em termos de classifica\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica, o texto faz refer\u00eancia a pelo menos cinco esp\u00e9cies, quatro g\u00eaneros, um Reino e um Dom\u00ednio, no caso, o Dom\u00ednio Eucarya.","id":9644505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que em termos de classifica\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica, o texto faz refer\u00eancia a pelo menos cinco esp\u00e9cies, quatro g\u00eaneros, um Reino e um Dom\u00ednio, no caso, o Dom\u00ednio Eucarya.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"}],"slug":"biologia\/2432540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica O sal da Terra de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\"\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.O autor da hist\u00f3ria, ao citar outro texto, exemplifica uma marca caracter\u00edstica da textualidade.Assinale a op\u00e7\u00e3o que a indica.","provas":[{"id":81392,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2432549,"hashId":"3cd78e3e42058a553e46b35a38c03c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica O sal da Terra de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p>Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\"<\/p><p>\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p>O autor da hist\u00f3ria, ao citar outro texto, exemplifica uma marca caracter\u00edstica da textualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que a indica.<\/p>","resposta":9644538,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intertextualidade.","id":9644538,"corpo":"<p>Intertextualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coes\u00e3o e Coer\u00eancia.","id":9644539,"corpo":"<p>Coes\u00e3o e Coer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo.","id":9644540,"corpo":"<p>Conhecimento de mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Informatividade.","id":9644541,"corpo":"<p>Informatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Purgat\u00f3rio e o Para\u00edsoA um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6>https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa\", a v\u00edrgula foi empregada para:","provas":[{"id":81390,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-geografia-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2432571,"hashId":"5511fdc161f4ca2ce364a8b0efbfbfc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa\", a v\u00edrgula foi empregada para:<\/p>","resposta":9644626,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar adjunto adverbial deslocado","id":9644626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar adjunto adverbial deslocado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isolar o aposto.","id":9644627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isolar o aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":9644628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isolar o vocativo","id":9644629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isolar o vocativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edsoA um rabino muito justo foi permitido que visitasse opurgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de ondeprovinham os gritos mais horrendos dos rostos maisangustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numagrande mesa.Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosasque se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a maismaravilhosa que jamais se vira.N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabinoprestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelosestavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobraros bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosasgargalhadas e onde reinava um clima de festa.Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou omesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa quevira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, asmesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levavaa comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\"de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todomundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartirmelhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quemvem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535871,"enunciado":"<p>O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso<\/p><p><br><\/p><p>A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o<\/p><p>purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p><br><\/p><p>Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde<\/p><p>provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais<\/p><p>angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p><br><\/p><p>Naquele estranho local, estavam todos sentados numa<\/p><p>grande mesa.<\/p><p><br><\/p><p>Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas<\/p><p>que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais<\/p><p>maravilhosa que jamais se vira.<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino<\/p><p>prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos<\/p><p>estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar<\/p><p>os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.<\/p><p><br><\/p><p>O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas<\/p><p>gargalhadas e onde reinava um clima de festa.<\/p><p><br><\/p><p>Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o<\/p><p>mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que<\/p><p>vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as<\/p><p>mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p><br><\/p><p>Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava<\/p><p>a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p><br><\/p><p>Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\"<\/p><p>de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo<\/p><p>mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p><br><\/p><p>Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir<\/p><p>melhor o p\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem<\/p><p>vem depois.<\/p><p>https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa as lacunas do trecho abaixo retirado da Lei n\u00ba 8.742 de 07 de dezembro de 1993:\u201cA ________________, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, \u00e9 Pol\u00edtica de Seguridade Social ______________, que prov\u00ea os m\u00ednimos sociais, realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s ________________.\u201d","provas":[{"id":81398,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cuidador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2432596,"hashId":"ee2f946fe91f0579bd3b17137b0a63dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa as lacunas do trecho abaixo retirado da Lei n\u00ba 8.742 de 07 de dezembro de 1993:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ________________, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, \u00e9 Pol\u00edtica de Seguridade Social ______________, que prov\u00ea os m\u00ednimos sociais, realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s ________________.\u201d<\/p>","resposta":9644728,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguridade social, contributiva, pessoas.","id":9644726,"corpo":"<p>Seguridade social, contributiva, pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia social, contributiva, necessidades b\u00e1sicas.","id":9644727,"corpo":"<p>Assist\u00eancia social, contributiva, necessidades b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia social, n\u00e3o contributiva, necessidades b\u00e1sicas.","id":9644728,"corpo":"<p>Assist\u00eancia social, n\u00e3o contributiva, necessidades b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seguridade social, n\u00e3o contributiva, necessidades da pessoa humana.","id":9644729,"corpo":"<p>Seguridade social, n\u00e3o contributiva, necessidades da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.435\/2011 -Altera a Lei no 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.435\/2011 -Altera a Lei no 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-435-2011-altera-a-lei-no-8-742-de-7-de-dezembro-de-1993-que-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social"}],"slug":"legislacao-federal\/2432596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os itens abaixo citamos algumas das garantias definidas pela Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC como sendo formas do munic\u00edpio cumprir com seus deveres em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Analise-os e escolha a alternativa CORRETA.I. Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, exceto para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. II.Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente, na rede regular de ensino.III .Atendimento em creches e pr\u00e9-escolas \u00e0s crian\u00e7as de seis meses a seis anos de idade.IV. Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","provas":[{"id":81392,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2432639,"hashId":"c6027277899812babc7c95b517e23772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os itens abaixo citamos algumas das garantias definidas pela Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC como sendo formas do munic\u00edpio cumprir com seus deveres em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Analise-os e escolha a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, exceto para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. II.Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente, na rede regular de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III .Atendimento em creches e pr\u00e9-escolas \u00e0s crian\u00e7as de seis meses a seis anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.<\/p>","resposta":9644901,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III condizem com o que determina a lei citada.","id":9644898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III condizem com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II condizem com o que determina a lei citada.","id":9644899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II condizem com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV condizem com o que determina a lei citada.","id":9644900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e IV condizem com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV condizem com o que determina a lei citada.","id":9644901,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV condizem com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2432639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho inicial do romance Dom Casmurro: \u201cUma noite destas, vindo da cidade para o Engenho Novo, encontrei no trem da Central um rapaz aqui do bairro, que eu conhe\u00e7o de vista e de chap\u00e9u. Cumprimentou-me, sentou-se ao p\u00e9 de mim, falou da Lua e dos ministros, e acabou recitando-me versos. A viagem era curta, e os versos pode ser que n\u00e3o fossem inteiramente maus. Sucedeu, por\u00e9m, que, como eu estava cansado, fechei os olhos tr\u00eas ou quatro vezes; tanto bastou para que ele interrompesse a leitura e metesse os versos no bolso. \u2014 Continue, disse eu acordando. \u2014 J\u00e1 acabei, murmurou ele. \u2014 S\u00e3o muito bonitos. Vi-lhe fazer um gesto para tir\u00e1-los outra vez do bolso, mas n\u00e3o passou do gesto; estava amuado. No dia seguinte entrou a dizer de mim nomes feios, e acabou alcunhando-me Dom Casmurro\u201d. Como sabemos, a narra\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada basicamente pela sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es ou acontecimentos e essa passagem de tempo \u00e9 obtida por meio de v\u00e1rios fatores; a op\u00e7\u00e3o abaixo em que o fator indicado est\u00e1 exemplificado adequadamente, \u00e9:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2432742,"hashId":"5e940b9ecb075123b5addb9050f70afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho inicial do romance<em> Dom Casmurro<\/em>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma noite destas, vindo da cidade para o Engenho Novo, encontrei no trem da Central um rapaz aqui do bairro, que eu conhe\u00e7o de vista e de chap\u00e9u. Cumprimentou-me, sentou-se ao p\u00e9 de mim, falou da Lua e dos ministros, e acabou recitando-me versos. A viagem era curta, e os versos pode ser que n\u00e3o fossem inteiramente maus. Sucedeu, por\u00e9m, que, como eu estava cansado, fechei os olhos tr\u00eas ou quatro vezes; tanto bastou para que ele interrompesse a leitura e metesse os versos no bolso. \u2014 Continue, disse eu acordando. \u2014 J\u00e1 acabei, murmurou ele. \u2014 S\u00e3o muito bonitos. Vi-lhe fazer um gesto para tir\u00e1-los outra vez do bolso, mas n\u00e3o passou do gesto; estava amuado. No dia seguinte entrou a dizer de mim nomes feios, e acabou alcunhando-me Dom Casmurro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como sabemos, a narra\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada basicamente pela sucess\u00e3o cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es ou acontecimentos e essa passagem de tempo \u00e9 obtida por meio de v\u00e1rios fatores; a op\u00e7\u00e3o abaixo em que o fator indicado est\u00e1 exemplificado adequadamente, \u00e9:<\/p>","resposta":9645357,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma localiza\u00e7\u00e3o temporal espec\u00edfica: \u201cUma noite destas...\u201d;","id":9645355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma localiza\u00e7\u00e3o temporal espec\u00edfica: \u201cUma noite destas...\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma sucess\u00e3o de tempos verbais que mostram causa\/consequ\u00eancia: \u201cencontrei no trem da Central\u201d e \u201cCumprimentou-me\u201d;","id":9645356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma sucess\u00e3o de tempos verbais que mostram causa\/consequ\u00eancia: \u201cencontrei no trem da Central\u201d e \u201cCumprimentou-me\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um verbo que mostra, em sua significa\u00e7\u00e3o, passagem de tempo: \u201ce acabou recitando-me versos\u201d;","id":9645357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um verbo que mostra, em sua significa\u00e7\u00e3o, passagem de tempo: \u201ce acabou recitando-me versos\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elementos em adi\u00e7\u00e3o, que indicam passagem de tempo: \u201cfalou da Lua e dos ministros\u201d;","id":9645358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos em adi\u00e7\u00e3o, que indicam passagem de tempo: \u201cfalou da Lua e dos ministros\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o que mostra simultaneidade de tempo: \u201cNo dia seguinte\u201d.","id":9645359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o que mostra simultaneidade de tempo: \u201cNo dia seguinte\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo h\u00e1 ora\u00e7\u00f5es adjetivas sublinhadas; a frase em que foi proposto um adjetivo adequado para a substitui\u00e7\u00e3o de uma dessas ora\u00e7\u00f5es, \u00e9:","provas":[{"id":83363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":25217,"slug":"auxiliar-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-auxiliar-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2432768,"hashId":"c461edb314e652180589a1970bdb99d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo h\u00e1 ora\u00e7\u00f5es adjetivas sublinhadas; a frase em que foi proposto um adjetivo adequado para a substitui\u00e7\u00e3o de uma dessas ora\u00e7\u00f5es, \u00e9:<\/p>","resposta":9645483,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma doen\u00e7a que se prolonga indefinidamente \/ heredit\u00e1ria;","id":9645479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doen\u00e7a <u>que se prolonga indefinidamente<\/u> \/ heredit\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um mal que n\u00e3o mostra nenhuma gravidade \/ inocente;","id":9645480,"corpo":"<p>Um mal <u>que n\u00e3o mostra nenhuma gravidade<\/u> \/ inocente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um v\u00edrus que pode ser transmitido a outros \/ cr\u00f4nico;","id":9645481,"corpo":"<p>Um v\u00edrus <u>que pode ser transmitido a outros<\/u> \/ cr\u00f4nico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma gripe que vai passar logo \/ superficial;","id":9645482,"corpo":"<p>Uma gripe <u>que vai passar logo<\/u> \/ superficial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma enfermidade que ataca o f\u00edgado \/ hep\u00e1tica.","id":9645483,"corpo":"<p>Uma enfermidade <u>que ataca o f\u00edgado<\/u> \/ hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escritor russo disse o seguinte: \u201cDizem que n\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a sobre a terra. Mas por acaso existe no c\u00e9u?\u201d Nesse pequeno texto argumentativo, o argumento utilizado para rebater a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falacioso, caracterizando-se como um(a):","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2432788,"hashId":"82f7b36f6c36adc6789fd0f7b2ca2155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escritor russo disse o seguinte: \u201cDizem que n\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a sobre a terra. Mas por acaso existe no c\u00e9u?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse pequeno texto argumentativo, o argumento utilizado para rebater a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falacioso, caracterizando-se como um(a):<\/p>","resposta":9645575,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsa analogia;","id":9645574,"corpo":"<p>falsa analogia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fuga do assunto;","id":9645575,"corpo":"<p>fuga do assunto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"confus\u00e3o causa\/efeito;","id":9645576,"corpo":"<p>confus\u00e3o causa\/efeito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumento autorit\u00e1rio;","id":9645577,"corpo":"<p>argumento autorit\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o excessiva.","id":9645578,"corpo":"<p>generaliza\u00e7\u00e3o excessiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as op\u00e7\u00f5es abaixo, o termo sublinhado foi substitu\u00eddo por um outro, formado com a ajuda de um afixo (prefixo ou sufixo); a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 INADEQUADA, \u00e9:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2432792,"hashId":"d26228fd96c15bcf6f55f283dc26f084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as op\u00e7\u00f5es abaixo, o termo sublinhado foi substitu\u00eddo por um outro, formado com a ajuda de um afixo (prefixo ou sufixo); a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 INADEQUADA, \u00e9:<\/p>","resposta":9645594,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro dia das f\u00e9rias, vou fazer uma an\u00e1lise de mim mesmo \/ autoan\u00e1lise;","id":9645592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro dia das f\u00e9rias, vou fazer uma <u>an\u00e1lise de mim mesmo<\/u> \/ autoan\u00e1lise;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina aplicada h\u00e1 pouco tempo deve trazer benef\u00edcios aos contaminados \/ rec\u00e9m-aplicada;","id":9645593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina <u>aplicada h\u00e1 pouco tempo<\/u> deve trazer benef\u00edcios aos contaminados \/ rec\u00e9m-aplicada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monteiro Lobato est\u00e1 sendo lido de novo \/ renovado;","id":9645594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monteiro Lobato est\u00e1 sendo <u>lido de novo<\/u> \/ renovado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ex-presidente da empresa tinha uma riqueza dificilmente imaginada \/ inimagin\u00e1vel;","id":9645595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ex-presidente da empresa tinha uma riqueza <u>dificilmente imaginada<\/u> \/ inimagin\u00e1vel;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es foram valorizadas acima do normal \/ supervalorizadas.","id":9645596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es foram <u>valorizadas acima do normal<\/u> \/ supervalorizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2432792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2432959,"hashId":"e1e83458cf70a1ab146b9619267d0f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":9646270,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646270,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646271,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), Lei n.\u00b0 8.080\/1990, completou 25 anos em 2015. Essa Lei aborda as condi\u00e7\u00f5es para se promover, proteger e recuperar a sa\u00fade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 71 a 76.","id":535913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), Lei n.\u00b0 8.080\/1990, completou 25 anos em 2015. Essa Lei aborda as condi\u00e7\u00f5es para se promover, proteger e recuperar a sa\u00fade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2432959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o, direta ou indireta, inclusive o controle de empresas ou de capital estrangeiro, na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. ","provas":[{"id":83289,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":25685,"slug":"agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Agente Administrativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2432963,"hashId":"ee3586136f7017fe310c39bc8215320f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o, direta ou indireta, inclusive o controle de empresas ou de capital estrangeiro, na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","resposta":9646279,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9646278,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9646279,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), Lei n.\u00b0 8.080\/1990, completou 25 anos em 2015. Essa Lei aborda as condi\u00e7\u00f5es para se promover, proteger e recuperar a sa\u00fade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 71 a 76.","id":535913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), Lei n.\u00b0 8.080\/1990, completou 25 anos em 2015. Essa Lei aborda as condi\u00e7\u00f5es para se promover, proteger e recuperar a sa\u00fade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2432963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/culturaOutra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):","provas":[{"id":76090,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2304641,"hashId":"b87653bb5ec51b06a158f42eb97b50cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):<\/p>","resposta":9090364,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9090364,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco.","id":9090365,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sommerfest.","id":9090366,"corpo":"<p>Sommerfest.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9090367,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9090368,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2304641","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina","id":25198,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-medicina"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25193,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades","id":25197,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-humanidades"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":25194,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia","id":25196,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25191,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25192,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"},{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":25199,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 8.142\/90, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, faz a previs\u00e3o das Confer\u00eancias de Sa\u00fade e dos Conselhos de Sa\u00fade. Quanto a essas inst\u00e2ncias, verifica-se o seguinte:","provas":[{"id":76338,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina","id":25198,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-medicina","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Medicina - 2022"},{"id":76333,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25193,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76337,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades","id":25197,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-humanidades"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-humanidades","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Humanidades - 2022"},{"id":76334,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":25194,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76336,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia","id":25196,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"},{"id":76331,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25191,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade - 2022"},{"id":76332,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25192,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":76335,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":76339,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":25199,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-quimica","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2304652,"hashId":"4d56a4a7d73c11b6ff3dc7d0341f1675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 8.142\/90, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, faz a previs\u00e3o das Confer\u00eancias de Sa\u00fade e dos Conselhos de Sa\u00fade. Quanto a essas inst\u00e2ncias, verifica-se o seguinte:<\/p>","resposta":9090427,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade dever\u00e1 se reunir a cada dois anos, a fim de avaliar a situa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e propor diretrizes para formula\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.","id":9090419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Confer\u00eancia de Sa\u00fade dever\u00e1 se reunir a cada dois anos, a fim de avaliar a situa\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e propor diretrizes para formula\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Conselho de Sa\u00fade consiste em um \u00f3rg\u00e3o colegiado que tem por finalidade promover discuss\u00f5es sobre a condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, por\u00e9m sem poder deliberativo.","id":9090421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho de Sa\u00fade consiste em um \u00f3rg\u00e3o colegiado que tem por finalidade promover discuss\u00f5es sobre a condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, por\u00e9m sem poder deliberativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Conselho de Sa\u00fade dever\u00e1 ser estabelecido em todas as esferas de governo, ao passo que a Confer\u00eancia de Sa\u00fade ocorrer\u00e1 exclusivamente na esfera federal.","id":9090422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho de Sa\u00fade dever\u00e1 ser estabelecido em todas as esferas de governo, ao passo que a Confer\u00eancia de Sa\u00fade ocorrer\u00e1 exclusivamente na esfera federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o dos segmentos nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias de Sa\u00fade dever\u00e1 ser igualmente distribu\u00edda entre 4 (quatro) grupos: representantes do governo, prestadores de servi\u00e7os, profissionais da sa\u00fade e usu\u00e1rios.","id":9090424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a representa\u00e7\u00e3o dos segmentos nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias de Sa\u00fade dever\u00e1 ser igualmente distribu\u00edda entre 4 (quatro) grupos: representantes do governo, prestadores de servi\u00e7os, profissionais da sa\u00fade e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tanto as Confer\u00eancias de Sa\u00fade quanto os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovados pelo respectivo Conselho.","id":9090427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto as Confer\u00eancias de Sa\u00fade quanto os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovados pelo respectivo Conselho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2304652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2304654,"hashId":"15674b1367b1aa6ed5fad3a0d8a42a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9090431,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9090429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9090430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9090431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9090432,"corpo":"<p>Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9090433,"corpo":"<p>Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Nota T\u00e9cnica GVIMS\/GGTES\/ANVISA n\u00ba 04\/2020, a Anvisa publicou cartazes contendo orienta\u00e7\u00f5es sobre as medidas de precau\u00e7\u00f5es, conforme as imagens abaixo.Com base nas imagens acima, assinale a alternativa que apresenta a ordem correta de 1 a 4, respectivamente, em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas.","provas":[{"id":83307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2433125,"hashId":"1de61aa1d38dec88518b44b041949631","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Nota T\u00e9cnica GVIMS\/GGTES\/ANVISA n\u00ba 04\/2020, a Anvisa publicou cartazes contendo orienta\u00e7\u00f5es sobre as medidas de precau\u00e7\u00f5es, conforme as imagens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83307\/questao\/2433125-20220614220427000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas imagens acima, assinale a alternativa que apresenta a ordem correta de 1 a 4, respectivamente, em rela\u00e7\u00e3o a essas medidas.<\/p>","resposta":9646912,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padr\u00e3o, aeross\u00f3is, por contato e got\u00edcula.","id":9646911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o, aeross\u00f3is, por contato e got\u00edcula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o, por contato, got\u00edculas e aeross\u00f3is.","id":9646912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o, por contato, got\u00edculas e aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por contato, padr\u00e3o, aeross\u00f3is e got\u00edculas.","id":9646913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por contato, padr\u00e3o, aeross\u00f3is e got\u00edculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aeross\u00f3is, contato, padr\u00e3o e got\u00edcula.","id":9646914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aeross\u00f3is, contato, padr\u00e3o e got\u00edcula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Got\u00edculas, por contato, aeross\u00f3is e padr\u00e3o.","id":9646915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Got\u00edculas, por contato, aeross\u00f3is e padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2433125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o \u00edcone do PowerPoint acima. Ele \u00e9 encontrado em qual guia?","provas":[{"id":81999,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-telefonista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Telefonista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439347,"hashId":"d3d47455573d7c3717aa06c6dd81dcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81999\/questao\/2439347-20220620175113000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe o \u00edcone do PowerPoint acima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 encontrado em qual guia?<\/p>","resposta":9674030,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":9674030,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina inicial.","id":9674031,"corpo":"<p>P\u00e1gina inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o de slides.","id":9674032,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o de slides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00f5es.","id":9674033,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":9674034,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2439347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente a lei que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":82032,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2439384,"hashId":"59816457e6edb1f15ed0ba14915f02de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente a lei que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","resposta":9674203,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990.","id":9674203,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.145, de 28 de setembro de 1990.","id":9674204,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.145, de 28 de setembro de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 213, de 28 de dezembro de 1998.","id":9674205,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 213, de 28 de dezembro de 1998.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.192, de 20 de novembro de 2014.","id":9674206,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.192, de 20 de novembro de 2014.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2439384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As elei\u00e7\u00f5es de 2022 j\u00e1 est\u00e3o sendo marcadas por uma forte campanha para que a parcela da popula\u00e7\u00e3o cujo voto \u00e9 facultativo n\u00e3o se abstenha e participe do sufr\u00e1gio. Quais s\u00e3o as parcelas da popula\u00e7\u00e3o cujo voto \u00e9 facultativo?","provas":[{"id":82032,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2439392,"hashId":"a9a8120c6467669861fd209e2f6adc8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As elei\u00e7\u00f5es de 2022 j\u00e1 est\u00e3o sendo marcadas por uma forte campanha para que a parcela da popula\u00e7\u00e3o cujo voto \u00e9 facultativo n\u00e3o se abstenha e participe do sufr\u00e1gio. Quais s\u00e3o as parcelas da popula\u00e7\u00e3o cujo voto \u00e9 facultativo?<\/p>","resposta":9674238,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os analfabetos e os maiores de 70 anos, bem como para os maiores de 16 e menores de 18 anos.","id":9674238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os analfabetos e os maiores de 70 anos, bem como para os maiores de 16 e menores de 18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para os analfabetos e os maiores de 75 anos, bem como para os maiores de 16 anos.","id":9674239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os analfabetos e os maiores de 75 anos, bem como para os maiores de 16 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para os analfabetos e os maiores de 70 anos, bem como para os menores de 18 anos.","id":9674240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os analfabetos e os maiores de 70 anos, bem como para os menores de 18 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para os alfabetizados e os maiores de 75 anos, bem como para os maiores de 16 e menores de 18 anos.","id":9674241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os alfabetizados e os maiores de 75 anos, bem como para os maiores de 16 e menores de 18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"direito-constitucional\/2439392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil possui um n\u00famero relevante de bacias hidrogr\u00e1ficas, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo armazenamento das \u00e1guas vindas das chuvas, rios, riachos e seus afluentes, estando entre elas aquela que \u00e9 considerada respons\u00e1vel por fornecer 20% da \u00e1gua doce encontrada no planeta terra. Estamos falando da bacia:","provas":[{"id":82032,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2439396,"hashId":"cea8a8c17c23d9f85c978037fd29a974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui um n\u00famero relevante de bacias hidrogr\u00e1ficas, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo armazenamento das \u00e1guas vindas das chuvas, rios, riachos e seus afluentes, estando entre elas aquela que \u00e9 considerada respons\u00e1vel por fornecer 20% da \u00e1gua doce encontrada no planeta terra. Estamos falando da bacia:<\/p>","resposta":9674258,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parna\u00edba.","id":9674256,"corpo":"<p>Parna\u00edba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco.","id":9674257,"corpo":"<p>S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nica.","id":9674258,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":9674259,"corpo":"<p>Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amaz\u00f4nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f4nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"geografia\/2439396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednicos de segunda gera\u00e7\u00e3o, agonistas inversos do receptor H1 e n\u00e3o produz efeitos centrais e anticolin\u00e9rgicos significativos.","provas":[{"id":82032,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2439426,"hashId":"f55db32cd63740fa13281f9e0acd1f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednicos de segunda gera\u00e7\u00e3o, agonistas inversos do receptor H<sub>1<\/sub> e n\u00e3o produz efeitos centrais e anticolin\u00e9rgicos significativos.<\/p>","resposta":9674395,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prometazina.","id":9674393,"corpo":"<p>Prometazina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hidroxizina.","id":9674394,"corpo":"<p>Hidroxizina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desloratadina.","id":9674395,"corpo":"<p>Desloratadina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ciproeptadina.","id":9674396,"corpo":"<p>Ciproeptadina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2439426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o uso da dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":82016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":82015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82007,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":82014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":82013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2022"},{"id":82006,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2439630,"hashId":"74e57e4c1dee884eb1788a4021f52f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que <strong>n\u00e3o<\/strong> \u00e9 poss\u00edvel o uso da dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9675331,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para contrata\u00e7\u00e3o em que houver transfer\u00eancia de tecnologia de produtos estrat\u00e9gicos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), conforme elencados em ato da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS, inclusive por ocasi\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o desses produtos durante as etapas de absor\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e em valores compat\u00edveis com aqueles definidos no instrumento firmado para a transfer\u00eancia de tecnologia.","id":9675329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para contrata\u00e7\u00e3o em que houver transfer\u00eancia de tecnologia de produtos estrat\u00e9gicos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), conforme elencados em ato da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS, inclusive por ocasi\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o desses produtos durante as etapas de absor\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e em valores compat\u00edveis com aqueles definidos no instrumento firmado para a transfer\u00eancia de tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos casos de guerra, estado de defesa, estado de s\u00edtio, interven\u00e7\u00e3o federal ou de grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":9675330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de guerra, estado de defesa, estado de s\u00edtio, interven\u00e7\u00e3o federal ou de grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos casos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, mesmo que n\u00e3o haja urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ou a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares.","id":9675331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, mesmo que n\u00e3o haja urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ou a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Materiais de uso das For\u00e7as Armadas, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo, quando houver necessidade de manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres, mediante autoriza\u00e7\u00e3o por ato do comandante da for\u00e7a militar.","id":9675332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais de uso das For\u00e7as Armadas, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo, quando houver necessidade de manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres, mediante autoriza\u00e7\u00e3o por ato do comandante da for\u00e7a militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos destinados exclusivamente ao tratamento de doen\u00e7as raras definidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9675333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos destinados exclusivamente ao tratamento de doen\u00e7as raras definidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2439630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Marketing de Conte\u00fado \u00e9 uma estrat\u00e9gia que tem como objetivo atrair e engajar o seu p\u00fablico-alvo, nutrindo-o com conte\u00fados relevantes de acordo com o est\u00e1gio no processo de compra que ele se encontra. Uma empresa pioneira no uso da estrat\u00e9gia do Marketing de Conte\u00fado foi:","provas":[{"id":82024,"cargo":{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-produtor-de-conteudo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Produtor de Conte\u00fado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439783,"hashId":"386aec37e1c7c7599fc5fed509fd35d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Marketing de Conte\u00fado \u00e9 uma estrat\u00e9gia que tem como objetivo atrair e engajar o seu p\u00fablico-alvo, nutrindo-o com conte\u00fados relevantes de acordo com o est\u00e1gio no processo de compra que ele se encontra. Uma empresa pioneira no uso da estrat\u00e9gia do Marketing de Conte\u00fado foi:<\/p>","resposta":9675840,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Goodyear.","id":9675839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goodyear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Michelin.","id":9675840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Michelin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coca-Cola.","id":9675841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coca-Cola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"McDonalds.","id":9675842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">McDonalds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Firestone.","id":9675843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firestone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418372,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-em-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/2439783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MQL ou Marketing Qualified Leads, s\u00e3o as leads que foram nutridas e qualificadas pelo time de Marketing, encaminhando para ficarem prontas para o time de vendas. Quando esses leads est\u00e3o prontos para serem abordados pelo time de vendas, eles se tornam:","provas":[{"id":82024,"cargo":{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-produtor-de-conteudo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Produtor de Conte\u00fado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439792,"hashId":"9db2c08adf70519e0984d629544c3329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MQL ou Marketing Qualified Leads, s\u00e3o as leads que foram nutridas e qualificadas pelo time de Marketing, encaminhando para ficarem prontas para o time de vendas. Quando esses leads est\u00e3o prontos para serem abordados pelo time de vendas, eles se tornam:<\/p>","resposta":9675888,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LSs ou Lead Scoring.","id":9675884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LSs ou Lead Scoring.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CLs ou Cold Leads.","id":9675885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CLs ou Cold Leads.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"WLs ou Warm Leads.","id":9675886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WLs ou Warm Leads.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HLs ou Hot Leads.","id":9675887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HLs ou Hot Leads.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SQLs ou Sales Qualified Leads.","id":9675888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SQLs ou Sales Qualified Leads.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2439792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No funil de vendas, que costuma ser dividido em tr\u00eas fases, est\u00e3o os diferentes est\u00e1gios em que os potenciais clientes se encontram no processo de venda.No ________ do funil s\u00e3o usados conte\u00fados introdut\u00f3rios com o objetivo de transformar o visitante em um lead. No ________ do funil, os conte\u00fados s\u00e3o um pouco mais aprofundados, buscando fortalecer o relacionamento com o usu\u00e1rio e gerar demanda pelo produto ou servi\u00e7o. No ______ do funil, o prospecto est\u00e1 pr\u00f3ximo da compra e, nesse caso, os conte\u00fados devem tirar d\u00favidas espec\u00edficas, quebrar obje\u00e7\u00f5es e mostrar estudos de caso.Preenchem corretamente e respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":82024,"cargo":{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-produtor-de-conteudo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Produtor de Conte\u00fado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439808,"hashId":"bb4d7478f4877d751af9a8df87e18a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No funil de vendas, que costuma ser dividido em tr\u00eas fases, est\u00e3o os diferentes est\u00e1gios em que os potenciais clientes se encontram no processo de venda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ________ do funil s\u00e3o usados conte\u00fados introdut\u00f3rios com o objetivo de transformar o visitante em um lead. No ________ do funil, os conte\u00fados s\u00e3o um pouco mais aprofundados, buscando fortalecer o relacionamento com o usu\u00e1rio e gerar demanda pelo produto ou servi\u00e7o. No ______ do funil, o prospecto est\u00e1 pr\u00f3ximo da compra e, nesse caso, os conte\u00fados devem tirar d\u00favidas espec\u00edficas, quebrar obje\u00e7\u00f5es e mostrar estudos de caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem corretamente e respectivamente as lacunas:<\/p>","resposta":9675967,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"come\u00e7o - meio \u2013 fim.","id":9675964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7o - meio \u2013 fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fim - meio \u2013 come\u00e7o.","id":9675965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fim - meio \u2013 come\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"b\u00e1sico - interm\u00e9dio \u2013 avan\u00e7ado.","id":9675966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">b\u00e1sico - interm\u00e9dio \u2013 avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"topo - meio \u2013 fundo.","id":9675967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">topo - meio \u2013 fundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fundo - meio \u2013 topo.","id":9675968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundo - meio \u2013 topo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2439808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I- \u00c9 o conjunto de estrat\u00e9gias com a finalidade de promover um site nas buscas do Google, Bing, Yahoo!, etc. Engloba tanto a parte de Links Patrocinados (Google Adwords, por exemplo) como busca org\u00e2nica.II- \u00c9 a pr\u00e1tica de preparar um website para ser rapidamente, facilmente e devidamente indexado pelo Google ou outros motores de busca. Por meio de estrat\u00e9gias, um site pode conquistar uma melhor posi\u00e7\u00e3o nas pesquisas, obtendo mais tr\u00e1fego vindo das buscas org\u00e2nicas.Correspondem \u00e0 estes mecanismos:","provas":[{"id":82024,"cargo":{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-produtor-de-conteudo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Produtor de Conte\u00fado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439813,"hashId":"3c8789b5f9e8eb63f26c9326e1099588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I- \u00c9 o conjunto de estrat\u00e9gias com a finalidade de promover um site nas buscas do Google, Bing, Yahoo!, etc. Engloba tanto a parte de Links Patrocinados (Google Adwords, por exemplo) como busca org\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 a pr\u00e1tica de preparar um website para ser rapidamente, facilmente e devidamente indexado pelo Google ou outros motores de busca. Por meio de estrat\u00e9gias, um site pode conquistar uma melhor posi\u00e7\u00e3o nas pesquisas, obtendo mais tr\u00e1fego vindo das buscas org\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correspondem \u00e0 estes mecanismos:<\/p>","resposta":9675989,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- SEM e II- SEO.","id":9675989,"corpo":"<p>I- SEM e II- SEO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I- SEO e II- SEM.","id":9675990,"corpo":"<p>I- SEO e II- SEM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I- SEM e II- SERP.","id":9675991,"corpo":"<p>I- SEM e II- SERP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I- SERP e II- SEO.","id":9675992,"corpo":"<p>I- SERP e II- SEO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I- SERP e II- SQL.","id":9675993,"corpo":"<p>I- SERP e II- SQL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418390,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/2439813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um documento que registra os dados necess\u00e1rios para guiar a cria\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de um projeto. Esse documento destaca informa\u00e7\u00f5es como objetivo, or\u00e7amento, prazo e p\u00fablico, al\u00e9m de informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa, sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, seus desafios e necessidades. \u00c9, sobretudo, um documento de alinhamento entre ambas as partes de um projeto.","provas":[{"id":82024,"cargo":{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-produtor-de-conteudo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Produtor de Conte\u00fado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439829,"hashId":"4f2768b27201698c7a133874c78ef732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um documento que registra os dados necess\u00e1rios para guiar a cria\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de um projeto. Esse documento destaca informa\u00e7\u00f5es como objetivo, or\u00e7amento, prazo e p\u00fablico, al\u00e9m de informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa, sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, seus desafios e necessidades. \u00c9, sobretudo, um documento de alinhamento entre ambas as partes de um projeto.<\/p>","resposta":9676070,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brainstorm.","id":9676069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brainstorm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Briefing.","id":9676070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Briefing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Core business.","id":9676071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Core business.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Press release.","id":9676072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press release.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Whitepaper.","id":9676073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Whitepaper.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2439829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro","id":25475,"slug":"analista-orcamentario-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o empenho \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":82003,"cargo":{"descricao":"Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro","id":25475,"slug":"analista-orcamentario-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-analista-orcamentario-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Analista Or\u00e7ament\u00e1rio e Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2439830,"hashId":"863bcd1bec39166a4e43b13d72098801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o empenho \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9676076,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empenho da despesa poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos. ","id":9676074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho da despesa poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o empenho global de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento.","id":9676075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o empenho global de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 feito por estimativa o empenho da despesa cujo montante n\u00e3o se possa determinar.","id":9676076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 feito por estimativa o empenho da despesa cujo montante n\u00e3o se possa determinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":9676077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ser\u00e1 dispensado o empenho.","id":9676078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ser\u00e1 dispensado o empenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2439830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Termo que se refere \u00e0 quantidade de pessoas que completaram alguma a\u00e7\u00e3o desejada no site, como o download de algum material ou o preenchimento de algum formul\u00e1rio.","provas":[{"id":82024,"cargo":{"descricao":"Produtor de Conte\u00fado","id":25601,"slug":"produtor-de-conteudo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-produtor-de-conteudo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Produtor de Conte\u00fado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439844,"hashId":"1efc0ab291b42e2c8cbf225f71d92007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Termo que se refere \u00e0 quantidade de pessoas que completaram alguma a\u00e7\u00e3o desejada no site, como o download de algum material ou o preenchimento de algum formul\u00e1rio.<\/p>","resposta":9676148,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monthly Recurring Revenue ( MRR).","id":9676144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monthly Recurring Revenue ( MRR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clickthrough Rate (CTR).","id":9676145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clickthrough Rate (CTR).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gross Rating Point (GRP).","id":9676146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gross Rating Point (GRP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lifetime Value (LTV).","id":9676147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lifetime Value (LTV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conversion Rate (CR).;","id":9676148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conversion Rate (CR).;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418390,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-novas-midias"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2439844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Xavier \u00e9 servidor do IFTO, ocupante de cargo efetivo cujas atribui\u00e7\u00f5es o colocam em contato com equipamentos que, apesar de n\u00e3o exalarem toxidade, podem causar morte instant\u00e2nea em caso de acidentes, dado o alto risco em seu manuseio. Segundo a Lei n\u00ba 8.112\/90, Xavier possui direito a percep\u00e7\u00e3o de (assinale a alternativa correta): ","provas":[{"id":82007,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439866,"hashId":"df210c1c4dbecd6be595d7b077eb22a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Xavier \u00e9 servidor do IFTO, ocupante de cargo efetivo cujas atribui\u00e7\u00f5es o colocam em contato com equipamentos que, apesar de n\u00e3o exalarem toxidade, podem causar morte instant\u00e2nea em caso de acidentes, dado o alto risco em seu manuseio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.112\/90, Xavier possui direito a percep\u00e7\u00e3o de (assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>): <\/p>","resposta":9676254,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicional de periculosidade.","id":9676254,"corpo":"<p>Adicional de periculosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adicional de insalubridade.","id":9676255,"corpo":"<p>Adicional de insalubridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adicional de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio.","id":9676256,"corpo":"<p>Adicional de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adicional de atividades penosas. ","id":9676257,"corpo":"<p>Adicional de atividades penosas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adicional noturno.","id":9676258,"corpo":"<p>Adicional noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2439866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do Estado garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 franqueada, mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472520,"hashId":"c4e8597e40c7455cb814d68557053ea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 franqueada, mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o.<\/p>","resposta":9816541,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9816541,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9816542,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 12.527\/2011, julgue os itens de 41 a 50.","id":540538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2472520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em aplicativos de navega\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da Internet, o \u00edcone de um cadeado que surge ao lado da caixa de texto de URL, conforme figura acima, sinaliza que","provas":[{"id":82009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82010,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Pedagogo - 2022"},{"id":82008,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2439138,"hashId":"bc4fdf5625f490da18186b686e825d08","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82009\/questao\/2439138-20220620172512000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em aplicativos de navega\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da Internet, o \u00edcone de um cadeado que surge ao lado da caixa de texto de URL, conforme figura acima, sinaliza que<\/p>","resposta":9673202,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio est\u00e1 acessando a p\u00e1gina em uma Intranet.","id":9673198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio est\u00e1 acessando a p\u00e1gina em uma Intranet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 logado no site.","id":9673199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 logado no site.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a p\u00e1gina est\u00e1 indispon\u00edvel para o usu\u00e1rio.","id":9673200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a p\u00e1gina est\u00e1 indispon\u00edvel para o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 sendo realizado o download de um arquivo.","id":9673201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sendo realizado o download de um arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a conex\u00e3o est\u00e1 criptografada.","id":9673202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conex\u00e3o est\u00e1 criptografada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/2439138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835,"slug":"cadastrador-imobiliario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega...\", a express\u00e3o destacada expressa:","provas":[{"id":76080,"cargo":{"descricao":"Cadastrador Imobili\u00e1rio","id":20835,"slug":"cadastrador-imobiliario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cadastrador Imobili\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304273,"hashId":"2fa36a5ab1b92ee8a8414e1b9fc28456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"<strong>De acordo com<\/strong> a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega...\", a express\u00e3o destacada expressa:<\/p>","resposta":9088612,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":9088608,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":9088609,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":9088610,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":9088611,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":9088612,"corpo":"<p>Conformidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]","id":521601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2304273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 8.1, quando o usu\u00e1rio ativa o modo Avi\u00e3o em seu computador, a comunica\u00e7\u00e3o Wi-Fi \u00e9 interrompida. No entanto, o usu\u00e1rio pode se conectar a outros dispositivos, usando a tecnologia Bluetooth.","provas":[{"id":78166,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Agente Fiscal - 2022"},{"id":78169,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2345368,"hashId":"37061d5b23357432bc38122d81980ee7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 8.1, quando o usu\u00e1rio ativa o modo Avi\u00e3o em seu computador, a comunica\u00e7\u00e3o <em>Wi-Fi<\/em> \u00e9 interrompida. No entanto, o usu\u00e1rio pode se conectar a outros dispositivos, usando a tecnologia <em>Bluetooth<\/em>.<\/p>","resposta":9272992,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9272991,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9272992,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca da instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, do Microsoft PowerPoint 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de 21 a 25.","id":525889,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, do Microsoft PowerPoint 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8.1","oab":false,"nome":"Windows 8.1","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421228,"slug":"informatica-windows-8-1"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2345368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CRMV-PR pretende adquirir um lote de cinquenta computadores novos, com especifica\u00e7\u00f5es usuais de mercado e custo total estimado de R$ 200.000,00, a fim de modernizar os servi\u00e7os prestados aos contribuintes, agilizando processos e reduzindo custos. Para tanto, dever\u00e1 observar a Lei n.o 14.133\/2021, a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":78152,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2345409,"hashId":"6b8ef591ce9f8092dde3f568c81beac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CRMV-PR pretende adquirir um lote de cinquenta computadores novos, com especifica\u00e7\u00f5es usuais de mercado e custo total estimado de R$ 200.000,00, a fim de modernizar os servi\u00e7os prestados aos contribuintes, agilizando processos e reduzindo custos. Para tanto, dever\u00e1 observar a Lei n.<sup>o<\/sup> 14.133\/2021, a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9273118,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria corrente, dever\u00e1 ser utilizada a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada concorr\u00eancia.","id":9273117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria corrente, dever\u00e1 ser utilizada a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o dos computadores consiste em uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria de capital classificada como investimento, devendo ser utilizada a modalidade preg\u00e3o.","id":9273118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o dos computadores consiste em uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria de capital classificada como investimento, devendo ser utilizada a modalidade preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O procedimento licitat\u00f3rio poder\u00e1 ser realizado na modalidade leil\u00e3o, se assim o desejar a administra\u00e7\u00e3o do CRMV-PR.","id":9273119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento licitat\u00f3rio poder\u00e1 ser realizado na modalidade leil\u00e3o, se assim o desejar a administra\u00e7\u00e3o do CRMV-PR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tendo em vista o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o, o CRMV-PR poder\u00e1 adquirir os computadores mediante o procedimento de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":9273120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o, o CRMV-PR poder\u00e1 adquirir os computadores mediante o procedimento de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o do CRMV-PR poder\u00e1 criar modalidades de licita\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o, para atender a suas peculiaridades.","id":9273121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o do CRMV-PR poder\u00e1 criar modalidades de licita\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o, para atender a suas peculiaridades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2345409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades administrativas dever\u00e3o elaborar modelos ou formul\u00e1rios padronizados para assuntos que importem pretens\u00f5es equivalentes.","provas":[{"id":78167,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":78166,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Agente Fiscal - 2022"},{"id":78169,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2345445,"hashId":"f9baa9627bd5d31a5acaa2be6343fe1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades administrativas dever\u00e3o elaborar modelos ou formul\u00e1rios padronizados para assuntos que importem pretens\u00f5es equivalentes.<\/p>","resposta":9273261,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9273261,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9273262,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 61 a 70.","id":525899,"enunciado":"<p>De acordo com a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do In\u00edcio do Processo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do In\u00edcio do Processo","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422916,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-do-inicio-do-processo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2345445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e os respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78166,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345461,"hashId":"29a945f64cfed00beb43a9b1a16d6f32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e os respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9273314,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9273314,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9273315,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de 71 a 80.","id":525901,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2345461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal","id":4866,"slug":"agente-censitario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto organizacional, ainda que n\u00e3o previsto na descri\u00e7\u00e3o das estruturas e no desenho dos processos internos, \u00e9 comum a reuni\u00e3o de pessoas em grupos de intera\u00e7\u00e3o, seja por motivos de amizade ou mesmo por interesses em comum. Assinale a alternativa que apresenta o nome utilizado para se referir a esses grupos: ","provas":[{"id":78148,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal","id":4866,"slug":"agente-censitario-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2022-fgv-agente-censitario-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345468,"hashId":"6434112083332cb5ba66e0186fdd3061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto organizacional, ainda que n\u00e3o previsto na descri\u00e7\u00e3o das estruturas e no desenho dos processos internos, \u00e9 comum a reuni\u00e3o de pessoas em grupos de intera\u00e7\u00e3o, seja por motivos de amizade ou mesmo por interesses em comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome utilizado para se referir a esses grupos: <\/p>","resposta":9273340,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Grupos formais.","id":9273337,"corpo":"<p> Grupos formais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Grupos de tarefa. ","id":9273338,"corpo":"<p>Grupos de tarefa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grupos mec\u00e2nicos.","id":9273339,"corpo":"<p>Grupos mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Grupos informais. ","id":9273340,"corpo":"<p> Grupos informais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Grupos verticais.","id":9273341,"corpo":"<p>Grupos verticais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos Grupos","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos Grupos","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425653,"slug":"administracao-geral-formacao-dos-grupos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2345468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal","id":4866,"slug":"agente-censitario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mecanismos de controle utilizados por uma empresa s\u00e3o fundamentais para assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os sejam entregues conforme o especificado para os clientes Em rela\u00e7\u00e3o a esses mecanismos, \u00e9 correto afirmar que eles podem ser divididos conforme o momento de sua ocorr\u00eancia, tendo como exemplos: ","provas":[{"id":78148,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal","id":4866,"slug":"agente-censitario-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2022-fgv-agente-censitario-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345472,"hashId":"3da01e7be5c55107ce5172fcec0a99a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanismos de controle utilizados por uma empresa s\u00e3o fundamentais para assegurar que seus produtos ou servi\u00e7os sejam entregues conforme o especificado para os clientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o a esses mecanismos, \u00e9 correto afirmar que eles podem ser divididos conforme o momento de sua ocorr\u00eancia, tendo como exemplos: <\/p>","resposta":9273350,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Familiar e ad hoc.","id":9273348,"corpo":"<p>Familiar e ad hoc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Judicial, legislativo e administrativo. ","id":9273349,"corpo":"<p>Judicial, legislativo e administrativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preventivo, simult\u00e2neo e posterior. ","id":9273350,"corpo":"<p>Preventivo, simult\u00e2neo e posterior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interno, externo e popular. ","id":9273351,"corpo":"<p>Interno, externo e popular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Provocado e de of\u00edcio.","id":9273352,"corpo":"<p>Provocado e de of\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento do Controle","oab":false,"nome":"Momento do Controle","pai":425539,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425541,"slug":"administracao-geral-momento-do-controle"}],"slug":"administracao-geral\/2345472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as ferramentas estat\u00edsticas para a an\u00e1lise de melhoria de processos, o diagrama de causa e efeito \u00e9 utilizado para apresentar a rela\u00e7\u00e3o existente entre o resultado de um processo (efeito) e os fatores (causas) que possam afetar esse resultado.","provas":[{"id":78166,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345524,"hashId":"d705ed15b3408d09b86646b274cdecf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as ferramentas estat\u00edsticas para a an\u00e1lise de melhoria de processos, o diagrama de causa e efeito \u00e9 utilizado para apresentar a rela\u00e7\u00e3o existente entre o resultado de um processo (efeito) e os fatores (causas) que possam afetar esse resultado.<\/p>","resposta":9273504,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9273503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9273504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica e \u00e0 an\u00e1lise de melhoria de processos, julgue os itens 113 e 114.","id":525912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem sist\u00eamica e \u00e0 an\u00e1lise de melhoria de processos, julgue os itens <strong>113 <\/strong>e <strong>114<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 e 114","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2345524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os descontos financeiros s\u00e3o considerados como parcelas redutoras do pre\u00e7o de venda quando constarem da nota fiscal de venda dos bens ou da fatura de servi\u00e7os e n\u00e3o dependerem, para sua concess\u00e3o, de evento posterior \u00e0 emiss\u00e3o desses documentos.","provas":[{"id":78166,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345526,"hashId":"b4f566819a33203740475678ce5eb5fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os descontos financeiros s\u00e3o considerados como parcelas redutoras do pre\u00e7o de venda quando constarem da nota fiscal de venda dos bens ou da fatura de servi\u00e7os e n\u00e3o dependerem, para sua concess\u00e3o, de evento posterior \u00e0 emiss\u00e3o desses documentos.<\/p>","resposta":9273511,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9273510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9273511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao acompanhamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o de recursos materiais, financeiros, humanos e tecnol\u00f3gicos pertinentes ao campo de atua\u00e7\u00e3o dos corretores de im\u00f3veis, julgue os itens 115 e 116.","id":525913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao acompanhamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o de recursos materiais, financeiros, humanos e tecnol\u00f3gicos pertinentes ao campo de atua\u00e7\u00e3o dos corretores de im\u00f3veis, julgue os itens <strong>115 <\/strong>e <strong>116<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 e 116","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427664,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atributos-para-a-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427662,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atividades-da-area-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2345526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto CG1A1-I, a express\u00e3o \u201ccom a qual\u201d, no final do quarto per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":78047,"cargo":{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2022-cespe-cebraspe-policial-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERES - Policial Penal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345597,"hashId":"6a9f04f8053a058d1067a02a868dd745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto CG1A1-I, a express\u00e3o \u201ccom a qual\u201d, no final do quarto per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":9273783,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"junto da qual.","id":9273779,"corpo":"<p>junto da qual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para com quem.","id":9273780,"corpo":"<p>para com quem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela qual.","id":9273781,"corpo":"<p>pela qual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"junto a quem.","id":9273782,"corpo":"<p>junto a quem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"com quem.","id":9273783,"corpo":"<p>com quem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I Uma das coisas mais dif\u00edceis, tanto para uma pessoa quanto para um pa\u00eds, \u00e9 manter sempre presentes diante dos olhos os tr\u00eas elementos do tempo: passado, presente e futuro. Ter em mente esses tr\u00eas elementos \u00e9 atribuir uma grande import\u00e2ncia \u00e0 espera, \u00e0 esperan\u00e7a, ao futuro; \u00e9 saber que nossos atos de ontem podem ter consequ\u00eancias em dez anos e que, por isso, pode ser necess\u00e1rio justific\u00e1-los; da\u00ed a necessidade da mem\u00f3ria, para realizar essa uni\u00e3o de passado, presente e futuro. Contudo, a mem\u00f3ria n\u00e3o deve ser predominante na pessoa. A mem\u00f3ria \u00e9, com frequ\u00eancia, a m\u00e3e da tradi\u00e7\u00e3o. Ora, se \u00e9 bom ter uma tradi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 bom superar essa tradi\u00e7\u00e3o para inventar um novo modo de vida. Quem considera que o presente n\u00e3o tem valor e que somente o passado deve nos interessar \u00e9, em certo sentido, uma pessoa a quem faltam duas dimens\u00f5es e com a qual n\u00e3o se pode contar. Quem acha que \u00e9 preciso viver o agora com todo o \u00edmpeto e que n\u00e3o devemos nos preocupar com o amanh\u00e3 nem com o ontem pode ser perigoso, pois cr\u00ea que cada minuto \u00e9 separado dos minutos vindouros ou dos que o precederam e que n\u00e3o existe nada al\u00e9m dele mesmo no planeta. Quem se desvia do passado e do presente, quem sonha com um futuro long\u00ednquo, desej\u00e1vel e desejado, tamb\u00e9m se v\u00ea privado do terreno contr\u00e1rio cotidiano sobre o qual \u00e9 preciso agir para realizar o futuro desejado. Como se pode ver, uma pessoa deve sempre ter em conta o presente, o passado e o futuro. Frantz Fanon. Aliena\u00e7\u00e3o e liberdade. S\u00e3o Paulo: Ubu, 2020, p. 264-265 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":525920,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Uma das coisas mais dif\u00edceis, tanto para uma pessoa quanto para um pa\u00eds, \u00e9 manter sempre presentes diante dos olhos os tr\u00eas elementos do tempo: passado, presente e futuro. Ter em mente esses tr\u00eas elementos \u00e9 atribuir uma grande import\u00e2ncia \u00e0 espera, \u00e0 esperan\u00e7a, ao futuro; \u00e9 saber que nossos atos de ontem podem ter consequ\u00eancias em dez anos e que, por isso, pode ser necess\u00e1rio justific\u00e1-los; da\u00ed a necessidade da mem\u00f3ria, para realizar essa uni\u00e3o de passado, presente e futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, a mem\u00f3ria n\u00e3o deve ser predominante na pessoa. A mem\u00f3ria \u00e9, com frequ\u00eancia, a m\u00e3e da tradi\u00e7\u00e3o. Ora, se \u00e9 bom ter uma tradi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 bom superar essa tradi\u00e7\u00e3o para inventar um novo modo de vida. Quem considera que o presente n\u00e3o tem valor e que somente o passado deve nos interessar \u00e9, em certo sentido, uma pessoa a quem faltam duas dimens\u00f5es e com a qual n\u00e3o se pode contar. Quem acha que \u00e9 preciso viver o agora com todo o \u00edmpeto e que n\u00e3o devemos nos preocupar com o amanh\u00e3 nem com o ontem pode ser perigoso, pois cr\u00ea que cada minuto \u00e9 separado dos minutos vindouros ou dos que o precederam e que n\u00e3o existe nada al\u00e9m dele mesmo no planeta. Quem se desvia do passado e do presente, quem sonha com um futuro long\u00ednquo, desej\u00e1vel e desejado, tamb\u00e9m se v\u00ea privado do terreno contr\u00e1rio cotidiano sobre o qual \u00e9 preciso agir para realizar o futuro desejado. Como se pode ver, uma pessoa deve sempre ter em conta o presente, o passado e o futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> Frantz Fanon. Aliena\u00e7\u00e3o e liberdade. S\u00e3o Paulo: Ubu, 2020, p. 264-265 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2345597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Agentes P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual de Pernambuco, em regra e em cada ano civil, veda o recebimento de brindes cujo valor comercial ultrapasse","provas":[{"id":78047,"cargo":{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2022-cespe-cebraspe-policial-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERES - Policial Penal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345611,"hashId":"3c97b425af8ec971458b6ed5331d8177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Agentes P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual de Pernambuco, em regra e em cada ano civil, veda o recebimento de brindes cujo valor comercial ultrapasse<\/p>","resposta":9273828,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 reais.","id":9273826,"corpo":"<p>50 reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80 reais.","id":9273827,"corpo":"<p>80 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 reais.","id":9273828,"corpo":"<p>100 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150 reais.","id":9273829,"corpo":"<p>150 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180 reais.","id":9273830,"corpo":"<p>180 reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2345611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 indicado que o Windows 7 Starter seja instalado em servidores, pois apresenta robustez e estabilidade. Essa vers\u00e3o cont\u00e9m diversos recursos que facilitam a ger\u00eancia do servidor, como, por exemplo, programas especiais de execu\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00e1udio e de v\u00eddeo.","provas":[{"id":78168,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345770,"hashId":"19b0242e0fc31f0f00ef57bece69f8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicado que o Windows 7 Starter seja instalado em servidores, pois apresenta robustez e estabilidade. Essa vers\u00e3o cont\u00e9m diversos recursos que facilitam a ger\u00eancia do servidor, como, por exemplo, programas especiais de execu\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00e1udio e de v\u00eddeo.<\/p>","resposta":9274441,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9274440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9274441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.A respeito do Microsoft Excel 2013, do sistema operacional Windows 7 e dos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 21 a 25.","id":525942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mouse <\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">clicar, clique simples <\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">e <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">clique duplo<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mouse<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Microsoft Excel 2013, do sistema operacional Windows 7 e dos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/2345770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Firefox, o usu\u00e1rio pode personalizar algumas op\u00e7\u00f5es de pesquisa, entre elas, a de exibir ou ocultar a barra de pesquisa e a de atribuir ou alterar atalhos. Contudo, n\u00e3o \u00e9 permitido mudar o mecanismo-padr\u00e3o de pesquisa.","provas":[{"id":78168,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2345772,"hashId":"63bcd196f12bc87513b897253790b16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Firefox, o usu\u00e1rio pode personalizar algumas op\u00e7\u00f5es de pesquisa, entre elas, a de exibir ou ocultar a barra de pesquisa e a de atribuir ou alterar atalhos. Contudo, n\u00e3o \u00e9 permitido mudar o mecanismo-padr\u00e3o de pesquisa.<\/p>","resposta":9274445,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9274444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9274445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao s\u00edtio de busca Google e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30.","id":525944,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao s\u00edtio de busca Google e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2345772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero, \u00e9 correto dizer-se que:","provas":[{"id":75175,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro (Obstetr\u00edcia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269318,"hashId":"b8ca7e51bb3be8681e4afaab7e759ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero, \u00e9 correto dizer-se que:<\/p>","resposta":8934628,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o pelo HPV apresenta-se, na maioria das vezes, de forma assintom\u00e1tica, com les\u00f5es subcl\u00ednicas (inaparentes) vis\u00edveis apenas ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o de reagentes, como o \u00e1cido ac\u00e9tico e a solu\u00e7\u00e3o de lugol, e por meio de t\u00e9cnicas de magnifica\u00e7\u00e3o (colposcopia).","id":8934628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infec\u00e7\u00e3o pelo HPV apresenta-se, na maioria das vezes, de forma assintom\u00e1tica, com les\u00f5es subcl\u00ednicas (inaparentes) vis\u00edveis apenas ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o de reagentes, como o \u00e1cido ac\u00e9tico e a solu\u00e7\u00e3o de lugol, e por meio de t\u00e9cnicas de magnifica\u00e7\u00e3o (colposcopia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero inicia-se a partir de uma les\u00e3o precursora, dificilmente cur\u00e1vel na quase totalidade dos casos. ","id":8934629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero inicia-se a partir de uma les\u00e3o precursora, dificilmente cur\u00e1vel na quase totalidade dos casos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o in\u00edcio da coleta citopatol\u00f3gica deve ser aos 15 anos de idade para as mulheres que j\u00e1 tiveram atividade sexual. ","id":8934630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o in\u00edcio da coleta citopatol\u00f3gica deve ser aos 15 anos de idade para as mulheres que j\u00e1 tiveram atividade sexual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os exames de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo uterino devem seguir at\u00e9 os 64 anos e serem interrompidos quando, ap\u00f3s essa idade, as mulheres tiverem pelo menos dois exames negativos consecutivos nos \u00faltimos dois anos. ","id":8934631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os exames de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo uterino devem seguir at\u00e9 os 64 anos e serem interrompidos quando, ap\u00f3s essa idade, as mulheres tiverem pelo menos dois exames negativos consecutivos nos \u00faltimos dois anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":"enfermagem\/2269318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao procurar a Unidade de Sa\u00fade, uma gestante relatou que a data da sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi dia 17\/05\/2021. Assim, a data prov\u00e1vel do parto ser\u00e1:","provas":[{"id":75175,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro (Obstetr\u00edcia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269351,"hashId":"3fa9e32130eb01d63b0dee10c639cd92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao procurar a Unidade de Sa\u00fade, uma gestante relatou que a data da sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi dia 17\/05\/2021. Assim, a data prov\u00e1vel do parto ser\u00e1:<\/p>","resposta":8934756,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24\/02\/2022.","id":8934756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24\/02\/2022.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"23\/02\/2022.","id":8934757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">23\/02\/2022.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22\/02\/2022.","id":8934758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22\/02\/2022.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"21\/02\/2022.","id":8934759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21\/02\/2022.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413320,"slug":"enfermagem-diagnostico-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/2269351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, 8 semanas, procura pronto atendimento com c\u00f3licas, tamanho do \u00fatero maior que o esperado para a idade da gravidez, aus\u00eancia de batimentos card\u00edacos fetais, tumora\u00e7\u00e3o c\u00edstica ovariana, hiper\u00eamese grav\u00eddica e n\u00edvel anormalmente elevado de hCG. O quadro cl\u00ednico caracteriza:","provas":[{"id":75175,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro (Obstetr\u00edcia) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269440,"hashId":"5a27240ac3225306a7befad56dd151a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, 8 semanas, procura pronto atendimento com c\u00f3licas, tamanho do \u00fatero maior que o esperado para a idade da gravidez, aus\u00eancia de batimentos card\u00edacos fetais, tumora\u00e7\u00e3o c\u00edstica ovariana, hiper\u00eamese grav\u00eddica e n\u00edvel anormalmente elevado de hCG. O quadro cl\u00ednico caracteriza:<\/p>","resposta":8935146,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasa pr\u00e9via.","id":8935143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasa pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abortamento.","id":8935144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abortamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"placenta pr\u00e9via.","id":8935145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">placenta pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mola hidatiforme.","id":8935146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mola hidatiforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413320,"slug":"enfermagem-diagnostico-da-gestacao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2269440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVE) isqu\u00eamico \u00e9 o tipo mais frequente, com cerca de 85% dos casos, e se caracteriza pela interrup\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo arterial em uma determinada regi\u00e3o do c\u00e9rebro. A tromb\u00f3lise endovenosa deve ser oferecida para todos os pacientes com cautela e apresenta v\u00e1rios crit\u00e9rios de exclus\u00e3o, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":75173,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269465,"hashId":"3448f8ddf8ddcdd6a8e65fec200b25bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVE) isqu\u00eamico \u00e9 o tipo mais frequente, com cerca de 85% dos casos, e se caracteriza pela interrup\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo arterial em uma determinada regi\u00e3o do c\u00e9rebro. A tromb\u00f3lise endovenosa deve ser oferecida para todos os pacientes com cautela e apresenta v\u00e1rios crit\u00e9rios de exclus\u00e3o, com <strong>EXCE\u00c7\u00c3O<\/strong> de:<\/p>","resposta":8935242,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria pregressa de hemorragia intracraniana ou de malforma\u00e7\u00e3o vascular cerebral.","id":8935239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria pregressa de hemorragia intracraniana ou de malforma\u00e7\u00e3o vascular cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos leves (sem repercuss\u00e3o funcional significativa).","id":8935240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos leves (sem repercuss\u00e3o funcional significativa).<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hemorragia geniturin\u00e1ria ou gastrointestinal nos \u00faltimos 21 dias ou hist\u00f3ria de varizes esofagianas.","id":8935241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemorragia geniturin\u00e1ria ou gastrointestinal nos \u00faltimos 21 dias ou hist\u00f3ria de varizes esofagianas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"glicemia &lt; 70 mg\/dl com revers\u00e3o dos sintomas ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o.","id":8935242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicemia &lt; 70 mg\/dl com revers\u00e3o dos sintomas ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/2269465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A folga total da atividade F \u00e9 de 2 dias. ","provas":[{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2269591,"hashId":"ecc6b7ba0ba971f2851c28a1c88e2a2e","enunciado":"<p>A folga total da atividade F \u00e9 de 2 dias. <\/p>","resposta":8935638,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935637,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8935638,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na figura precedente, que representa uma rede PERT\/CPM em dias corridos e em que todas as atividades t\u00eam dura\u00e7\u00e3o igual a dois dias, julgue os itens a seguir.","id":517958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura precedente, que representa uma rede PERT\/CPM em dias corridos e em que todas as atividades t\u00eam dura\u00e7\u00e3o igual a dois dias, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75177\/grupo-questao\/517958-20220307152713000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2269591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080 regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Em seu artigo 7, aborda, dentre outros, os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":75174,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269609,"hashId":"dbdf5db5db51b617d761edf5acd18891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080 regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Em seu artigo 7, aborda, dentre outros, os seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":8935683,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade; e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":8935683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade; e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"universalidade de direitos aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral; e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":8935684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade de direitos aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral; e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; e utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o program\u00e1tica.","id":8935685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; e utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"universalidade de direitos aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":8935686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade de direitos aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2269609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o local n\u00e3o faz parte do BDI, devendo ser retirada da proposta.","provas":[{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2269612,"hashId":"281f7f1d388f54c3eec269e818c16c06","enunciado":"<p>A administra\u00e7\u00e3o local n\u00e3o faz parte do BDI, devendo ser retirada da proposta.<\/p>","resposta":8935691,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935691,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8935692,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Ao analisar o or\u00e7amento de uma obra p\u00fablica, o engenheiro respons\u00e1vel observou que a composi\u00e7\u00e3o da parcela de BDI (bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas) da proposta vencedora continha os seguintes itens: \u2022 administra\u00e7\u00e3o central; \u2022 administra\u00e7\u00e3o local; \u2022 impostos; \u2022 riscos, seguro e garantia; \u2022 lucro. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia a respeito de or\u00e7amento de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":517963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ao analisar o or\u00e7amento de uma obra p\u00fablica, o engenheiro respons\u00e1vel observou que a composi\u00e7\u00e3o da parcela de BDI (bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas) da proposta vencedora continha os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 administra\u00e7\u00e3o central; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 administra\u00e7\u00e3o local; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 impostos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 riscos, seguro e garantia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia a respeito de or\u00e7amento de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2269612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os custos totais de um produto s\u00e3o o resultado da soma dos custos fixos com os custos vari\u00e1veis.","provas":[{"id":75181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2269653,"hashId":"4e5ab654261bf6162658eea5e24a7d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos totais de um produto s\u00e3o o resultado da soma dos custos fixos com os custos vari\u00e1veis.<\/p>","resposta":8935788,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935788,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8935789,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas decis\u00f5es de compra, apesar dos desejos dos clientes, o pre\u00e7o \u00e9 o fator determinante na maioria das vezes. A determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de um produto deve ser analisada de forma calculada, e algumas vari\u00e1veis s\u00e3o fundamentais para se estabelecer o pre\u00e7o que possibilite a sobreviv\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":517970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas decis\u00f5es de compra, apesar dos desejos dos clientes, o pre\u00e7o \u00e9 o fator determinante na maioria das vezes. A determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de um produto deve ser analisada de forma calculada, e algumas vari\u00e1veis s\u00e3o fundamentais para se estabelecer o pre\u00e7o que possibilite a sobreviv\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos do Marketing","oab":false,"nome":"Fundamentos do Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418279,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-do-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2269653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os restos a pagar correspondem aos recursos empenhados e n\u00e3o liquidados no exerc\u00edcio de 2021.","provas":[{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2269721,"hashId":"4a06cc2b41a301371ff07702a5ee2d1f","enunciado":"<p>Os restos a pagar correspondem aos recursos empenhados e n\u00e3o liquidados no exerc\u00edcio de 2021.<\/p>","resposta":8935945,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935945,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8935946,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Uma obra p\u00fablica, contratada por 30 milh\u00f5es de reais para ser executada em 2 anos, est\u00e1 no seu segundo ano de execu\u00e7\u00e3o. A obra virou o ano 50% conclu\u00edda, mas com um saldo de restos a pagar de 5 milh\u00f5es. Dos 10 milh\u00f5es previstos no or\u00e7amento de 2022 e necess\u00e1rios para sua conclus\u00e3o, foram contingenciados 2 milh\u00f5es de reais. A respeito da situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria em que se encontra essa obra, julgue os itens a seguir. ","id":517988,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Uma obra p\u00fablica, contratada por 30 milh\u00f5es de reais para ser executada em 2 anos, est\u00e1 no seu segundo ano de execu\u00e7\u00e3o. A obra virou o ano 50% conclu\u00edda, mas com um saldo de restos a pagar de 5 milh\u00f5es. Dos 10 milh\u00f5es previstos no or\u00e7amento de 2022 e necess\u00e1rios para sua conclus\u00e3o, foram contingenciados 2 milh\u00f5es de reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria em que se encontra essa obra, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2269721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os inseridos em um intervalo de 0.0.0.0 a 129.0.0.0 integram exclusivamente a classe A.","provas":[{"id":75170,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":2269815,"hashId":"b7c571e2df775ef084d948ef4602ed64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os endere\u00e7os inseridos em um intervalo de 0.0.0.0 a 129.0.0.0 integram exclusivamente a classe A.<\/p>","resposta":8936185,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936184,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8936185,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao endere\u00e7amento IP e ao roteamento, julgue os itens subsequentes.","id":518013,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao endere\u00e7amento IP e ao roteamento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 59","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"informatica\/2269815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia recursiva an\u200b=an\u22121\u200b+n, com a1\u200b=1 e n\u22652, \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica de raz\u00e3o 1.","provas":[{"id":75168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2269904,"hashId":"96b7fe08a6d2f8f7231a966f12e05df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia recursiva <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_n=a_{n-1}+n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.791661em; vertical-align: -0.208331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.208331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_1=1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\\ge2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica de raz\u00e3o 1.<\/p>","resposta":8936378,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936377,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8936378,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados a problemas aritm\u00e9ticos.","id":518033,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relacionados a problemas aritm\u00e9ticos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 e 116","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/2269904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"SQL injection consiste em inserir ou manipular consultas efetuadas pela aplica\u00e7\u00e3o, com o objetivo de diminuir sua performance.","provas":[{"id":75170,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":2269912,"hashId":"2a85f3ac147eb468989def889da3ab2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SQL <em>injection <\/em>consiste em inserir ou manipular consultas efetuadas pela aplica\u00e7\u00e3o, com o objetivo de diminuir sua <em>performance<\/em>.<\/p>","resposta":8936397,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936396,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8936397,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de ataques em redes e aplica\u00e7\u00f5es corporativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":518037,"enunciado":"<p>A respeito de ataques em redes e aplica\u00e7\u00f5es corporativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 109","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataque na Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ataque na Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429546,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque-na-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inje\u00e7\u00e3o SQL (SQL Injection)","oab":false,"nome":"Inje\u00e7\u00e3o SQL (SQL Injection)","pai":429546,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429551,"slug":"tecnologia-da-informacao-injecao-sql-sql-injection"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2269912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}