{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163474,"perPage":"100","pages":21635,"page":14180,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Arquitetura, Urbanismo e Engenharia","id":20960,"slug":"analista-tecnico-area-arquitetura-urbanismo-e-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos de 1948, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":21469,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2014-instituto-aocp-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2014"},{"id":51707,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Arquitetura, Urbanismo e Engenharia","id":20960,"slug":"analista-tecnico-area-arquitetura-urbanismo-e-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2014-instituto-aocp-analista-tecnico-area-arquitetura-urbanismo-e-engenharia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Arquitetura, Urbanismo e Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 13:01:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":720918,"hashId":"97cf1af591ba8c1867ae131e26389d79","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos de 1948, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":2469326,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Estados-Membros se comprometeram a desenvolver, em coopera\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, o respeito universal aos direitos humanos e liberdades fundamentais e a observ\u00e2ncia desses direitos e liberdades.","id":2469322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados-Membros se comprometeram a desenvolver, em coopera\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, o respeito universal aos direitos humanos e liberdades fundamentais e a observ\u00e2ncia desses direitos e liberdades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"toda pessoa, v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o, tem o direito de procurar e de gozar asilo em outros pa\u00edses.","id":2469323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda pessoa, v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o, tem o direito de procurar e de gozar asilo em outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"toda pessoa tem o direito de tomar parte no governo de seu pa\u00eds, diretamente ou por interm\u00e9dio de representantes livremente escolhidos.","id":2469324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda pessoa tem o direito de tomar parte no governo de seu pa\u00eds, diretamente ou por interm\u00e9dio de representantes livremente escolhidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toda pessoa, como membro da sociedade, tem direito \u00e0 seguran\u00e7a social e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, pelo esfor\u00e7o nacional, pela coopera\u00e7\u00e3o internacional e de acordo com a organiza\u00e7\u00e3o e recursos de cada Estado, dos direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais indispens\u00e1veis \u00e0 sua dignidade e ao livre desenvolvimento da sua personalidade.","id":2469325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda pessoa, como membro da sociedade, tem direito \u00e0 seguran\u00e7a social e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, pelo esfor\u00e7o nacional, pela coopera\u00e7\u00e3o internacional e de acordo com a organiza\u00e7\u00e3o e recursos de cada Estado, dos direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais indispens\u00e1veis \u00e0 sua dignidade e ao livre desenvolvimento da sua personalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Estado ter\u00e1 prioridade de direito na escolha do g\u00eanero de instru\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 ministrada \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, independentemente da manifesta\u00e7\u00e3o dos pais.","id":2469326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado ter\u00e1 prioridade de direito na escolha do g\u00eanero de instru\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 ministrada \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, independentemente da manifesta\u00e7\u00e3o dos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318037,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/720918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Mato-Grossense de Pesquisa, Assist\u00eancia e Extens\u00e3o Rural","sigla":"EMPAER","id":6187,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"empaer-mt"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra uma planilha do Microsoft Excel 2010 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, Portugu\u00eas \u2013 Brasil): \u25e2 ABCDE1210024103Assinale a alternativa que apresenta o valor obtido ao ser inserido na c\u00e9lula E2 a f\u00f3rmula =A2+C2\/B2*D2 apresenta","provas":[{"id":89580,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Mato-Grossense de Pesquisa, Assist\u00eancia e Extens\u00e3o Rural","sigla":"EMPAER","id":6187,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"empaer-mt"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"empaer-mt-2014-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPAER - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:36:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571121,"hashId":"73b41868e094e18bd26072c47782d1f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra uma planilha do Microsoft Excel 2010 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, Portugu\u00eas \u2013 Brasil):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"58\"><col width=\"57\"><col width=\"59\"><col width=\"57\"><col width=\"60\"><col width=\"59\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> \u25e2 <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor obtido ao ser inserido na c\u00e9lula E2 a f\u00f3rmula <em>=A2+C2\/B2*D2<\/em> apresenta<\/p>","resposta":10248960,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52","id":10248958,"corpo":"<p>52<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"105","id":10248959,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120","id":10248960,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"520","id":10248961,"corpo":"<p>520<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"116","id":10248962,"corpo":"<p>116<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crea-mg-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa \u00e9 incorreta?","provas":[{"id":61202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crea-mg-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2363474,"hashId":"9e6d6310ee4633ebc0890747b3ec39b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa \u00e9 incorreta?<\/p>","resposta":9349110,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e2mara Especializada respectiva, ap\u00f3s an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o apresentada, eventuais dilig\u00eancias ou solicita\u00e7\u00e3o de outros documentos, emitir\u00e1 o seu parecer sobre o registro da ART requerida.","id":9349108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara Especializada respectiva, ap\u00f3s an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o apresentada, eventuais dilig\u00eancias ou solicita\u00e7\u00e3o de outros documentos, emitir\u00e1 o seu parecer sobre o registro da ART requerida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor da ART cujo registro est\u00e1 sendo requerido somente poder\u00e1 ser recolhido ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento pela C\u00e2mara. ","id":9349109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da ART cujo registro est\u00e1 sendo requerido somente poder\u00e1 ser recolhido ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento pela C\u00e2mara. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O registro de atividade n\u00e3o anotada na \u00e9poca devida n\u00e3o poder\u00e1 mais ser feito a partir da publica\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 394, de 17 de mar\u00e7o de 1995.","id":9349110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de atividade n\u00e3o anotada na \u00e9poca devida n\u00e3o poder\u00e1 mais ser feito a partir da publica\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 394, de 17 de mar\u00e7o de 1995.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a regulariza\u00e7\u00e3o e autuado o profissional, observados os prazos prescricionais da Lei n\u00ba 6.838, de 29 de outubro de 1980, quando \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o da atividade, o profissional estiver com seu registro no CREA cancelado, ou suspenso.","id":9349111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a regulariza\u00e7\u00e3o e autuado o profissional, observados os prazos prescricionais da Lei n\u00ba 6.838, de 29 de outubro de 1980, quando \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o da atividade, o profissional estiver com seu registro no CREA cancelado, ou suspenso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Baseando-se na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 394, de 17 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre procedimentos para o registro de atividade cuja Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica-ART n\u00e3o se fez na \u00e9poca devida nos CREAs, responda as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es. ","id":528071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 394, de 17 de mar\u00e7o de 1995, que disp\u00f5e sobre procedimentos para o registro de atividade cuja Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica-ART n\u00e3o se fez na \u00e9poca devida nos CREAs, responda as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Opera\u00e7\u00f5es","id":11477,"slug":"engenheiro-de-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o do conhecimento auxilia no planejamento das necessidades de materiais. Matsuo, autor da espiral do conhecimento, divide os modos de convers\u00e3o do conhecimento em socializa\u00e7\u00e3o, internaliza\u00e7\u00e3o, externaliza\u00e7\u00e3o e combina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21506,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Opera\u00e7\u00f5es","id":11477,"slug":"engenheiro-de-operacoes"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-de-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro de Opera\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-28 10:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":723374,"hashId":"25d15ccf06b0b038ceaa0e4a4ec301f3","enunciado":"A gest\u00e3o do conhecimento auxilia no planejamento das\r\nnecessidades de materiais. Matsuo, autor da espiral do\r\nconhecimento, divide os modos de convers\u00e3o do conhecimento\r\nem socializa\u00e7\u00e3o, internaliza\u00e7\u00e3o, externaliza\u00e7\u00e3o e combina\u00e7\u00e3o.","resposta":2476800,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2476799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2476800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca de planejamento de necessidades de materiais da \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o.","id":318637,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca de planejamento de necessidades\r\nde materiais da \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/723374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20925,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mdic-2014-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-28 10:32:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":703417,"hashId":"3aaaffc853d32db13880f708e51bf69b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20925\/12.gif>","resposta":2406083,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2406082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2406083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00facio, Breno, Cl\u00e1udia e Denise abriram a loja virtual Lik, para a qual, no ato de abertura, L\u00facio contribuiu com R$ 10.000,00; Breno, com R$ 15.000,00; Cl\u00e1udia, com R$ 12.000,00; e Denise, com R$ 13.000,00. Os lucros obtidos por essa loja ser\u00e3o distribu\u00eddos de forma diretamente proporcional \u00e0 participa\u00e7\u00e3o financeira de cada um dos s\u00f3cios no ato de abertura da loja. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":314620,"enunciado":"<P>L\u00facio, Breno, Cl\u00e1udia e Denise abriram a loja virtual Lik, para a qual, no ato de abertura, L\u00facio contribuiu com R$ 10.000,00; Breno, com R$ 15.000,00; Cl\u00e1udia, com R$ 12.000,00; e Denise, com R$ 13.000,00. Os lucros obtidos por essa loja ser\u00e3o distribu\u00eddos de forma diretamente proporcional \u00e0 participa\u00e7\u00e3o financeira de cada um dos s\u00f3cios no ato de abertura da loja.<\/P>\r\n<P> A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/703417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o contidas na Lei n\u00b0 8.666\/93, analise os itens a seguir. I. Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. II. Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o. III. Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. IV. Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38242,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2014-copese-uft-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Analista de Controle Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:59:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1109063,"hashId":"7ef933a35d0ed0a7f85223a0c0ddc25f","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o contidas na Lei n\u00b0 8.666\/93,\r\nanalise os itens a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer\r\ninteressados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar,\r\ncomprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o\r\nexigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre\r\ninteressados devidamente cadastrados ou que atenderem\r\na todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o\r\nterceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas,\r\nobservada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do\r\nramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o,\r\nescolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3\r\n(tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local\r\napropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o\r\nestender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente\r\nespecialidade que manifestarem seu interesse com\r\nanteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da\r\napresenta\u00e7\u00e3o das propostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer\r\ninteressados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico\r\nou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou\r\nremunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios\r\nconstantes de edital publicado na imprensa oficial com\r\nanteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3933689,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos","id":3933687,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":3933688,"corpo":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":3933689,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":3933690,"corpo":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1109063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao poema Retrato.","provas":[{"id":38242,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2014-copese-uft-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Analista de Controle Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:59:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1108974,"hashId":"7ec31495a2f31748eb196080b742b160","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao poema\r\n<strong>Retrato<\/strong>.<\/p>","resposta":3933291,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poema apresenta, sobretudo, uma descren\u00e7a na vida, que ficou perdida sem que a autora percebesse a sua grandeza.","id":3933290,"corpo":"<p align=justify>O poema apresenta, sobretudo, uma descren\u00e7a na vida,\r\nque ficou perdida sem que a autora percebesse a sua\r\ngrandeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os versos est\u00e3o impregnados de um tom nost\u00e1lgico que revela o processo de transforma\u00e7\u00e3o operado pela passagem do tempo.","id":3933291,"corpo":"<p align=justify>Os versos est\u00e3o impregnados de um tom nost\u00e1lgico que\r\nrevela o processo de transforma\u00e7\u00e3o operado pela\r\npassagem do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um tom predominantemente pejorativo em rela\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7ar da idade das pessoas.","id":3933292,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um tom predominantemente pejorativo em rela\u00e7\u00e3o ao\r\navan\u00e7ar da idade das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O amargor das palavras reflete a solid\u00e3o ap\u00f3s uma grande desilus\u00e3o.","id":3933293,"corpo":"<p align=justify>O amargor das palavras reflete a solid\u00e3o ap\u00f3s uma\r\ngrande desilus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto III a seguir e responda as QUEST\u00d5ES 7 e 8. Texto III Retrato Eu n\u00e3o tinha este rosto de hoje, assim calmo, assim triste, assim magro, nem estes olhos t\u00e3o vazios, nem o l\u00e1bio amargo. Eu n\u00e3o tinha estas m\u00e3os sem for\u00e7a, t\u00e3o paradas e frias e mortas; eu n\u00e3o tinha este cora\u00e7\u00e3o que nem se mostra. Eu n\u00e3o dei por esta mudan\u00e7a, t\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil: Em que espelho ficou perdida a minha face? MEIRELES, Cec\u00edlia. Obra po\u00e9tica. Vol. 4. Biblioteca luso-brasileira: S\u00e9rie brasileira. Companhia J. Aguilar Editora, 1958. p 10.","id":386003,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto III a seguir e responda as QUEST\u00d5ES 7 e 8.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto III<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Retrato<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\">Eu n\u00e3o tinha este rosto de hoje,\r\n<br>assim calmo, assim triste, assim magro,\r\n<br>nem estes olhos t\u00e3o vazios, nem o l\u00e1bio amargo.\r\n<br>Eu n\u00e3o tinha estas m\u00e3os sem for\u00e7a,\r\n<br>t\u00e3o paradas e frias e mortas;\r\n<br>eu n\u00e3o tinha este cora\u00e7\u00e3o que nem se mostra.\r\n<br>Eu n\u00e3o dei por esta mudan\u00e7a,\r\n<br>t\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil:\r\n<br>Em que espelho ficou perdida a minha face?\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>MEIRELES, Cec\u00edlia. <strong>Obra po\u00e9tica<\/strong>. Vol. 4. Biblioteca luso-brasileira: S\u00e9rie brasileira.\r\nCompanhia J. Aguilar Editora, 1958. p 10.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exerc\u00edcio de 2013, determinada prefeitura apresentou a seguinte execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial. I. Previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa, referentes \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento com base na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, no valor de R$ 500.000,00. II. Arrecada\u00e7\u00e3o de impostos (IPTU), R$ 120.000,00. III. Aquisi\u00e7\u00e3o de computadores (Empenho de R$ 35.000,00, liquida\u00e7\u00e3o de R$ 35.000,00 e o pagamento de R$ 30.000,00). IV. Despesas com sal\u00e1rios (Empenho de R$ 80.000,00, liquida\u00e7\u00e3o de R$ 70.000,00 e o pagamento de R$ 60.000,00). V. Empr\u00e9stimos obtidos a CP junto a CEF, no montante de R$ 70.000,00, para atender insufici\u00eancia de caixa. VI. Aquisi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ve\u00edculos no valor unit\u00e1rio de R$ 40.000,00 (Empenho de R$ 120.000,00, liquida\u00e7\u00e3o de R$ 80.000,00, e pagamento de R$ 40.000,00). VII. Recebimento de empr\u00e9stimos concedidos LP, no total de R$ 45.000,00, sendo R$ 38.000,00 do principal e R$ 7.000,00 de juros e encargos. VIII. Recebimento do principal da D\u00edvida Ativa LP, R$ 32.000,00. IX. Rendimentos de aplica\u00e7\u00e3o financeira, R$ 4.000,00. X. Aliena\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo por R$ 21.000,00. XI. Aquisi\u00e7\u00e3o de um terreno (Empenho de R$ 93.000,00, liquida\u00e7\u00e3o de R$ 93.000,00 e pagamento de R$ 93.000,00). XII. Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida contratual a longo prazo (Empenho, R$ 42.000,00; Liquida\u00e7\u00e3o, R$ 42.000,00, e Pagamento, R$ 42.000,00). XIII. Recebimento de transfer\u00eancias constitucionais (FPM, Cota-parte IPVA e ICMS), no montante de R$ 130.000,00. Marque a alternativa CORRETA. O resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira do exerc\u00edcio no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio de 2013 foi:","provas":[{"id":38242,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2014-copese-uft-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Analista de Controle Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:59:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1109036,"hashId":"08abe382565bb3fcbc8a4bfc2a858f94","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante o exerc\u00edcio de 2013, determinada prefeitura\r\napresentou a seguinte execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e\r\npatrimonial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa, referentes \u00e0\r\naprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento com base na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual, no valor de R$ 500.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Arrecada\u00e7\u00e3o de impostos (IPTU), R$ 120.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Aquisi\u00e7\u00e3o de computadores (Empenho de R$ 35.000,00,\r\nliquida\u00e7\u00e3o de R$ 35.000,00 e o pagamento de R$\r\n30.000,00).\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Despesas com sal\u00e1rios (Empenho de R$ 80.000,00,\r\nliquida\u00e7\u00e3o de R$ 70.000,00 e o pagamento de R$\r\n60.000,00).\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Empr\u00e9stimos obtidos a CP junto a CEF, no montante de\r\nR$ 70.000,00, para atender insufici\u00eancia de caixa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI. Aquisi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ve\u00edculos no valor unit\u00e1rio de R$\r\n40.000,00 (Empenho de R$ 120.000,00, liquida\u00e7\u00e3o de\r\nR$ 80.000,00, e pagamento de R$ 40.000,00).\r\n<\/p><p align=\"justify\">VII. Recebimento de empr\u00e9stimos concedidos LP, no total de\r\nR$ 45.000,00, sendo R$ 38.000,00 do principal e R$\r\n7.000,00 de juros e encargos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VIII. Recebimento do principal da D\u00edvida Ativa LP, R$\r\n32.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IX. Rendimentos de aplica\u00e7\u00e3o financeira, R$ 4.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">X. Aliena\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo por R$ 21.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">XI. Aquisi\u00e7\u00e3o de um terreno (Empenho de R$ 93.000,00,\r\nliquida\u00e7\u00e3o de R$ 93.000,00 e pagamento de R$\r\n93.000,00).\r\n<\/p><p align=\"justify\">XII. Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida contratual a longo prazo\r\n(Empenho, R$ 42.000,00; Liquida\u00e7\u00e3o, R$ 42.000,00, e\r\nPagamento, R$ 42.000,00).\r\n<\/p><p align=\"justify\">XIII. Recebimento de transfer\u00eancias constitucionais (FPM,\r\nCota-parte IPVA e ICMS), no montante de R$\r\n130.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. O resultado da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1rio-financeira do exerc\u00edcio no Balan\u00e7o\r\nOr\u00e7ament\u00e1rio de 2013 foi:<\/p>","resposta":3933571,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de R$ 18.000,00","id":3933571,"corpo":"d\u00e9ficit de R$ 18.000,00","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"super\u00e1vit de R$ 87.000,00","id":3933572,"corpo":"super\u00e1vit de R$ 87.000,00","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de R$ 29.000,00","id":3933573,"corpo":"d\u00e9ficit de R$ 29.000,00","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"super\u00e1vit de R$ 52.000,00","id":3933574,"corpo":"super\u00e1vit de R$ 52.000,00","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1109036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a previs\u00e3o normativa contida na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas sobre os bens municipais, analise as afirmativas a seguir. I. Constituem bens municipais todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que, a qualquer t\u00edtulo, perten\u00e7am ao Munic\u00edpio. II. A aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, por compra ou permuta, depender\u00e1 de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativas. III. O uso de bens municipais por terceiros somente poder\u00e1 ser feito mediante autoriza\u00e7\u00e3o e desde que haja o interesse p\u00fablico. IV. A concess\u00e3o administrativa de bens p\u00fablicos de uso comum ser\u00e1 outorgada mediante decreto do Prefeito. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38242,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2014-copese-uft-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Analista de Controle Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:59:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1109031,"hashId":"023bc1cb6b8c323987e290ba8bd4cc68","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a previs\u00e3o normativa contida na Lei Org\u00e2nica do\r\nMunic\u00edpio de Palmas sobre os bens municipais, analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Constituem bens municipais todas as coisas m\u00f3veis e\r\nim\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que, a qualquer t\u00edtulo, perten\u00e7am\r\nao Munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, por compra ou permuta,\r\ndepender\u00e1 de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O uso de bens municipais por terceiros somente poder\u00e1\r\nser feito mediante autoriza\u00e7\u00e3o e desde que haja o\r\ninteresse p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A concess\u00e3o administrativa de bens p\u00fablicos de uso\r\ncomum ser\u00e1 outorgada mediante decreto do Prefeito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3933551,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3933548,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":3933549,"corpo":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3933550,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":3933551,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396596,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-palmas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1109031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos administrativos, a crit\u00e9rio da autoridade competente, em cada caso, e desde que prevista no instrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras. Caber\u00e1 ao contratado optar por uma das seguintes modalidades de garantia, EXCETO.","provas":[{"id":38242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2014-copese-uft-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Analista de Controle Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:59:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1109073,"hashId":"5b4f7fddd5dc79a91aec1ce72b3c0b84","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos contratos administrativos, a crit\u00e9rio da autoridade\r\ncompetente, em cada caso, e desde que prevista no\r\ninstrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de\r\ngarantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras.\r\nCaber\u00e1 ao contratado optar por uma das seguintes\r\nmodalidades de garantia, <strong>EXCETO<\/strong>.<\/p>","resposta":3933736,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, devendo estes terem sido emitidos sob a forma escritural, mediante registro em sistema centralizado de liquida\u00e7\u00e3o e de cust\u00f3dia autorizado pelo Banco Central do Brasil e avaliados pelos seus valores econ\u00f4micos, conforme definido pelo Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":3933734,"corpo":"<p align=justify>Cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica,\r\ndevendo estes terem sido emitidos sob a forma escritural,\r\nmediante registro em sistema centralizado de liquida\u00e7\u00e3o e\r\nde cust\u00f3dia autorizado pelo Banco Central do Brasil e\r\navaliados pelos seus valores econ\u00f4micos, conforme\r\ndefinido pelo Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seguro-garantia.","id":3933735,"corpo":"Seguro-garantia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fiador id\u00f4neo.","id":3933736,"corpo":"Fiador id\u00f4neo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fian\u00e7a banc\u00e1ria.","id":3933737,"corpo":"Fian\u00e7a banc\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de garantia","oab":true,"nome":"Modalidades de garantia","pai":408161,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408163,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-garantia"}],"slug":"direito-administrativo\/1109073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade.\" (\u00a7 1) A ora\u00e7\u00e3o na voz passiva acima transcrita foi corretamente transposta para a voz ativa em: ","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2632017,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade.\" (\u00a7 1) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o na voz passiva acima transcrita foi corretamente transposta para a voz ativa em: <\/p>","resposta":10507267,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos estes recursos, em maior ou menor escala, a sociedade j\u00e1 absorveu. ","id":10507267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos estes recursos, em maior ou menor escala, a sociedade j\u00e1 absorveu. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos estes recursos j\u00e1 t\u00eam sido absorvidos pela sociedade, em maior ou menor escala. ","id":10507268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos estes recursos j\u00e1 t\u00eam sido absorvidos pela sociedade, em maior ou menor escala. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sociedade j\u00e1 tinha absorvido todos estes recursos, em maior ou menor escala. ","id":10507269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade j\u00e1 tinha absorvido todos estes recursos, em maior ou menor escala. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sociedade, em maior ou menor escala, j\u00e1 absorve todos estes recursos. ","id":10507270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade, em maior ou menor escala, j\u00e1 absorve todos estes recursos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em maior ou menor escala, j\u00e1 teriam sido absorvidos pela sociedade todos estes recursos.","id":10507271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em maior ou menor escala, j\u00e1 teriam sido absorvidos pela sociedade todos estes recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O mundo daqui a cinco anos Telemedicina, nanotecnologia, tecnologias 30 e tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea por reconhecimento de voz. Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade. Suas primeiras apari\u00e7\u00f5es foram na lista \"Five to five\" da IBM, que prev\u00ea cinco fen\u00f4menos que podem mudar nosso cotidiano a cada cinco anos. Ontem a multinacional divulgou o que acontecer\u00e1 at\u00e9 2018. E sua aposta \u00e9 que, com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, tudo - do ensino acad\u00eamico \u00e0 hora de ir para o trabalho- pode ser personalizado. A transforma\u00e7\u00e3o mais radical pode ser na medicina, \u00e1rea em que algumas empresas pretendem fornecer aos m\u00e9dicos o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente. A tecnologia far\u00e1 do teste do ONA, hoje ainda raro, o principal meio para a decis\u00e3o da terapia adequada. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tratamentos personalizados para males como doen\u00e7as cardiovasculares. Na escola, o professor ter\u00e1 refor\u00e7o para lidar com o m\u00e9todo como cada aluno consegue aprender. \"A computa\u00e7\u00e3o cognitiva ajudar\u00e1 a calcular como cada aluno aprende e cria um sistema flex\u00edvel, que se adapta continuamente ao estudante\", revela a IBM. Com base no tempo e no engarrafamento, o smartphone poder\u00e1 recomendar a seu usu\u00e1rio que saia de casa alguns minutos mais cedo - e, tamb\u00e9m, que caminho deve seguir. O deslocamento fica mais f\u00e1cil, mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 as pessoas. A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 as promo\u00e7\u00f5es e conhecer\u00e1 suas prefer\u00eancias: \"Ser\u00e1 a fus\u00e3o do que h\u00e1 de melhor na loja f\u00edsica - tocar e vestir um produto - com a riqueza de informa\u00e7\u00f5es- as ofertas instant\u00e2neas e o gosto do consumidor\". Na web, ali\u00e1s, a invas\u00e3o de contas de emails e a a\u00e7\u00e3o de hackers esbarrar\u00e3o na \"pol\u00edcia pessoal online\". Portais como o Google j\u00e1 avisam o usu\u00e1rio quando suas mensagens s\u00e3o lidas fora de locais onde o dono da conta costuma acessar a internet - um outro pa\u00eds, por exemplo. Todos os passos s\u00e3o monitorados. Segundo a IBM, com a \"permiss\u00e3o\" do usu\u00e1rio. Mas, depois da revela\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia mundial da NSA, este avan\u00e7o tecnol\u00f3gico pode deixar muita gente ressabiada. (O Globo - Caderno Ci\u00eancia - 19\/12\/2013, p. 45.) ","id":559063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo daqui a cinco anos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Telemedicina, nanotecnologia, tecnologias 30 e tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea por reconhecimento de voz. Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade. Suas primeiras apari\u00e7\u00f5es foram na lista \"Five to five\" da IBM, que prev\u00ea cinco fen\u00f4menos que podem mudar nosso cotidiano a cada cinco anos. Ontem a multinacional divulgou o que acontecer\u00e1 at\u00e9 2018. E sua aposta \u00e9 que, com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, tudo - do ensino acad\u00eamico \u00e0 hora de ir para o trabalho- pode ser personalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> A transforma\u00e7\u00e3o mais radical pode ser na medicina, \u00e1rea em que algumas empresas pretendem fornecer aos m\u00e9dicos o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente. A tecnologia far\u00e1 do teste do ONA, hoje ainda raro, o principal meio para a decis\u00e3o da terapia adequada. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tratamentos personalizados para males como doen\u00e7as cardiovasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na escola, o professor ter\u00e1 refor\u00e7o para lidar com o m\u00e9todo como cada aluno consegue aprender. \"A computa\u00e7\u00e3o cognitiva ajudar\u00e1 a calcular como cada aluno aprende e cria um sistema flex\u00edvel, que se adapta continuamente ao estudante\", revela a IBM. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com base no tempo e no engarrafamento, o smartphone poder\u00e1 recomendar a seu usu\u00e1rio que saia de casa alguns minutos mais cedo - e, tamb\u00e9m, que caminho deve seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O deslocamento fica mais f\u00e1cil, mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 as pessoas. A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 as promo\u00e7\u00f5es e conhecer\u00e1 suas prefer\u00eancias: \"Ser\u00e1 a fus\u00e3o do que h\u00e1 de melhor na loja f\u00edsica - tocar e vestir um produto - com a riqueza de informa\u00e7\u00f5es- as ofertas instant\u00e2neas e o gosto do consumidor\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na web, ali\u00e1s, a invas\u00e3o de contas de emails e a a\u00e7\u00e3o de hackers esbarrar\u00e3o na \"pol\u00edcia pessoal online\". Portais como o Google j\u00e1 avisam o usu\u00e1rio quando suas mensagens s\u00e3o lidas fora de locais onde o dono da conta costuma acessar a internet - um outro pa\u00eds, por exemplo. Todos os passos s\u00e3o monitorados. Segundo a IBM, com a \"permiss\u00e3o\" do usu\u00e1rio. Mas, depois da revela\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia mundial da NSA, este avan\u00e7o tecnol\u00f3gico pode deixar muita gente ressabiada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(O Globo - Caderno Ci\u00eancia - 19\/12\/2013, p. 45.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marechal C\u00e2ndido Mariano da Silva Rondon \u00e9 uma das personalidades ic\u00f4nicas no processo de interioriza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro e no processo de integra\u00e7\u00e3o nacional. Entre as alternativas a seguir, assinale a que indica a principal rela\u00e7\u00e3o do Marechal C\u00e2ndido Rondon no processo de interioriza\u00e7\u00e3o, principalmente nas \u00e1reas onde hoje s\u00e3o os estados de Mato Grosso e Rond\u00f4nia. ","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:11:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2632043,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marechal C\u00e2ndido Mariano da Silva Rondon \u00e9 uma das personalidades ic\u00f4nicas no processo de interioriza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro e no processo de integra\u00e7\u00e3o nacional. Entre as alternativas a seguir, assinale a que indica a principal rela\u00e7\u00e3o do Marechal C\u00e2ndido Rondon no processo de interioriza\u00e7\u00e3o, principalmente nas \u00e1reas onde hoje s\u00e3o os estados de Mato Grosso e Rond\u00f4nia. <\/p>","resposta":10507397,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o de linhas telegr\u00e1ficas. ","id":10507397,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00e3o de linhas telegr\u00e1ficas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assinatura do Tratado de Petr\u00f3polis. ","id":10507398,"corpo":"<p>Assinatura do Tratado de Petr\u00f3polis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minera\u00e7\u00e3o da cassiterita. ","id":10507399,"corpo":"<p>Minera\u00e7\u00e3o da cassiterita. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o. ","id":10507400,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conflito contra o Peru e a Bol\u00edvia. ","id":10507401,"corpo":"<p>Conflito contra o Peru e a Bol\u00edvia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historicamente na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas t\u00eam sido exterminadas, principalmente pelo avan\u00e7o da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Culturalmente os \u00edndios t\u00eam suas tradi\u00e7\u00f5es e modo de vida distintos que podem e devem ser preservados. \u201cO Estado de Rond\u00f4nia possui uma das mais significativas popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do pa\u00eds \u2013 cerca de 11 mil pessoas, distribu\u00eddas em 23 Terras Ind\u00edgenas que representam um total de 20,82% da \u00e1rea do estado (GTA, 2008), abrigando in\u00fameras etnias\u201d. Identifique a alternativa em que nem todas etnias apresentadas s\u00e3o encontradas em Rond\u00f4nia. ","provas":[{"id":70007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":70012,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 11:13:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2138970,"hashId":"62c497df2617d4b748302eb5d7231e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas t\u00eam sido exterminadas, principalmente pelo avan\u00e7o da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Culturalmente os \u00edndios t\u00eam suas tradi\u00e7\u00f5es e modo de vida distintos que podem e devem ser preservados. \u201cO Estado de Rond\u00f4nia possui uma das mais significativas popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do pa\u00eds \u2013 cerca de 11 mil pessoas, distribu\u00eddas em 23 Terras Ind\u00edgenas que representam um total de 20,82% da \u00e1rea do estado (GTA, 2008), abrigando in\u00fameras etnias\u201d. Identifique a alternativa em que nem todas etnias apresentadas s\u00e3o encontradas em Rond\u00f4nia. <\/p>","resposta":8374808,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arara, Gavi\u00e3o, Cinta-Larga, Suru\u00ed e Karitiana.","id":8374804,"corpo":"<p>Arara, Gavi\u00e3o, Cinta-Larga, Suru\u00ed e Karitiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gavi\u00e3o, Suru\u00ed, Tupari, Saban\u00ea e Karipuna.","id":8374805,"corpo":"<p>Gavi\u00e3o, Suru\u00ed, Tupari, Saban\u00ea e Karipuna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tupari, Saban\u00ea, Aikan\u00e3, Makurap e Kaxarari.","id":8374806,"corpo":"<p>Tupari, Saban\u00ea, Aikan\u00e3, Makurap e Kaxarari.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suru\u00ed, Cassup\u00e1, Purubor\u00e1, Cinta-Larga e Aikan\u00e3.","id":8374807,"corpo":"<p>Suru\u00ed, Cassup\u00e1, Purubor\u00e1, Cinta-Larga e Aikan\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tupari, Gavi\u00e3o, Patax\u00f3, Potiguara e Cassup\u00e1. ","id":8374808,"corpo":"<p>Tupari, Gavi\u00e3o, Patax\u00f3, Potiguara e Cassup\u00e1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A guinada da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana para o socialismo transplantou a Guerra Fria para a Am\u00e9rica. Na primeira metade da d\u00e9cada de 60, a descoberta de m\u00edsseis sovi\u00e9ticos instalados na ilha comandada por Fidel Castro exacerbou dramaticamente a tens\u00e3o mundial e o confronto Leste versus Oeste.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 10:01:34","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302833,"hashId":"e6b80096277cd7642972d37e97a6f042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guinada da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana para o socialismo transplantou a Guerra Fria para a Am\u00e9rica. Na primeira metade da d\u00e9cada de 60, a descoberta de m\u00edsseis sovi\u00e9ticos instalados na ilha comandada por Fidel Castro exacerbou dramaticamente a tens\u00e3o mundial e o confronto Leste <em>versus<\/em> Oeste.<\/p>","resposta":9081927,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9081927,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9081928,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 60 e 61 Os projetos de Bretton Woods se mostraram irrelevantes perto do objetivo urgente de reconstruir as economias das na\u00e7\u00f5es que estiveram em guerra. O pior conflito do mundo foi mais destrutivo para economias e sociedades do que o previsto. No p\u00f3s-guerra, o Produto Interno Bruto (PIB) per capita dos aliados europeus \u2014 URSS, Fran\u00e7a, B\u00e9lgica, Holanda e outros \u2014 correspondia a menos de 4\/5 do que valia em 1939; na maioria desses pa\u00edses, os \u00edndices de 1946 estavam bem menores que os do in\u00edcio da d\u00e9cada de 20. As condi\u00e7\u00f5es nos pa\u00edses derrotados eram muito piores.\tA mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o da Europa ocidental na economia internacional dificultaria a recupera\u00e7\u00e3o. Para se reconstruir, o continente precisava importar alimentos, mat\u00e9rias-primas e equipamentos tecnol\u00f3gicos. No entanto, boa parte da capacidade europeia de ganhar dinheiro para financiar as importa\u00e7\u00f5es havia se esgotado. Com a Guerra Fria, a Europa Ocidental passou a n\u00e3o ter mais acesso aos mercados das partes oriental e central do continente. Enquanto isso, os EUA e o restante do hemisf\u00e9rio ocidental desfrutavam de prosperidade.Jeffry A. Frieden. Capitalismo global: hist\u00f3ria econ\u00f4mica e pol\u00edtica do s\u00e9culo XX. Rio de Janeiro: Jorge Zahar Editor, 2008, p. 283-4 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo ainda o texto de J.A. Frieden acima como refer\u00eancia, julgue (C ou E) os itens subsequentes, relativos ao quadro hist\u00f3rico europeu e mundial do p\u00f3s-Segunda Guerra.","id":521452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 60 e 61 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs projetos de Bretton Woods se mostraram irrelevantes perto do objetivo urgente de reconstruir as economias das na\u00e7\u00f5es que estiveram em guerra. O pior conflito do mundo foi mais destrutivo para economias e sociedades do que o previsto. No p\u00f3s-guerra, o Produto Interno Bruto (PIB) <em>per capita<\/em> dos aliados europeus \u2014 URSS, Fran\u00e7a, B\u00e9lgica, Holanda e outros \u2014 correspondia a menos de 4\/5 do que valia em 1939; na maioria desses pa\u00edses, os \u00edndices de 1946 estavam bem menores que os do in\u00edcio da d\u00e9cada de 20. As condi\u00e7\u00f5es nos pa\u00edses derrotados eram muito piores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o da Europa ocidental na economia internacional dificultaria a recupera\u00e7\u00e3o. Para se reconstruir, o continente precisava importar alimentos, mat\u00e9rias-primas e equipamentos tecnol\u00f3gicos. No entanto, boa parte da capacidade europeia de ganhar dinheiro para financiar as importa\u00e7\u00f5es havia se esgotado. Com a Guerra Fria, a Europa Ocidental passou a n\u00e3o ter mais acesso aos mercados das partes oriental e central do continente. Enquanto isso, os EUA e o restante do hemisf\u00e9rio ocidental desfrutavam de prosperidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jeffry A. Frieden. <strong>Capitalismo global: hist\u00f3ria econ\u00f4mica e pol\u00edtica do s\u00e9culo XX.<\/strong> Rio de Janeiro: Jorge Zahar Editor, 2008, p. 283-4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo ainda o texto de J.A. Frieden acima como refer\u00eancia, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes, relativos ao quadro hist\u00f3rico europeu e mundial do p\u00f3s-Segunda Guerra.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","oab":false,"nome":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416726,"slug":"historia-segunda-grande-guerra-1939-1945"}],"slug":"historia\/2302833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partilha da \u00c1frica foi decidida na Confer\u00eancia de Berlim, em 1885, sob a chancela da Liga das Na\u00e7\u00f5es e subordinada a crit\u00e9rios consensualmente aceitos pelos participantes, a exemplo da observ\u00e2ncia \u00e0 identidade cultural das popula\u00e7\u00f5es locais e do respeito \u00e0s fronteiras naturais.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 10:00:51","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302817,"hashId":"3d74cea1e5f711d16d1753dd837f7989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partilha da \u00c1frica foi decidida na Confer\u00eancia de Berlim, em 1885, sob a chancela da Liga das Na\u00e7\u00f5es e subordinada a crit\u00e9rios consensualmente aceitos pelos participantes, a exemplo da observ\u00e2ncia \u00e0 identidade cultural das popula\u00e7\u00f5es locais e do respeito \u00e0s fronteiras naturais.<\/p>","resposta":9081872,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9081871,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9081872,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA Revolu\u00e7\u00e3o Industrial provocou substancial modifica\u00e7\u00e3o nos fluxos do com\u00e9rcio internacional, e o fez pela pr\u00f3pria natureza de sua produ\u00e7\u00e3o; paralelamente, o aumento populacional ampliou a demanda por alimentos de modo a alterar as formas tradicionais de suprimento desses bens. Ao longo do s\u00e9culo XIX, o com\u00e9rcio internacional sofreu profundas mudan\u00e7as tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais mercadorias que o compunham como em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses ou \u00e0s regi\u00f5es produtores envolvidos nesse com\u00e9rcio.\tMas tamb\u00e9m \u00e9 certo que, ap\u00f3s 1870, houve substanciais mudan\u00e7as na estrutura e na din\u00e2mica da economia capitalista mundial, com a afirma\u00e7\u00e3o de outras pot\u00eancias, que passaram efetivamente a competir com a Gr\u00e3-Bretanha. Por isso, justifica-se a defini\u00e7\u00e3o de 1870 como um marco cronol\u00f3gico fundamental, inclusive ao adotar, para o per\u00edodo que a\u00ed se inicia, o r\u00f3tulo de fase imperialista do capitalismo.Fl\u00e1vio Azevedo Marques de Saes e Alexandre Macchione Saes. Hist\u00f3ria econ\u00f4mica geral. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013, p. 179-93 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as raz\u00f5es pelas quais o texto acima define 1870 como \u201cmarco cronol\u00f3gico fundamental\u201d para o mundo contempor\u00e2neo, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens.","id":521448,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Revolu\u00e7\u00e3o Industrial provocou substancial modifica\u00e7\u00e3o nos fluxos do com\u00e9rcio internacional, e o fez pela pr\u00f3pria natureza de sua produ\u00e7\u00e3o; paralelamente, o aumento populacional ampliou a demanda por alimentos de modo a alterar as formas tradicionais de suprimento desses bens. Ao longo do s\u00e9culo XIX, o com\u00e9rcio internacional sofreu profundas mudan\u00e7as tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais mercadorias que o compunham como em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses ou \u00e0s regi\u00f5es produtores envolvidos nesse com\u00e9rcio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas tamb\u00e9m \u00e9 certo que, ap\u00f3s 1870, houve substanciais mudan\u00e7as na estrutura e na din\u00e2mica da economia capitalista mundial, com a afirma\u00e7\u00e3o de outras pot\u00eancias, que passaram efetivamente a competir com a Gr\u00e3-Bretanha. Por isso, justifica-se a defini\u00e7\u00e3o de 1870 como um marco cronol\u00f3gico fundamental, inclusive ao adotar, para o per\u00edodo que a\u00ed se inicia, o r\u00f3tulo de fase imperialista do capitalismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fl\u00e1vio Azevedo Marques de Saes e Alexandre Macchione Saes. <strong>Hist\u00f3ria econ\u00f4mica geral<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013, p. 179-93 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as raz\u00f5es pelas quais o texto acima define 1870 como \u201cmarco cronol\u00f3gico fundamental\u201d para o mundo contempor\u00e2neo, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo do denominado milagre econ\u00f4mico brasileiro, em que o crescimento econ\u00f4mico estava associado aos \u00edndices relativamente baixos de infla\u00e7\u00e3o, as elevadas taxas de crescimento foram poss\u00edveis gra\u00e7as \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es, ao aumento dos investimentos privados nacionais e \u00e0 conten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito p\u00fablico.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 11:08:14","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301410,"hashId":"1eb3e3e20c85bc9448cbf4f5805969a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo do denominado milagre econ\u00f4mico brasileiro, em que o crescimento econ\u00f4mico estava associado aos \u00edndices relativamente baixos de infla\u00e7\u00e3o, as elevadas taxas de crescimento foram poss\u00edveis gra\u00e7as \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es, ao aumento dos investimentos privados nacionais e \u00e0 conten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito p\u00fablico.<\/p>","resposta":9074947,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9074946,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9074947,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime civil-militar (1964-1985), julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":521303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime civil-militar (1964-1985), julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a interpreta\u00e7\u00e3o do texto do C\u00f3digo de Processo Penal, o exame de corpo de delito ser\u00e1 indispens\u00e1vel quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, devendo o perito examinar diretamente os elementos sens\u00edveis deixados pela infra\u00e7\u00e3o. Contudo, segundo o texto expresso do c\u00f3digo, se desaparecem os vest\u00edgios, a falta do exame poder\u00e1 ser suprida pela:","provas":[{"id":78481,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 14:22:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2352973,"hashId":"4d7e3743b5378e0d6eaa40970c9a081f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a interpreta\u00e7\u00e3o do texto do C\u00f3digo de Processo Penal, o exame de corpo de delito ser\u00e1 indispens\u00e1vel quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, devendo o perito examinar diretamente os elementos sens\u00edveis deixados pela infra\u00e7\u00e3o. Contudo, segundo o texto expresso do c\u00f3digo, se desaparecem os vest\u00edgios, a falta do exame poder\u00e1 ser suprida pela:<\/p>","resposta":9305499,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oitiva do ofendido. ","id":9305495,"corpo":"<p>oitiva do ofendido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. ","id":9305496,"corpo":"<p>dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prova documental existente. ","id":9305497,"corpo":"<p>prova documental existente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"confiss\u00e3o. ","id":9305498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confiss\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prova testemunhal. ","id":9305499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prova testemunhal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a interpreta\u00e7\u00e3o do texto do C\u00f3digo de Processo Penal, o exame de corpo de delito ser\u00e1 indispens\u00e1vel quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, devendo o perito examinar diretamente os elementos sens\u00edveis deixados pela infra\u00e7\u00e3o. Contudo, segundo o texto expresso do c\u00f3digo, se desaparecem os vest\u00edgios, a falta do exame poder\u00e1 ser suprida pela:","provas":[{"id":78486,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 14:19:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2352406,"hashId":"1a2e0ac902efe32e7766ae45fb8e59f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a interpreta\u00e7\u00e3o do texto do C\u00f3digo de Processo Penal, o exame de corpo de delito ser\u00e1 indispens\u00e1vel quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, devendo o perito examinar diretamente os elementos sens\u00edveis deixados pela infra\u00e7\u00e3o. Contudo, segundo o texto expresso do c\u00f3digo, se desaparecem os vest\u00edgios, a falta do exame poder\u00e1 ser suprida pela:<\/p>","resposta":9303526,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confiss\u00e3o.","id":9303523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.","id":9303524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prova documental existente.","id":9303525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prova documental existente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prova testemunhal.","id":9303526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prova testemunhal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oitiva do ofendido.","id":9303527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oitiva do ofendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s garantias constitucionais na investiga\u00e7\u00e3o criminal e no processo penal, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Processo Penal:","provas":[{"id":78473,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 14:29:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2354494,"hashId":"2944d9aa3d26fdf12892fca84db5e2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s garantias constitucionais na investiga\u00e7\u00e3o criminal e no processo penal, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Processo Penal:<\/p>","resposta":9310832,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o acusado n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para o interrogat\u00f3rio, reconhecimento ou qualquer outro ato que, sem ele, n\u00e3o possa ser realizado, n\u00e3o poder\u00e1 a autoridade mandar conduzi-lo \u00e0 sua presen\u00e7a.","id":9310831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o acusado n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para o interrogat\u00f3rio, reconhecimento ou qualquer outro ato que, sem ele, n\u00e3o possa ser realizado, n\u00e3o poder\u00e1 a autoridade mandar conduzi-lo \u00e0 sua presen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 l\u00edcita a condu\u00e7\u00e3o de suspeitos por agentes da autoridade \u00e0 presen\u00e7a do delegado de pol\u00edcia, para prestarem maiores informa\u00e7\u00f5es, sem que haja a necessidade de mandado judicial ou que estejam em situa\u00e7\u00e3o de flagrante delito.","id":9310832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcita a condu\u00e7\u00e3o de suspeitos por agentes da autoridade \u00e0 presen\u00e7a do delegado de pol\u00edcia, para prestarem maiores informa\u00e7\u00f5es, sem que haja a necessidade de mandado judicial ou que estejam em situa\u00e7\u00e3o de flagrante delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se, intimada, a testemunha n\u00e3o comparecer ao tribunal do j\u00fari, o juiz presidente suspender\u00e1 os trabalhos e mandar\u00e1 prend\u00ea-la por at\u00e9 48 horas ou adiar\u00e1 o julgamento para o primeiro dia desimpedido, ordenando a sua pris\u00e3o por at\u00e9 48 horas.","id":9310833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, intimada, a testemunha n\u00e3o comparecer ao tribunal do j\u00fari, o juiz presidente suspender\u00e1 os trabalhos e mandar\u00e1 prend\u00ea-la por at\u00e9 48 horas ou adiar\u00e1 o julgamento para o primeiro dia desimpedido, ordenando a sua pris\u00e3o por at\u00e9 48 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em qualquer modalidade de interrogat\u00f3rio, o juiz garantir\u00e1 ao r\u00e9u o direito de entrevista pr\u00e9via e reservada com o seu defensor, entretanto, se realizado por videoconfer\u00eancia, n\u00e3o ser\u00e1 garantido o acesso a canais telef\u00f4nicos. ","id":9310834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer modalidade de interrogat\u00f3rio, o juiz garantir\u00e1 ao r\u00e9u o direito de entrevista pr\u00e9via e reservada com o seu defensor, entretanto, se realizado por videoconfer\u00eancia, n\u00e3o ser\u00e1 garantido o acesso a canais telef\u00f4nicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mesmo no caso de n\u00e3o comparecimento de perito, sem justa causa, a autoridade n\u00e3o poder\u00e1 determinar a sua condu\u00e7\u00e3o.","id":9310835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo no caso de n\u00e3o comparecimento de perito, sem justa causa, a autoridade n\u00e3o poder\u00e1 determinar a sua condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condu\u00e7\u00e3o Coercitiva","oab":false,"nome":"Condu\u00e7\u00e3o Coercitiva","pai":406648,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414489,"slug":"direito-processual-penal-conducao-coercitiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 norma processual penal, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":78473,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 14:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2354545,"hashId":"48b4790b57099e95014cd541bbbe370c","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 norma processual penal, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":9311070,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o normas instrumentais as processuais, pois regulam a imposi\u00e7\u00e3o da regra jur\u00eddica espec\u00edfica e concreta pertinente \u00e0 determinada situa\u00e7\u00e3o litigioso ( crit\u00e9rio de proceder). ","id":9311066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o normas instrumentais as processuais, pois regulam a imposi\u00e7\u00e3o da regra jur\u00eddica espec\u00edfica e concreta pertinente \u00e0 determinada situa\u00e7\u00e3o litigioso ( crit\u00e9rio de proceder). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A lei processual penal aplicar-se-\u00e1 desde logo, sem preju\u00edzo da validade dos atos realizados sob a vig\u00eancia da lei anterior. A lei processual penal admitir\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o extensiva e aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica, bem como o suplemento dos princ\u00edpios gerais de direito. ","id":9311067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A lei processual penal aplicar-se-\u00e1 desde logo, sem preju\u00edzo da validade dos atos realizados sob a vig\u00eancia da lei anterior. A lei processual penal admitir\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o extensiva e aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica, bem como o suplemento dos princ\u00edpios gerais de direito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Normas procedimentais dizem respeito \u00e0s maneiras de proceder, inclusive quanto \u00e0 estrutura e coordena\u00e7\u00e3o dos atos processuais que comp\u00f5em o processo.","id":9311068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normas procedimentais dizem respeito \u00e0s maneiras de proceder, inclusive quanto \u00e0 estrutura e coordena\u00e7\u00e3o dos atos processuais que comp\u00f5em o processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem como objetivo disciplinar o modo processual de resolver os conflitos e controv\u00e9rsias, disciplinando o poder jurisdicional, visando, ainda, regular as atividades das partes litigantes, que est\u00e3o sujeitas ao poder do juiz.","id":9311069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo disciplinar o modo processual de resolver os conflitos e controv\u00e9rsias, disciplinando o poder jurisdicional, visando, ainda, regular as atividades das partes litigantes, que est\u00e3o sujeitas ao poder do juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo penal reger-se-\u00e1, inclusive nos casos de prerrogativas constitucionais do Presidente da Rep\u00fablica, dos ministros de Estado, nos crimes conexos com os do Presidente da Rep\u00fablica, e dos ministros do Supremo Tribunal Federal, nos crimes de responsabilidade, quando as leis especiais que os regulam n\u00e3o dispuserem de modo diverso.","id":9311070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo penal reger-se-\u00e1, inclusive nos casos de prerrogativas constitucionais do Presidente da Rep\u00fablica, dos ministros de Estado, nos crimes conexos com os do Presidente da Rep\u00fablica, e dos ministros do Supremo Tribunal Federal, nos crimes de responsabilidade, quando as leis especiais que os regulam n\u00e3o dispuserem de modo diverso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sinal ac\u00fastico \"Tom de Controle de Chamada\", pode-se afirmar: ","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 13:17:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2352196,"hashId":"c61673b8f9b66e80e3e74cb3ee6691b5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao sinal ac\u00fastico \"Tom de Controle de Chamada\", pode-se afirmar: <\/p>","resposta":9302509,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 enviado pela central telef\u00f4nica de destino ao terminal chamador, indicando chamada em progresso. ","id":9302509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 enviado pela central telef\u00f4nica de destino ao terminal chamador, indicando chamada em progresso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Sempre \u00e9 enviado pela central telef\u00f4nica de destino, indicando o atendimento pelo terminal de destino. ","id":9302510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sempre \u00e9 enviado pela central telef\u00f4nica de destino, indicando o atendimento pelo terminal de destino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00c9 enviado pela central telef\u00f4nica de origem ao terminal chamado, indicando chamada em espera.","id":9302511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 enviado pela central telef\u00f4nica de origem ao terminal chamado, indicando chamada em espera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 enviado pela central telef\u00f4nica de destino informando terminal de destino ocupado. ","id":9302512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 enviado pela central telef\u00f4nica de destino informando terminal de destino ocupado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 enviado ao terminal telef\u00f4nico chamador para indicar o in\u00edcio da discagem. ","id":9302513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 enviado ao terminal telef\u00f4nico chamador para indicar o in\u00edcio da discagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica","oab":false,"nome":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399180,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-sinalizacao-telefonica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o m\u00e9todo, independente dos demais protocolos, utilizado para o transporte de voz sobre redes IP?","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 13:17:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2352198,"hashId":"138ef7ea771224df879d96a7604ed2c1","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o m\u00e9todo, independente dos demais protocolos, utilizado para o transporte de voz sobre redes IP?<\/p>","resposta":9302521,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Session lnitiation Protocol (SIP) ","id":9302519,"corpo":"<p> Session lnitiation Protocol (SIP) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"UserDatagram Protocol (UDP) ","id":9302520,"corpo":"<p>UserDatagram Protocol (UDP) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Real Time Protocol (RTP) ","id":9302521,"corpo":"<p>Real Time Protocol (RTP) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Real Time Contrai Protocol (RTCP) ","id":9302522,"corpo":"<p> Real Time Contrai Protocol (RTCP) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transmission Contrai Protocol (TCP) ","id":9302523,"corpo":"<p>Transmission Contrai Protocol (TCP) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolo de Roteamento","pai":399181,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399183,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-protocolo-de-roteamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tecnologia MPLS, o encaminhamento com base no cabe\u00e7alho IP \u00e9 substitu\u00eddo por um algoritmo de envio mais simples e mais eficiente denominado: ","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 10:22:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2352205,"hashId":"ce4c2b62369f0ad6df20e7eb4c3e9d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tecnologia MPLS, o encaminhamento com base no cabe\u00e7alho IP \u00e9 substitu\u00eddo por um algoritmo de envio mais simples e mais eficiente denominado: <\/p>","resposta":9302555,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forwarding Equivalence Class. ","id":9302554,"corpo":"<p>Forwarding Equivalence Class. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Label Swapping. ","id":9302555,"corpo":"<p>Label Swapping. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Label Switching Router. ","id":9302556,"corpo":"<p> Label Switching Router. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Label Switched Path. ","id":9302557,"corpo":"<p> Label Switched Path. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Label Distribuiton Protocol. ","id":9302558,"corpo":"<p>Label Distribuiton Protocol. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429404,"slug":"tecnologia-da-informacao-transmissao-de-dados-e-voz-pela-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MPLS","oab":false,"nome":"MPLS","pai":429404,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429415,"slug":"tecnologia-da-informacao-mpls"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As taxas de transmiss\u00e3o permitidas em redes de acesso GPON s\u00e3o as seguintes: ","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 10:23:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2352206,"hashId":"c7a2021756d6c991df1b254a368f7850","enunciado":"<p>As taxas de transmiss\u00e3o permitidas em redes de acesso GPON s\u00e3o as seguintes: <\/p>","resposta":9302559,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.2 Gbit\/s up, 2.4 Gbit\/s down, 2.4 Gbit\/s up, 2.4 Gbit\/s down. ","id":9302559,"corpo":"<p>1.2 Gbit\/s up, 2.4 Gbit\/s down, 2.4 Gbit\/s up, 2.4 Gbit\/s down. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 Gbit\/s up, 12 Gbit\/s down, 24 Gbit\/s up, 24 Gbit\/s down. ","id":9302560,"corpo":"<p>12 Gbit\/s up, 12 Gbit\/s down, 24 Gbit\/s up, 24 Gbit\/s down. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.2 Mbit\/s up, 2.4 Mbit\/s down, 2.4 Mbit\/s up, 2.4 Mbit\/s down. ","id":9302561,"corpo":"<p>1.2 Mbit\/s up, 2.4 Mbit\/s down, 2.4 Mbit\/s up, 2.4 Mbit\/s down. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.4 Gbit\/s up, 4.8 Gbit\/s down, 4.8 Gbit\/s up, 4.8 Gbit\/s down. ","id":9302562,"corpo":"<p>2.4 Gbit\/s up, 4.8 Gbit\/s down, 4.8 Gbit\/s up, 4.8 Gbit\/s down. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"64 Mbit\/s up, 24 Gbit\/s down. 24 Gbit\/s up, 24 Mbit\/sdown. ","id":9302563,"corpo":"<p>64 Mbit\/s up, 24 Gbit\/s down. 24 Gbit\/s up, 24 Mbit\/sdown. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas col\u00f4nias portuguesas na \u00c1frica, uma diminuta elite local, cujas lideran\u00e7as tinham educa\u00e7\u00e3o formal, desenvolveu, nos anos 60, um nacionalismo anticolonialista, influenciado pelo marxismo.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:26:07","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301593,"hashId":"07f93e0e27370638860cb9766e7b7557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas col\u00f4nias portuguesas na \u00c1frica, uma diminuta elite local, cujas lideran\u00e7as tinham educa\u00e7\u00e3o formal, desenvolveu, nos anos 60, um nacionalismo anticolonialista, influenciado pelo marxismo.<\/p>","resposta":9075783,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9075783,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9075784,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue (C ou E) os itens seguintes a respeito da descoloniza\u00e7\u00e3o, uma das caracter\u00edsticas da ordem internacional surgida ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial.","id":521325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens seguintes a respeito da descoloniza\u00e7\u00e3o, uma das caracter\u00edsticas da ordem internacional surgida ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397261,"slug":"historia-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","oab":false,"nome":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416729,"slug":"historia-descolonizacao-afro-asiatica-novos-estados-nova-arena-internacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regi\u00e3o dos B\u00e1lc\u00e3s assumiu caracter\u00edsticas de zona conflitiva a partir da dissolu\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio Otomano e da eclos\u00e3o da Primeira Guerra Mundial, quando as diferentes etnias ali instaladas ficaram livres da domina\u00e7\u00e3o turca.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:25:08","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301451,"hashId":"2b0b4c199f6cd5d885e012529a8417b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o dos B\u00e1lc\u00e3s assumiu caracter\u00edsticas de zona conflitiva a partir da dissolu\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio Otomano e da eclos\u00e3o da Primeira Guerra Mundial, quando as diferentes etnias ali instaladas ficaram livres da domina\u00e7\u00e3o turca.<\/p>","resposta":9075122,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9075121,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9075122,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da quest\u00e3o dos B\u00e1lc\u00e3s, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens.","id":521312,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da quest\u00e3o dos B\u00e1lc\u00e3s, julgue (<strong>C <\/strong>ou <strong>E<\/strong>) os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397261,"slug":"historia-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416763,"slug":"historia-questoes-internacionais-historia-do-tempo-presente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O anti-imperialismo ideol\u00f3gico do movimento dos pa\u00edses n\u00e3o alinhados levou-os a se oporem \u00e0 pol\u00edtica externa dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e a aderirem a posi\u00e7\u00f5es defendidas pela Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:19:42","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302807,"hashId":"c802feb46d2a3ae8329d1f5600f0286c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O anti-imperialismo ideol\u00f3gico do movimento dos pa\u00edses n\u00e3o alinhados levou-os a se oporem \u00e0 pol\u00edtica externa dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e a aderirem a posi\u00e7\u00f5es defendidas pela Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.<\/p>","resposta":9081839,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9081839,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9081840,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO termo Terceiro Mundo designa, a partir da Guerra Fria, o conjunto de pa\u00edses que se afastam dos blocos ocidental e sovi\u00e9tico. Preocupados em passar da independ\u00eancia jur\u00eddica ao desenvolvimento aut\u00f4nomo, os pa\u00edses que sa\u00edram h\u00e1 pouco da condi\u00e7\u00e3o de col\u00f4nia re\u00fanem-se, logo depois da Segunda Guerra, em grupos de solidariedade.Serge Berstein; Pierre Milza. Hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX, 1945-1973. Rio de Janeiro: Companhia Editora Nacional, v. 2.A respeito das caracter\u00edsticas e consequ\u00eancias da realidade expressa no texto acima, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":521446,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO termo Terceiro Mundo designa, a partir da Guerra Fria, o conjunto de pa\u00edses que se afastam dos blocos ocidental e sovi\u00e9tico. Preocupados em passar da independ\u00eancia jur\u00eddica ao desenvolvimento aut\u00f4nomo, os pa\u00edses que sa\u00edram h\u00e1 pouco da condi\u00e7\u00e3o de col\u00f4nia re\u00fanem-se, logo depois da Segunda Guerra, em grupos de solidariedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Serge Berstein; Pierre Milza. Hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX, 1945-1973. Rio de Janeiro: Companhia Editora Nacional, v. 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas e consequ\u00eancias da realidade expressa no texto acima, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conduzida pelo vitorioso chanceler prussiano Bismarck, a unifica\u00e7\u00e3o alem\u00e3 alterou radicalmente o cen\u00e1rio pol\u00edtico europeu, em especial por ter colocado a Fran\u00e7a em posi\u00e7\u00e3o subalterna. Pequeno foi, contudo, seu impacto econ\u00f4mico em uma \u00e9poca em que o imperialismo al\u00e7ava voos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s mais distantes regi\u00f5es do globo.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:19:43","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302815,"hashId":"95e02034a010481ee811a883b7611f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduzida pelo vitorioso chanceler prussiano Bismarck, a unifica\u00e7\u00e3o alem\u00e3 alterou radicalmente o cen\u00e1rio pol\u00edtico europeu, em especial por ter colocado a Fran\u00e7a em posi\u00e7\u00e3o subalterna. Pequeno foi, contudo, seu impacto econ\u00f4mico em uma \u00e9poca em que o imperialismo al\u00e7ava voos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s mais distantes regi\u00f5es do globo.<\/p>","resposta":9081868,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9081867,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9081868,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA Revolu\u00e7\u00e3o Industrial provocou substancial modifica\u00e7\u00e3o nos fluxos do com\u00e9rcio internacional, e o fez pela pr\u00f3pria natureza de sua produ\u00e7\u00e3o; paralelamente, o aumento populacional ampliou a demanda por alimentos de modo a alterar as formas tradicionais de suprimento desses bens. Ao longo do s\u00e9culo XIX, o com\u00e9rcio internacional sofreu profundas mudan\u00e7as tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais mercadorias que o compunham como em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses ou \u00e0s regi\u00f5es produtores envolvidos nesse com\u00e9rcio.\tMas tamb\u00e9m \u00e9 certo que, ap\u00f3s 1870, houve substanciais mudan\u00e7as na estrutura e na din\u00e2mica da economia capitalista mundial, com a afirma\u00e7\u00e3o de outras pot\u00eancias, que passaram efetivamente a competir com a Gr\u00e3-Bretanha. Por isso, justifica-se a defini\u00e7\u00e3o de 1870 como um marco cronol\u00f3gico fundamental, inclusive ao adotar, para o per\u00edodo que a\u00ed se inicia, o r\u00f3tulo de fase imperialista do capitalismo.Fl\u00e1vio Azevedo Marques de Saes e Alexandre Macchione Saes. Hist\u00f3ria econ\u00f4mica geral. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013, p. 179-93 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as raz\u00f5es pelas quais o texto acima define 1870 como \u201cmarco cronol\u00f3gico fundamental\u201d para o mundo contempor\u00e2neo, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens.","id":521448,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Revolu\u00e7\u00e3o Industrial provocou substancial modifica\u00e7\u00e3o nos fluxos do com\u00e9rcio internacional, e o fez pela pr\u00f3pria natureza de sua produ\u00e7\u00e3o; paralelamente, o aumento populacional ampliou a demanda por alimentos de modo a alterar as formas tradicionais de suprimento desses bens. Ao longo do s\u00e9culo XIX, o com\u00e9rcio internacional sofreu profundas mudan\u00e7as tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais mercadorias que o compunham como em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses ou \u00e0s regi\u00f5es produtores envolvidos nesse com\u00e9rcio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas tamb\u00e9m \u00e9 certo que, ap\u00f3s 1870, houve substanciais mudan\u00e7as na estrutura e na din\u00e2mica da economia capitalista mundial, com a afirma\u00e7\u00e3o de outras pot\u00eancias, que passaram efetivamente a competir com a Gr\u00e3-Bretanha. Por isso, justifica-se a defini\u00e7\u00e3o de 1870 como um marco cronol\u00f3gico fundamental, inclusive ao adotar, para o per\u00edodo que a\u00ed se inicia, o r\u00f3tulo de fase imperialista do capitalismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fl\u00e1vio Azevedo Marques de Saes e Alexandre Macchione Saes. <strong>Hist\u00f3ria econ\u00f4mica geral<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2013, p. 179-93 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as raz\u00f5es pelas quais o texto acima define 1870 como \u201cmarco cronol\u00f3gico fundamental\u201d para o mundo contempor\u00e2neo, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de ocupa\u00e7\u00e3o do interior do Brasil, na segunda metade do s\u00e9culo XIX e nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, teve como um dos principais personagens o Marechal C\u00e2ndido Rondon a quem coube a miss\u00e3o de implementar linhas de comunica\u00e7\u00e3o telegr\u00e1ficas onde hoje est\u00e3o localizados os estados de Mato Grosso do Sul, Mate Grosso, Rond\u00f4nia, entre outros. Rondon teve tamb\u00e9m import\u00e2ncia fundamental em outras quest\u00f5es relacionadas \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do interior de pa\u00eds. Nas alternativas que seguem, assinale a que apresenta outra quest\u00e3o que contou com a atua\u00e7\u00e3o de C\u00e2ndido Rondon.","provas":[{"id":78473,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:14:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2354329,"hashId":"affa74d5a8b4b85538280e6f7335a330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de ocupa\u00e7\u00e3o do interior do Brasil, na segunda metade do s\u00e9culo XIX e nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, teve como um dos principais personagens o Marechal C\u00e2ndido Rondon a quem coube a miss\u00e3o de implementar linhas de comunica\u00e7\u00e3o telegr\u00e1ficas onde hoje est\u00e3o localizados os estados de Mato Grosso do Sul, Mate Grosso, Rond\u00f4nia, entre outros. Rondon teve tamb\u00e9m import\u00e2ncia fundamental em outras quest\u00f5es relacionadas \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do interior de pa\u00eds. Nas alternativas que seguem, assinale a que apresenta outra quest\u00e3o que contou com a atua\u00e7\u00e3o de C\u00e2ndido Rondon.<\/p>","resposta":9310082,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o dos Centros de Tradi\u00e7\u00f5es Ga\u00fachas.","id":9310081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o dos Centros de Tradi\u00e7\u00f5es Ga\u00fachas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de grupos ind\u00edgenas aos trabalhos oficiais.","id":9310082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorpora\u00e7\u00e3o de grupos ind\u00edgenas aos trabalhos oficiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Debates sobre a formula\u00e7\u00e3o do Tratado de Madrid.","id":9310083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Debates sobre a formula\u00e7\u00e3o do Tratado de Madrid.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o das universidades federais nas \u00e1reas de fronteira.","id":9310084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instala\u00e7\u00e3o das universidades federais nas \u00e1reas de fronteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o da rodovia que conecta Cuiab\u00e1 a Boa Vista.","id":9310085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o da rodovia que conecta Cuiab\u00e1 a Boa Vista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":"historia\/2354329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses hispano-americanos na divis\u00e3o internacional do trabalho como fornecedores de produtos prim\u00e1rios contribuiu para promover a estabilidade pol\u00edtica desses pa\u00edses na segunda metade do s\u00e9culo XIX.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:18:16","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301551,"hashId":"16c7ffb52846e26019bee318cfe0c105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses hispano-americanos na divis\u00e3o internacional do trabalho como fornecedores de produtos prim\u00e1rios contribuiu para promover a estabilidade pol\u00edtica desses pa\u00edses na segunda metade do s\u00e9culo XIX.<\/p>","resposta":9075600,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9075600,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9075601,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue (C ou E) os itens a seguir, a respeito das caracter\u00edsticas econ\u00f4micas dos pa\u00edses hispano-americanos no s\u00e9culo XIX.","id":521320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir, a respeito das caracter\u00edsticas econ\u00f4micas dos pa\u00edses hispano-americanos no s\u00e9culo XIX.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Independ\u00eancias das regi\u00f5es hispano-americanas: M\u00e9xico, Am\u00e9rica Central e Am\u00e9rica do Sul","oab":false,"nome":"Independ\u00eancias das regi\u00f5es hispano-americanas: M\u00e9xico, Am\u00e9rica Central e Am\u00e9rica do Sul","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416828,"slug":"historia-independencias-das-regioes-hispano-americanas-mexico-america-central-e-america-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda metade do s\u00e9culo XX, o processo de coloniza\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia ocorreu de maneira sistem\u00e1tica. Nesse processo, destacam-se alguns personagens, e algumas atividades econ\u00f4micas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a regi\u00e3o de destaque no envio de migrantes para Rond\u00f4nia com a correspondente atividade econ\u00f4mica principal dessa ocupa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78473,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:14:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2354334,"hashId":"c57c039771f63ddb4a62e3ce3719c30f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda metade do s\u00e9culo XX, o processo de coloniza\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia ocorreu de maneira sistem\u00e1tica. Nesse processo, destacam-se alguns personagens, e algumas atividades econ\u00f4micas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a regi\u00e3o de destaque no envio de migrantes para Rond\u00f4nia com a correspondente atividade econ\u00f4mica principal dessa ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9310106,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sul I pecu\u00e1ria bovina.","id":9310106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sul <em>I<\/em> pecu\u00e1ria bovina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sudeste \/ produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o.","id":9310107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste \/ produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sul I ind\u00fastrias sider\u00fargicas.","id":9310108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sul <em>I <\/em>ind\u00fastrias sider\u00fargicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nordeste I extra\u00e7\u00e3o da castanha.","id":9310109,"corpo":"<p>Nordeste<em> I <\/em>extra\u00e7\u00e3o da castanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nordeste I ind\u00fastria metal-mec\u00e2nica.","id":9310110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste <em>I<\/em> ind\u00fastria metal-mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":"historia\/2354334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a redu\u00e7\u00e3o da persegui\u00e7\u00e3o e da repress\u00e3o ao movimento sindical ap\u00f3s o governo Dutra, entre 1951 e 1964, o sindicalismo brasileiro cresceu em n\u00famero, tanto de sindicatos quanto de trabalhadores sindicalizados, e seus principais instrumentos na luta pela aplica\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas foram as greves e os recursos encaminhados \u00e0 justi\u00e7a do trabalho.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:15:42","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301398,"hashId":"ba939f240257dae340bcd2411e082710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a redu\u00e7\u00e3o da persegui\u00e7\u00e3o e da repress\u00e3o ao movimento sindical ap\u00f3s o governo Dutra, entre 1951 e 1964, o sindicalismo brasileiro cresceu em n\u00famero, tanto de sindicatos quanto de trabalhadores sindicalizados, e seus principais instrumentos na luta pela aplica\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas foram as greves e os recursos encaminhados \u00e0 justi\u00e7a do trabalho.<\/p>","resposta":9074907,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9074907,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9074908,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 Rep\u00fablica Liberal de 1945 a 1964.","id":521301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 Rep\u00fablica Liberal de 1945 a 1964.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Chile, cuja Ata de Independ\u00eancia data de 1818, os enfrentamentos entre os partid\u00e1rios da Coroa espanhola e os libert\u00e1rios e, em seguida, o choque entre os que defendiam a vis\u00e3o centralista e os federalistas convulsionaram o jovem pa\u00eds, que suportou longo per\u00edodo de guerras, at\u00e9 que, em 1830, a fac\u00e7\u00e3o conservadora centralista venceu a disputa.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:17:31","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301432,"hashId":"3f3b0c459619897b85dae4d84765c771","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Chile, cuja Ata de Independ\u00eancia data de 1818, os enfrentamentos entre os partid\u00e1rios da Coroa espanhola e os libert\u00e1rios e, em seguida, o choque entre os que defendiam a vis\u00e3o centralista e os federalistas convulsionaram o jovem pa\u00eds, que suportou longo per\u00edodo de guerras, at\u00e9 que, em 1830, a fac\u00e7\u00e3o conservadora centralista venceu a disputa.<\/p>","resposta":9075041,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9075041,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9075042,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de independ\u00eancia que afetaram as col\u00f4nias europeias da Am\u00e9rica compartilham v\u00e1rios aspectos, embora haja especificidades que n\u00e3o podem ser desprezadas pelos historiadores. A respeito desse contexto hist\u00f3rico, julgue (C ou E) os itens seguintes.","id":521308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de independ\u00eancia que afetaram as col\u00f4nias europeias da Am\u00e9rica compartilham v\u00e1rios aspectos, embora haja especificidades que n\u00e3o podem ser desprezadas pelos historiadores. A respeito desse contexto hist\u00f3rico, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416829,"slug":"historia-construcao-dos-estados-liberais-na-america-hispanica-seculo-xix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira manifesta\u00e7\u00e3o do \u201cgrupo de solidariedade\u201d ocorreu em 1947, em Nova Deli, onde delegados de pa\u00edses da \u00c1sia se reuniram para tratar da descoloniza\u00e7\u00e3o e do subdesenvolvimento.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:47:38","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302808,"hashId":"677c46aa4a61ca72d66fbf8c09d17202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira manifesta\u00e7\u00e3o do \u201cgrupo de solidariedade\u201d ocorreu em 1947, em Nova Deli, onde delegados de pa\u00edses da \u00c1sia se reuniram para tratar da descoloniza\u00e7\u00e3o e do subdesenvolvimento.<\/p>","resposta":9081841,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9081841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9081842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO termo Terceiro Mundo designa, a partir da Guerra Fria, o conjunto de pa\u00edses que se afastam dos blocos ocidental e sovi\u00e9tico. Preocupados em passar da independ\u00eancia jur\u00eddica ao desenvolvimento aut\u00f4nomo, os pa\u00edses que sa\u00edram h\u00e1 pouco da condi\u00e7\u00e3o de col\u00f4nia re\u00fanem-se, logo depois da Segunda Guerra, em grupos de solidariedade.Serge Berstein; Pierre Milza. Hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX, 1945-1973. Rio de Janeiro: Companhia Editora Nacional, v. 2.A respeito das caracter\u00edsticas e consequ\u00eancias da realidade expressa no texto acima, julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":521446,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO termo Terceiro Mundo designa, a partir da Guerra Fria, o conjunto de pa\u00edses que se afastam dos blocos ocidental e sovi\u00e9tico. Preocupados em passar da independ\u00eancia jur\u00eddica ao desenvolvimento aut\u00f4nomo, os pa\u00edses que sa\u00edram h\u00e1 pouco da condi\u00e7\u00e3o de col\u00f4nia re\u00fanem-se, logo depois da Segunda Guerra, em grupos de solidariedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Serge Berstein; Pierre Milza. Hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX, 1945-1973. Rio de Janeiro: Companhia Editora Nacional, v. 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas e consequ\u00eancias da realidade expressa no texto acima, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1967 incorporou a doutrina de seguran\u00e7a nacional \u00e0 medida que inseriu, em seu texto, as principais determina\u00e7\u00f5es dos atos institucionais e dos atos complementares anteriores, atribuindo \u00e0 Uni\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas e o planejamento e a garantia da seguran\u00e7a nacional, sendo esta tamb\u00e9m de responsabilidade de todos os cidad\u00e3os.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:56:46","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301408,"hashId":"d6886101ec4da00f7c0247dbae791b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o de 1967 incorporou a doutrina de seguran\u00e7a nacional \u00e0 medida que inseriu, em seu texto, as principais determina\u00e7\u00f5es dos atos institucionais e dos atos complementares anteriores, atribuindo \u00e0 Uni\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas e o planejamento e a garantia da seguran\u00e7a nacional, sendo esta tamb\u00e9m de responsabilidade de todos os cidad\u00e3os.<\/p>","resposta":9074939,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9074939,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9074940,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime civil-militar (1964-1985), julgue (C ou E) os itens subsequentes.","id":521303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime civil-militar (1964-1985), julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal marca do per\u00edodo entre 1930 e 1937 foi a instabilidade pol\u00edtica, corporificada nos embates entre as numerosas e distintas for\u00e7as sociais que disputavam um espa\u00e7o pol\u00edtico maior no cen\u00e1rio nacional, com destaque para a Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista de 1932, em S\u00e3o Paulo, e a forte resist\u00eancia do sindicalismo livre ao projeto de sindicaliza\u00e7\u00e3o sob a tutela do Estado.","provas":[{"id":75957,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2014-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 09:55:26","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301389,"hashId":"98dce8c62118a13f6632a31f0a03de51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal marca do per\u00edodo entre 1930 e 1937 foi a instabilidade pol\u00edtica, corporificada nos embates entre as numerosas e distintas for\u00e7as sociais que disputavam um espa\u00e7o pol\u00edtico maior no cen\u00e1rio nacional, com destaque para a Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista de 1932, em S\u00e3o Paulo, e a forte resist\u00eancia do sindicalismo livre ao projeto de sindicaliza\u00e7\u00e3o sob a tutela do Estado.<\/p>","resposta":9074868,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9074868,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9074869,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Era Vargas (1930-1945), julgue (C ou E) os seguintes itens.","id":521300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Era Vargas (1930-1945), julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Assistencial","id":19553,"slug":"enfermeiro-assistencial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma r\u00e1pida e simples de se avaliar um paciente politraumatizado em 10 segundos \u00e9","provas":[{"id":48063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Assistencial","id":19553,"slug":"enfermeiro-assistencial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-enfermeiro-assistencial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Enfermeiro Assistencial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 09:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1458264,"hashId":"a6f8e3782f0985bf766788c64e292b41","enunciado":"<p>Uma forma r\u00e1pida e simples de se avaliar um paciente politraumatizado em 10 segundos \u00e9<\/p>","resposta":5409886,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"averiguar o risco de morte para qualquer tipo de trauma que resulte em escores baixos ou moderados na escala Injury Severity Score. ","id":5409883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">averiguar o risco de morte para qualquer tipo de trauma que resulte em escores baixos ou moderados na escala Injury Severity Score. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" identificar se o doente tem via a\u00e9rea dif\u00edcil e se consegue comunicar-se verbalmente de forma clara e sem eleva\u00e7\u00e3o do mento. ","id":5409884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> identificar se o doente tem via a\u00e9rea dif\u00edcil e se consegue comunicar-se verbalmente de forma clara e sem eleva\u00e7\u00e3o do mento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir que a cabe\u00e7a e o pesco\u00e7o do doente n\u00e3o sejam hiperestendidos, hiperfletidos ou rodados para manter via a\u00e9rea. ","id":5409885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que a cabe\u00e7a e o pesco\u00e7o do doente n\u00e3o sejam hiperestendidos, hiperfletidos ou rodados para manter via a\u00e9rea. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" avaliar os doentes e estabelecer as prioridades de tratamento, de acordo com suas les\u00f5es, seus sinais vitais e mecanismo de les\u00e3o. ","id":5409886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> avaliar os doentes e estabelecer as prioridades de tratamento, de acordo com suas les\u00f5es, seus sinais vitais e mecanismo de les\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlar a perda sangu\u00ednea externa, utilizando uma tala infl\u00e1vel escura, torniquetes ou pin\u00e7as hemost\u00e1ticas est\u00e9reis. ","id":5409887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar a perda sangu\u00ednea externa, utilizando uma tala infl\u00e1vel escura, torniquetes ou pin\u00e7as hemost\u00e1ticas est\u00e9reis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":"enfermagem\/1458264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11230,"slug":"analista-do-seguro-social-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas decis\u00f5es s\u00e3o t\u00e3o complexas, envolvem tantas vari\u00e1veis, incertezas e riscos que, mesmo que se procure estruturar o processo decis\u00f3rio, sempre haver\u00e1 necessidade de flexibilizar o processo e de se confiar no julgamento e intui\u00e7\u00e3o de pessoas que se presumem experientes, honestas e equilibradas. Decis\u00f5es com essas caracter\u00edsticas s\u00e3o denominadas DECIS\u00d5ES N\u00c3O ESTRUTUR\u00c1VEIS. No caso de decis\u00f5es n\u00e3o estrutur\u00e1veis, na escolha de alternativas s\u00e3o usados, geralmente, dois tipos de treinamento (LACOMBE; HEILBORN, 2003, p. 446), a saber:","provas":[{"id":43507,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11230,"slug":"analista-do-seguro-social-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:37:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1302742,"hashId":"be0facedcbe44d152e5fcdd200dc39c3","enunciado":"<p align=justify>Algumas decis\u00f5es s\u00e3o t\u00e3o complexas, envolvem tantas vari\u00e1veis, incertezas e riscos que, mesmo que se procure estruturar o\r\nprocesso decis\u00f3rio, sempre haver\u00e1 necessidade de flexibilizar o processo e de se confiar no julgamento e intui\u00e7\u00e3o de pessoas\r\nque se presumem experientes, honestas e equilibradas. Decis\u00f5es com essas caracter\u00edsticas s\u00e3o denominadas DECIS\u00d5ES\r\nN\u00c3O ESTRUTUR\u00c1VEIS. No caso de decis\u00f5es n\u00e3o estrutur\u00e1veis, na escolha de alternativas s\u00e3o usados, geralmente, dois\r\ntipos de treinamento (LACOMBE; HEILBORN, 2003, p. 446), a saber:<\/p>","resposta":4749616,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"treinamento profissional e treinamento \u00e0 dist\u00e2ncia;","id":4749615,"corpo":"<p align=justify>treinamento profissional e treinamento \u00e0 dist\u00e2ncia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinamento profissional e treinamento pela experi\u00eancia;","id":4749616,"corpo":"<p align=justify>treinamento profissional e treinamento pela experi\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"treinamento pela experi\u00eancia e treinamento com instru\u00e7\u00e3o programada;","id":4749617,"corpo":"<p align=justify>treinamento pela experi\u00eancia e treinamento com instru\u00e7\u00e3o programada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"treinamento a dist\u00e2ncia e treinamento com instru\u00e7\u00e3o programada;","id":4749618,"corpo":"<p align=justify>treinamento a dist\u00e2ncia e treinamento com instru\u00e7\u00e3o programada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"din\u00e2micas de grupo e desenvolvimento de equipes.","id":4749619,"corpo":"<p align=justify>din\u00e2micas de grupo e desenvolvimento de equipes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/1302742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537,"slug":"analista-de-gestao-area-advogado"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539,"slug":"analista-de-gestao-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544,"slug":"analista-de-gestao-area-economista"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Pedagogo","id":11547,"slug":"analista-de-gestao-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556,"slug":"analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 nocivo se escreve coisas in\u00fateis, se deforma ou falsifica (mesmo inconscientemente) para obter um efeito ou um esc\u00e2ndalo; se se conforma sem convic\u00e7\u00e3o a opini\u00f5es nas quais n\u00e3o acredita.\u201d A respeito das v\u00e1rias ocorr\u00eancias do termo destacado \u201cse\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21684,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2014"},{"id":21685,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537,"slug":"analista-de-gestao-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado - 2014"},{"id":21686,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista","id":11538,"slug":"analista-de-gestao-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquivista - 2014"},{"id":21690,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539,"slug":"analista-de-gestao-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2014"},{"id":21698,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544,"slug":"analista-de-gestao-area-economista"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-economista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista - 2014"},{"id":21704,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Pedagogo","id":11547,"slug":"analista-de-gestao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Pedagogo - 2014"},{"id":21718,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556,"slug":"analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":731409,"hashId":"b769ed6a3b0347464d464c8b28be1a0e","enunciado":"\u201c\u00c9 nocivo<U> se<\/U> escreve coisas in\u00fateis,<U> se<\/U> deforma ou falsifica (mesmo inconscientemente) para obter um efeito ou um esc\u00e2ndalo; <U>se se<\/U> conforma sem convic\u00e7\u00e3o a opini\u00f5es nas quais n\u00e3o acredita.\u201d A respeito das v\u00e1rias ocorr\u00eancias do termo destacado \u201cse\u201d, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2503401,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em todas as ocorr\u00eancias a fun\u00e7\u00e3o do termo \u201cse\u201d \u00e9 a mesma.","id":2503400,"corpo":"em todas as ocorr\u00eancias a fun\u00e7\u00e3o do termo \u201cse\u201d \u00e9 a mesma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre as quatro ocorr\u00eancias podem ser identificadas apenas duas fun\u00e7\u00f5es distintas do \u201cse\u201d.","id":2503401,"corpo":"entre as quatro ocorr\u00eancias podem ser identificadas apenas duas fun\u00e7\u00f5es distintas do \u201cse\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira ocorr\u00eancia pode ser substitu\u00edda por \u201cj\u00e1 que\u201d, sem que haja altera\u00e7\u00e3o quanto ao sentido.","id":2503402,"corpo":"a primeira ocorr\u00eancia pode ser substitu\u00edda por \u201cj\u00e1 que\u201d, sem que haja altera\u00e7\u00e3o quanto ao sentido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas \u00faltimas ocorr\u00eancias representam \u00eanfase quanto \u00e0 condi\u00e7\u00e3o para que haja nocividade no trabalho do escritor.","id":2503403,"corpo":"as duas \u00faltimas ocorr\u00eancias representam \u00eanfase quanto \u00e0 condi\u00e7\u00e3o para que haja nocividade no trabalho do escritor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320328,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21684\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/731409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o","descricao":"MPE - MA - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o","sigla":"MPMA","oab":false,"id":1011,"slug":"mpma"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o","sigla":"MPE MA","id":503,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"mpe-ma-ma"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o compete ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para fins de resguardar os direitos da pessoa idosa:","provas":[{"id":37905,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o","sigla":"MPE MA","id":503,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"mpe-ma-ma"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o","descricao":"MPE - MA - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o","sigla":"MPMA","oab":false,"id":1011,"slug":"mpma"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ma-ma-2014-mpma-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMA - MPE MA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 06:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092778,"hashId":"45aad78bc9684eef95cbb3a6e7abc2f9","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o compete ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para fins de resguardar os direitos da pessoa idosa:<\/p>","resposta":3859560,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar, sempre que solicitado, como substituto processual do idoso;","id":3859560,"corpo":"<p align=justify>Atuar, sempre que solicitado, como substituto processual do idoso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referendar transa\u00e7\u00f5es envolvendo interesses e direitos dos idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco;","id":3859561,"corpo":"<p align=justify>Referendar transa\u00e7\u00f5es envolvendo interesses e direitos dos idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inspecionar as entidades p\u00fablicas e particulares de atendimento ao idoso, adotando de pronto as medidas administrativas ou judiciais necess\u00e1rias \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de irregularidades porventura verificadas;","id":3859562,"corpo":"<p align=justify>Inspecionar as entidades p\u00fablicas e particulares de atendimento ao idoso, adotando de pronto as medidas administrativas ou judiciais necess\u00e1rias \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de irregularidades porventura verificadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria que assegura atendimento especializado ao idoso portador de defici\u00eancia, quando o autor n\u00e3o o fizer, decorridos 60 (sessenta) dias do tr\u00e2nsito em julgado;","id":3859563,"corpo":"<p align=justify>Promover a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria que assegura atendimento especializado ao idoso portador de defici\u00eancia, quando o autor n\u00e3o o fizer, decorridos 60 (sessenta) dias do tr\u00e2nsito em julgado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atuar, nos processos e procedimentos em que n\u00e3o for parte, na defesa dos direitos e interesses dos idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco, hip\u00f3teses em que ter\u00e1 vista dos autos depois das partes, podendo juntar documentos, requerer dilig\u00eancias e produ\u00e7\u00e3o de outras provas, usando os recursos cab\u00edveis, acarretando a sua falta de interven\u00e7\u00e3o nulidade do feito, que ser\u00e1 declarada de of\u00edcio pelo juiz ou a requerimento de qualquer interessado.","id":3859564,"corpo":"<p align=justify>Atuar, nos processos e procedimentos em que n\u00e3o for parte, na defesa dos direitos e interesses dos idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco, hip\u00f3teses em que ter\u00e1 vista dos autos depois das partes, podendo juntar documentos, requerer dilig\u00eancias e produ\u00e7\u00e3o de outras provas, usando os recursos cab\u00edveis, acarretando a sua falta de interven\u00e7\u00e3o nulidade do feito, que ser\u00e1 declarada de of\u00edcio pelo juiz ou a requerimento de qualquer interessado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406490,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-do-acesso-a-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406490,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410724,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-do-ministerio-publico"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1092778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEstudos revelaram a presen\u00e7a de octocrileno, subst\u00e2ncia que pode provocar dist\u00farbios no sistema hormonal em mam\u00edferos aqu\u00e1ticos. Os altos n\u00edveis desta subst\u00e2ncia nos animais est\u00e3o sendo associados com a contamina\u00e7\u00e3o decorrente da larga utiliza\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos com fator de prote\u00e7\u00e3o solar principalmente filtros solares.\u201d (http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/ Acesso em 24\/06\/2014) O octocrileno \u00e9 representado pela f\u00f3rmula a seguir. Os is\u00f4meros espaciais que esta subst\u00e2ncia apresenta s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":60755,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 04:40:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1847928,"hashId":"1b92d576c265f758758be77d2db098f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEstudos revelaram a presen\u00e7a de octocrileno, subst\u00e2ncia que pode provocar dist\u00farbios no sistema hormonal em mam\u00edferos aqu\u00e1ticos. Os altos n\u00edveis desta subst\u00e2ncia nos animais est\u00e3o sendo associados com a contamina\u00e7\u00e3o decorrente da larga utiliza\u00e7\u00e3o de cosm\u00e9ticos com fator de prote\u00e7\u00e3o solar principalmente filtros solares.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/ Acesso em 24\/06\/2014) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O octocrileno \u00e9 representado pela f\u00f3rmula a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60755\/questao\/1847928-20210813105902000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os is\u00f4meros espaciais que esta subst\u00e2ncia apresenta s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":7102147,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taut\u00f4meros","id":7102143,"corpo":"<p>taut\u00f4meros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"met\u00e2meros","id":7102144,"corpo":"<p>met\u00e2meros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geom\u00e9tricos","id":7102145,"corpo":"<p>geom\u00e9tricos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conf\u00f4rmeros","id":7102146,"corpo":"<p>conf\u00f4rmeros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enanti\u00f4meros","id":7102147,"corpo":"<p>enanti\u00f4meros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417339,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-espacial-isomeria-geometrica-cis-trans-e-isomeria-optica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHouve um tempo em que os ditos setores progressistas pautavam suas a\u00e7\u00f5es por filosofias coerentes\u201d. A frase inicial do texto tem a fun\u00e7\u00e3o textual de","provas":[{"id":21651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2014-fgv-tecnico-superior-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730071,"hashId":"ecc31d4f43d64e0abaf567a58e03ed7f","enunciado":"\u201cHouve um tempo em que os ditos setores progressistas pautavam suas a\u00e7\u00f5es por filosofias coerentes\u201d. A frase inicial do texto tem a fun\u00e7\u00e3o textual de","resposta":2497051,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar a cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o das ideologias.","id":2497049,"corpo":"mostrar a cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o das ideologias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar o progresso brasileiro na \u00e1rea social.","id":2497050,"corpo":"indicar o progresso brasileiro na \u00e1rea social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer uma compara\u00e7\u00e3o entre duas \u00e9pocas.","id":2497051,"corpo":"estabelecer uma compara\u00e7\u00e3o entre duas \u00e9pocas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criticar os setores progressistas do passado.","id":2497052,"corpo":"criticar os setores progressistas do passado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elogiar a coer\u00eancia dos sistemas filos\u00f3ficos antigos.","id":2497053,"corpo":"elogiar a coer\u00eancia dos sistemas filos\u00f3ficos antigos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320174,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21651\/77.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/730071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Executivo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":24142,"slug":"assistente-executivo-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Executivo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24145,"slug":"assistente-executivo-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seds-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cmanter amizades separadas pela dist\u00e2ncia ou pelo tempo e para unir pessoas com interesses comuns\u201d, ocorrem duas conjun\u00e7\u00f5es que apresentam, respectivamente, os seguintes valores sem\u00e2nticos:","provas":[{"id":62628,"cargo":{"descricao":"Assistente Executivo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":24142,"slug":"assistente-executivo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seds-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2014-ibfc-assistente-executivo-area-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Assistente Executivo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"},{"id":62629,"cargo":{"descricao":"Assistente Executivo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24145,"slug":"assistente-executivo-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seds-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2014-ibfc-assistente-executivo-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Assistente Executivo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1914171,"hashId":"7705d591b304bb9efd4a7190d2d69cc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cmanter amizades separadas pela dist\u00e2ncia ou pelo tempo e para unir pessoas com interesses comuns\u201d, ocorrem duas conjun\u00e7\u00f5es que apresentam, respectivamente, os seguintes valores sem\u00e2nticos:<\/p>","resposta":7388538,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o","id":7388537,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia e adi\u00e7\u00e3o","id":7388538,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia e adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o","id":7388539,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o","id":7388540,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Nos la\u00e7os (fracos) da internet (Diogo Schelp) As redes sociais na internet congregam 29 milh\u00f5es de brasileiros por m\u00eas. Nada menos que oito em cada dez pessoas conectadas no Brasil t\u00eam o seu perfil estampado em algum site de relacionamentos. Elas usam essas redes para manter contato com os amigos, conhecer pessoas \u2013 e paquerar, \u00e9 claro, ou bem mais que isso. (...) Os brasileiros j\u00e1 dominaram o Orkut e, agora, avan\u00e7am sobre o Twitter e o Facebook. A audi\u00eancia do primeiro quintuplicou neste ano e a do segundo dobrou. Juntos, esses dois sites foram visitados por 6 milh\u00f5es de usu\u00e1rios em maio, um quarto da audi\u00eancia do Orkut. Para cada quatro minutos na rede, os brasileiros dedicam um a atualizar seu perfil e bisbilhotar o dos amigos, segundo dados do Ibope Nielsen Online. (...) Qual \u00e9 o impacto desses sites na maneira como as pessoas se relacionam? Eles, de fato, diminuem a solid\u00e3o? Recentemente, soci\u00f3logos, psic\u00f3logos e antrop\u00f3logos passaram a buscar uma resposta para essas perguntas. Eles conclu\u00edram que essa comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue suprir as necessidades afetivas mais profundas dos indiv\u00edduos. A internet tornou-se um vasto ponto de encontro de contatos superficiais. \u00c9 o oposto do que, segundo escreveu o fil\u00f3sofo grego Arist\u00f3teles, (384-322 a.C.), de fato aproxima os amigos: \u201cEles precisam de tempo e de intimidade; como diz o ditado, n\u00e3o podem se conhecer sem que tenham comido juntos a quantidade necess\u00e1ria de sal\u201d.\t(...)\tOs sites de relacionamentos, como qualquer tecnologia, s\u00e3o neutros. S\u00e3o bons ou ruins dependendo do que se faz com eles. E nem todo mundo aprendeu a us\u00e1-los a seu pr\u00f3prio favor. Os sites podem ser \u00fateis para manter amizades separadas pela dist\u00e2ncia ou pelo tempo e para unir pessoas com interesses comuns. (...) Em excesso, por\u00e9m, o uso dos sites de relacionamentos pode ter um efeito negativo: as pessoas se isolam e tornam-se dependentes de um mundo de faz de conta, em que s\u00f3 se sentem \u00e0 vontade para interagir com os outros protegidas pelo v\u00e9u da impessoalidade. (...)\t(Veja, 8 de julho de 2009, ed. 2120 \u2013 ano 42 \u2013 n\u00ba 27)","id":477056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nos la\u00e7os (fracos) da internet <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Diogo Schelp)<\/em><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs redes sociais na internet congregam 29 milh\u00f5es de brasileiros por m\u00eas. Nada menos que oito em cada dez pessoas conectadas no Brasil t\u00eam o seu perfil estampado em algum site de relacionamentos. Elas usam essas redes para manter contato com os amigos, conhecer pessoas \u2013 e paquerar, \u00e9 claro, ou bem mais que isso. (...) Os brasileiros j\u00e1 dominaram o Orkut e, agora, avan\u00e7am sobre o Twitter e o Facebook. A audi\u00eancia do primeiro quintuplicou neste ano e a do segundo dobrou. Juntos, esses dois sites foram visitados por 6 milh\u00f5es de usu\u00e1rios em maio, um quarto da audi\u00eancia do Orkut. Para cada quatro minutos na rede, os brasileiros dedicam um a atualizar seu perfil e bisbilhotar o dos amigos, segundo dados do Ibope Nielsen Online. (...) Qual \u00e9 o impacto desses sites na maneira como as pessoas se relacionam? Eles, de fato, diminuem a solid\u00e3o? Recentemente, soci\u00f3logos, psic\u00f3logos e antrop\u00f3logos passaram a buscar uma resposta para essas perguntas. Eles conclu\u00edram que essa comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue suprir as necessidades afetivas mais profundas dos indiv\u00edduos. A internet tornou-se um vasto ponto de encontro de contatos superficiais. \u00c9 o oposto do que, segundo escreveu o fil\u00f3sofo grego Arist\u00f3teles, (384-322 a.C.), de fato aproxima os amigos: \u201cEles precisam de tempo e de intimidade; como diz o ditado, n\u00e3o podem se conhecer sem que tenham comido juntos a quantidade necess\u00e1ria de sal\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs sites de relacionamentos, como qualquer tecnologia, s\u00e3o neutros. S\u00e3o bons ou ruins dependendo do que se faz com eles. E nem todo mundo aprendeu a us\u00e1-los a seu pr\u00f3prio favor. Os sites podem ser \u00fateis para manter amizades separadas pela dist\u00e2ncia ou pelo tempo e para unir pessoas com interesses comuns. (...) Em excesso, por\u00e9m, o uso dos sites de relacionamentos pode ter um efeito negativo: as pessoas se isolam e tornam-se dependentes de um mundo de faz de conta, em que s\u00f3 se sentem \u00e0 vontade para interagir com os outros protegidas pelo v\u00e9u da impessoalidade. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(<em>Veja<\/em>, 8 de julho de 2009, ed. 2120 \u2013 ano 42 \u2013 n\u00ba 27)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Assessoria Legislativa","id":23409,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessoria-legislativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Inform\u00e1tica \/ Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23407,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analise-de-sistemas-informatica-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Economia","id":23411,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-economia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pesquisa - Hist\u00f3ria","id":23413,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pesquisa-historia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o Legislativa -Jornalismo \/ Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23423,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-e-revisao-legislativa-jornalismo-comunicacao-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o Legislativa - Letras","id":23424,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-e-revisao-legislativa-letras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a frase em que o voc\u00e1bulo se tem valor diferente dos demais.","provas":[{"id":59581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Assessoria Legislativa","id":23409,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessoria-legislativa"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-assessoria-legislativa","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Assessoria Legislativa - 2014"},{"id":59582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":59583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2014"},{"id":59584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Inform\u00e1tica \/ Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23407,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analise-de-sistemas-informatica-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-de-sistemas-informatica-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior \u2013 \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Inform\u00e1tica \/ Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2014"},{"id":59589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Economia","id":23411,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Economia - 2014"},{"id":59591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2014"},{"id":59592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pesquisa - Hist\u00f3ria","id":23413,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pesquisa-historia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-pesquisa-historia","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pesquisa - Hist\u00f3ria - 2014"},{"id":59593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":59595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o Legislativa -Jornalismo \/ Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23423,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-e-revisao-legislativa-jornalismo-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-e-revisao-legislativa-jornalismo-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o Legislativa -Jornalismo \/ Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":59596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o Legislativa - Letras","id":23424,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-e-revisao-legislativa-letras"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-e-revisao-legislativa-letras","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o Legislativa - Letras - 2014"},{"id":59590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2014"},{"id":62176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"al-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:15:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1795033,"hashId":"a18d549e8712cf308591acedad3995ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a frase em que o voc\u00e1bulo <u>se<\/u> tem valor diferente dos demais.<\/p>","resposta":6861965,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe a democracia se presta a manipula\u00e7\u00f5es...\u201d","id":6861964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Se a democracia <u>se<\/u> presta a manipula\u00e7\u00f5es...<\/em>\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cTem\u2010se dito que a democracia \u00e9 a pior forma de governo\u201d","id":6861965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Tem\u2010<u>se<\/u> dito que a democracia \u00e9 a pior forma de governo<\/em>\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...os cidad\u00e3os aprendem a defender\u2010se...\u201d","id":6861966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>...os cidad\u00e3os aprendem a defender\u2010<u>se<\/u>...<\/em>\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...os eleitores se dividem bastante sobre o tema...\u201d","id":6861967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...os eleitores <u>se<\/u> dividem bastante sobre o tema...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...mas ela se revela impotente nos assuntos...\u201d","id":6861968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c...mas ela <u>se<\/u> revela impotente nos assuntos...\u201d<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Valores democr\u00e1ticos Deu no Datafolha: para 62% dos brasileiros, a democracia \u201c\u00e9 sempre melhor que qualquer outra forma de governo\u201d. Folgo em saber que a imagem da democracia vai bem, mas a frase \u00e9 verdadeira?\tEu n\u00e3o faria uma afirma\u00e7\u00e3o t\u00e3o forte. Como Churchill, acho melhor limitar a compara\u00e7\u00e3o ao universo do conhecido. \"Ningu\u00e9m pretende que a democracia seja perfeita ou sem defeito. Tem\u2010se dito que a democracia \u00e9 a pior forma de governo, salvo todas as demais que t\u00eam sido experimentadas de tempos em tempos\", proclamou o estadista brit\u00e2nico.\tCom efeito, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de transformar a democracia num valor religioso. Ela deve ser defendida por suas virtudes pr\u00e1ticas. Para descobri\u2010las, precisamos listar seus defeitos.\tJ\u00e1 desde Plat\u00e3o sabemos que ela \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos demagogos. E, quanto mais avan\u00e7amos no conhecimento do c\u00e9rebro e da psicologia humana, descobrimos novas e mais sutis maneiras de influenciar os eleitores, que usam muito mais a emo\u00e7\u00e3o do que a raz\u00e3o na hora de fazer suas escolhas. \u00c9 verdade que, com a pr\u00e1tica, os cidad\u00e3os aprendem a defender\u2010se, mas, de modo geral, s\u00e3o os marqueteiros que t\u00eam a vantagem.\tOutro ponto sens\u00edvel e delicado \u00e9 o levantado pelo economista Bryan Caplan. A democracia at\u00e9 tende a limitar o radicalismo nas situa\u00e7\u00f5es em que os eleitores se dividem bastante sobre um tema, mas ela se revela impotente nos assuntos em que vieses cognitivos est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso da fixa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos e eleitores por criar empregos, mesmo que eles reduzam a efici\u00eancia econ\u00f4mica.\tSe a democracia se presta a manipula\u00e7\u00f5es e n\u00e3o evita que a maioria tome decis\u00f5es erradas, por que ela \u00e9 boa? Bem, al\u00e9m de promover a modera\u00e7\u00e3o em parte das controv\u00e9rsias, ela oferece um caminho para grupos antag\u00f4nicos disputarem o poder de forma institucionalizada e pouco violenta. \u00c9 menos do que sonhavam os iluministas, mas dado o hist\u00f3rico de nossa esp\u00e9cie, isso n\u00e3o \u00e9 pouco.(H\u00e9lio Schwartsman, Folha de S\u00e3o Paulo, 01\/04\/2014)","id":464588,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Valores democr\u00e1ticos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDeu no Datafolha: para 62% dos brasileiros, a democracia \u201c<em>\u00e9 sempre melhor que qualquer outra forma de governo<\/em>\u201d. Folgo em saber que a imagem da democracia vai bem, mas a frase \u00e9 verdadeira?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu n\u00e3o faria uma afirma\u00e7\u00e3o t\u00e3o forte. Como Churchill, acho melhor limitar a compara\u00e7\u00e3o ao universo do conhecido. \"Ningu\u00e9m pretende que a democracia seja perfeita ou sem defeito. Tem\u2010se dito que a democracia \u00e9 a pior forma de governo, salvo todas as demais que t\u00eam sido experimentadas de tempos em tempos\", proclamou o estadista brit\u00e2nico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom efeito, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de transformar a democracia num valor religioso. Ela deve ser defendida por suas virtudes pr\u00e1ticas. Para descobri\u2010las, precisamos listar seus defeitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 desde Plat\u00e3o sabemos que ela \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos demagogos. E, quanto mais avan\u00e7amos no conhecimento do c\u00e9rebro e da psicologia humana, descobrimos novas e mais sutis maneiras de influenciar os eleitores, que usam muito mais a emo\u00e7\u00e3o do que a raz\u00e3o na hora de fazer suas escolhas. \u00c9 verdade que, com a pr\u00e1tica, os cidad\u00e3os aprendem a defender\u2010se, mas, de modo geral, s\u00e3o os marqueteiros que t\u00eam a vantagem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutro ponto sens\u00edvel e delicado \u00e9 o levantado pelo economista Bryan Caplan. A democracia at\u00e9 tende a limitar o radicalismo nas situa\u00e7\u00f5es em que os eleitores se dividem bastante sobre um tema, mas ela se revela impotente nos assuntos em que vieses cognitivos est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso da fixa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos e eleitores por criar empregos, mesmo que eles reduzam a efici\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe a democracia se presta a manipula\u00e7\u00f5es e n\u00e3o evita que a maioria tome decis\u00f5es erradas, por que ela \u00e9 boa? Bem, al\u00e9m de promover a modera\u00e7\u00e3o em parte das controv\u00e9rsias, ela oferece um caminho para grupos antag\u00f4nicos disputarem o poder de forma institucionalizada e pouco violenta. \u00c9 menos do que sonhavam os iluministas, mas dado o hist\u00f3rico de nossa esp\u00e9cie, isso n\u00e3o \u00e9 pouco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>H\u00e9lio Schwartsman<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>, 01\/04\/2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1795033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Consultoria Legislativa - Direito Constitucional\/Administrativo e Eleitoral","id":23735,"slug":"analista-legislativo-area-consultoria-legislativa-direito-constitucional-administrativo-e-eleitoral"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei estadual no 6.123\/1968, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Consultoria Legislativa - Direito Constitucional\/Administrativo e Eleitoral","id":23735,"slug":"analista-legislativo-area-consultoria-legislativa-direito-constitucional-administrativo-e-eleitoral"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-consultoria-legislativa-direito-constitucional-administrativo-e-eleitoral","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Consultoria Legislativa - Direito Constitucional\/Administrativo e Eleitoral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 04:13:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835433,"hashId":"e40bdb860fcdd8195ce565741e681986","enunciado":"<p>Considerando a Lei estadual n<sup>o<\/sup> 6.123\/1968, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7044382,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interessado deve entrar em exerc\u00edcio no prazo de trinta dias a contar data da posse, prazo improrrog\u00e1vel, nos termos da Lei.","id":7044380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interessado deve entrar em exerc\u00edcio no prazo de trinta dias a contar data da posse, prazo improrrog\u00e1vel, nos termos da Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a posse de aprovado em concurso p\u00fablico deve ocorrer no prazo de 30 dias a contar da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prazo este improrrog\u00e1vel nos termos da Lei.","id":7044381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posse de aprovado em concurso p\u00fablico deve ocorrer no prazo de 30 dias a contar da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prazo este improrrog\u00e1vel nos termos da Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a posse deve ocorrer em 30 dias a contar da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prazo que pode ser prorrogado, a requerimento do interessado, desde que haja justa causa, por at\u00e9 180 dias.","id":7044382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posse deve ocorrer em 30 dias a contar da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prazo que pode ser prorrogado, a requerimento do interessado, desde que haja justa causa, por at\u00e9 180 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de posse no prazo estabelecido na Lei importa na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do provimento e em ren\u00fancia ao direito de nomea\u00e7\u00e3o, qualquer que seja o motivo do decurso de prazo.","id":7044383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de posse no prazo estabelecido na Lei importa na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do provimento e em ren\u00fancia ao direito de nomea\u00e7\u00e3o, qualquer que seja o motivo do decurso de prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o prazo estipulado pela Lei para que o empossado entre em exerc\u00edcio pode ser, a pedido daquele, prorrogado por 180 dias.","id":7044384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo estipulado pela Lei para que o empossado entre em exerc\u00edcio pode ser, a pedido daquele, prorrogado por 180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 77","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395075,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-pernambuco-lei-no-6-123-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1835433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, as institui\u00e7\u00f5es financeiras oferecem aos seus clientes diversos tipos de investimentos, dentre os quais est\u00e1 o investimento em a\u00e7\u00f5es de companhias abertas que podem ser negociadas na Bolsa de Valores.A caracter\u00edstica mais atrativa do investimento em a\u00e7\u00f5es \u00e9 a","provas":[{"id":20921,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2014-cesgranrio-escriturario-area-agente-de-tecnologia-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 04:09:43","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":703189,"hashId":"5e86a45ca7017a398fc615655795ae9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, as institui\u00e7\u00f5es financeiras oferecem aos seus clientes diversos tipos de investimentos, dentre os quais est\u00e1 o investimento em a\u00e7\u00f5es de companhias abertas que podem ser negociadas na Bolsa de Valores.<\/p><p>A caracter\u00edstica mais atrativa do investimento em a\u00e7\u00f5es \u00e9 a<\/p>","resposta":2405378,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa probabilidade de perdas financeiras","id":2405374,"corpo":"<p>baixa probabilidade de perdas financeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta probabilidade de perdas financeiras","id":2405375,"corpo":"<p>alta probabilidade de perdas financeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda","id":2405376,"corpo":"<p>isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras no ato de negocia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es","id":2405377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras no ato de negocia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilidade de ganhos superiores aos oferecidos em fundos de investimento","id":2405378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de ganhos superiores aos oferecidos em fundos de investimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/703189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imunidade de jurisdi\u00e7\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo perante o judici\u00e1rio brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188040,"hashId":"1a331ddc850b5a10c414be28b43f1247","enunciado":"<p align=justify>Sobre a imunidade de jurisdi\u00e7\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico externo perante o judici\u00e1rio brasileiro, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4267951,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados estrangeiros gozam de imunidade absoluta de jurisdi\u00e7\u00e3o no Brasil, assim como suas Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas sediadas em territ\u00f3rio brasileiro.","id":4267950,"corpo":"<p align=justify>Os Estados estrangeiros gozam de imunidade absoluta\r\nde jurisdi\u00e7\u00e3o no Brasil, assim como suas Miss\u00f5es\r\nDiplom\u00e1ticas sediadas em territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Derivada do costume internacional, a imunidade de jurisdi\u00e7\u00e3o dos Estados estrangeiros tem sido atenuada no Brasil, permitindo, por exemplo, o tr\u00e2mite de reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas movidas por empregados de Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas sediadas em territ\u00f3rio brasileiro.","id":4267951,"corpo":"<p align=justify>Derivada do costume internacional, a imunidade de\r\njurisdi\u00e7\u00e3o dos Estados estrangeiros tem sido atenuada\r\nno Brasil, permitindo, por exemplo, o tr\u00e2mite\r\nde reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas movidas por empregados\r\nde Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas sediadas em territ\u00f3rio\r\nbrasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais Intergovernamentais, em especial, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), gozam das mesmas imunidades concedidas \u00e0s Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas e, por isso, podem figurar como Reclamadas em processo trabalhista, mesmo contra sua vontade expressa.","id":4267952,"corpo":"<p align=justify>As Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais Intergovernamentais,\r\nem especial, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas\r\n(ONU), gozam das mesmas imunidades concedidas\r\n\u00e0s Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas e, por isso, podem figurar\r\ncomo Reclamadas em processo trabalhista, mesmo\r\ncontra sua vontade expressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios das Reparti\u00e7\u00f5es Consulares estrangeiras situadas em territ\u00f3rio brasileiro n\u00e3o gozam de imunidade de jurisdi\u00e7\u00e3o, diferentemente dos das Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas.","id":4267953,"corpo":"<p align=justify>Os funcion\u00e1rios das Reparti\u00e7\u00f5es Consulares estrangeiras\r\nsituadas em territ\u00f3rio brasileiro n\u00e3o gozam de\r\nimunidade de jurisdi\u00e7\u00e3o, diferentemente dos das\r\nMiss\u00f5es Diplom\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais Intergovernamentais somente poder\u00e3o ser r\u00e9s perante o judici\u00e1rio brasileiro em a\u00e7\u00f5es relativas a atos de gest\u00e3o, gozando de plena imunidade em rela\u00e7\u00e3o aos atos de imp\u00e9rio que porventura venham a praticar.","id":4267954,"corpo":"<p align=justify>As Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais Intergovernamentais\r\nsomente poder\u00e3o ser r\u00e9s perante o judici\u00e1rio brasileiro\r\nem a\u00e7\u00f5es relativas a atos de gest\u00e3o, gozando\r\nde plena imunidade em rela\u00e7\u00e3o aos atos de imp\u00e9rio\r\nque porventura venham a praticar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado - Imunidade \u00e0 Jurisdi\u00e7\u00e3o Estatal","oab":true,"nome":"Estado - Imunidade \u00e0 Jurisdi\u00e7\u00e3o Estatal","pai":6247,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6252,"slug":"direito-internacional-estado-imunidade-a-jurisdicao-estatal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6329,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais"}],"slug":"direito-internacional\/1188040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o endere\u00e7o IP, 185.22.33.44, pertencente \u00e0 Classe B. Sabendo que a m\u00e1scara padr\u00e3o da Classe B \u00e9 255.255.0.0, a rede desse IP \u00e9 identificada por?","provas":[{"id":64110,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1964536,"hashId":"977924d9b38667966f6b84f7452b285c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o endere\u00e7o IP, 185.22.33.44, pertencente \u00e0 Classe B. Sabendo que a m\u00e1scara padr\u00e3o da Classe B \u00e9 255.255.0.0, a rede desse IP \u00e9 identificada por?<\/p>","resposta":7613467,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"185.22.33.44","id":7613463,"corpo":"<p>185.22.33.44<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"185.0.0.0","id":7613464,"corpo":"<p>185.0.0.0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"185.22.33.255","id":7613465,"corpo":"<p>185.22.33.255<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"185.22.33.0","id":7613466,"corpo":"<p>185.22.33.0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"185.22.0.0","id":7613467,"corpo":"<p>185.22.0.0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 68","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"informatica\/1964536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione alguns comandos de terminal do Linux apresentados na Coluna 1 com sua respectiva funcionalidade na Coluna 2. Coluna 1 1. sudo 2. cat 3. chmod 4. rm Coluna 2 ( ) Concatena arquivos e imprime na sa\u00edda padr\u00e3o. ( ) Habilita o usu\u00e1rio a executar comandos com um n\u00edvel elevado de permiss\u00f5es. ( ) Altera as permiss\u00f5es de acesso a arquivos. ( ) Exclui arquivos ou diret\u00f3rios. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64110,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1964538,"hashId":"bab049179b1d67d31ad641d5ec0939d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione alguns comandos de terminal do Linux apresentados na Coluna 1 com sua respectiva funcionalidade na Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. sudo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. cat <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. chmod <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. rm <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concatena arquivos e imprime na sa\u00edda padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Habilita o usu\u00e1rio a executar comandos com um n\u00edvel elevado de permiss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera as permiss\u00f5es de acesso a arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exclui arquivos ou diret\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7613473,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":7613473,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":7613474,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":7613475,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":7613476,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":7613477,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 68","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando rm","oab":false,"nome":"Comando rm","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420887,"slug":"informatica-comando-rm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando sudo","oab":false,"nome":"Comando sudo","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420892,"slug":"informatica-comando-sudo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando cat","oab":false,"nome":"Comando cat","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420894,"slug":"informatica-comando-cat"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando chmod","oab":false,"nome":"Comando chmod","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420896,"slug":"informatica-comando-chmod"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando rm","oab":false,"nome":"Comando rm","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429084,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-rm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando sudo","oab":false,"nome":"Comando sudo","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429089,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-sudo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando cat","oab":false,"nome":"Comando cat","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429091,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-cat"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando chmod","oab":false,"nome":"Comando chmod","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429093,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-chmod"}],"slug":"informatica\/1964538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014,"slug":"medico-area-cancerologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":11758,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular-periferica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica","id":11759,"slug":"medico-area-genetica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":11760,"slug":"medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":11712,"slug":"medico-area-medicina-nuclear"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":3835,"slug":"medico-area-patologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648,"slug":"medico-area-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Distrito Federal ficou em nono lugar no ranking nacional de munic\u00edpios que registraram casos de dengue no primeiro bimestre deste ano, sendo notificados 1.483 casos no per\u00edodo. Acerca dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acupuntura - 2014"},{"id":22333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2014"},{"id":22334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2014"},{"id":22335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2014"},{"id":22336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-biometria-pericia-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica - 2014"},{"id":22337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia","id":7013,"slug":"medico-area-broncoesofagologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-broncoesofagologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Broncoesofagologia - 2014"},{"id":22338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014,"slug":"medico-area-cancerologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cancerologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia - 2014"},{"id":22339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"},{"id":22342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2014"},{"id":22343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984,"slug":"medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2014"},{"id":22344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2014"},{"id":22345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"},{"id":22346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2014"},{"id":22347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2014"},{"id":22349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2014"},{"id":22350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"},{"id":22351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":11758,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular-periferica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-vascular-periferica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2014"},{"id":22352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2014"},{"id":22353,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2014"},{"id":22354,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2014"},{"id":22355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2014"},{"id":22356,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2014"},{"id":22357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica","id":11759,"slug":"medico-area-genetica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-genetica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica - 2014"},{"id":22358,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2014"},{"id":22359,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2014"},{"id":22360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2014"},{"id":22361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":11760,"slug":"medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-medicina-fisica-e-reabilitacao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Nuclear","id":11712,"slug":"medico-area-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-medicina-nuclear","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Nuclear - 2014"},{"id":22363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2014"},{"id":22364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2014"},{"id":22365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2014"},{"id":22366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2014"},{"id":22367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2014"},{"id":22368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2014"},{"id":22369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2014"},{"id":22302,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2014"},{"id":22301,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2014"},{"id":22377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2014"},{"id":22378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":3835,"slug":"medico-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2014"},{"id":22379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2014"},{"id":22380,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2014"},{"id":22381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2014"},{"id":22382,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648,"slug":"medico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2014"},{"id":22389,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2014"},{"id":22390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2014"},{"id":22391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2014"},{"id":22400,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2014"},{"id":22401,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2014"},{"id":22402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2014"},{"id":22413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":364,"descricao":"Medicina - F\u00edsica E Reabilita\u00e7\u00e3o"},{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":752214,"hashId":"c9237d8bf5a5b8e263b8f05bf06ac7b0","enunciado":"O Distrito Federal ficou em nono lugar no ranking nacional\r\nde munic\u00edpios que registraram casos de dengue no primeiro\r\nbimestre deste ano, sendo notificados 1.483 casos no\r\nper\u00edodo. Acerca dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa\r\nincorreta.","resposta":2591334,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aedes aegypti \u00e9 o agente transmissor da doen\u00e7a.","id":2591332,"corpo":"Aedes aegypti \u00e9 o agente transmissor da doen\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sintomas apresentam resolu\u00e7\u00e3o em cinco a sete dias, em m\u00e9dia.","id":2591333,"corpo":"Os sintomas apresentam resolu\u00e7\u00e3o em cinco a sete\r\ndias, em m\u00e9dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma queda no hemat\u00f3crito pode sugerir dengue hemorr\u00e1gica.","id":2591334,"corpo":"Uma queda no hemat\u00f3crito pode sugerir dengue\r\nhemorr\u00e1gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00f5es leves das transaminases s\u00e3o comuns.","id":2591335,"corpo":"Eleva\u00e7\u00f5es leves das transaminases s\u00e3o comuns.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No tratamento do choque, o uso do Ringer Lactato \u00e9 recomendado.","id":2591336,"corpo":"No tratamento do choque, o uso do Ringer Lactato \u00e9\r\nrecomendado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323640,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/752214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"Diagramador","id":7554,"slug":"diagramador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-aquicultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSofri, mas mesmo assim eu fui feliz\u201d \u00e9 o trecho inicial de uma antiga can\u00e7\u00e3o do tipo \u201cdor de cotovelo\u201d. A frase cont\u00e9m uma estrutura coordenativa em que se contrap\u00f5em as ideias de sofrer e de ser feliz, aparentemente incompat\u00edveis. Assinale, numa das alternativas abaixo, a que apresenta essas mesmas ideias \u2013 reescritas numa estrutura subordinativa \u2013 que mant\u00e9m esse contraste.","provas":[{"id":22042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":22049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"},{"id":22059,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2014"},{"id":22111,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554,"slug":"diagramador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Diagramador - 2014"},{"id":22147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-aquicultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-aquicultura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura - 2014"},{"id":22166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":11704,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2014"},{"id":22167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"},{"id":22170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":22171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"},{"id":22172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"},{"id":22173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2014"},{"id":22174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2014"},{"id":22254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22255,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2014"},{"id":22259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2014"},{"id":22261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2014"},{"id":22262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"},{"id":22263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":22264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 06:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":743965,"hashId":"4361eb4b22782ecd6916afea83bf729f","enunciado":"\u201cSofri, mas mesmo assim eu fui feliz\u201d \u00e9 o trecho inicial de uma antiga can\u00e7\u00e3o do tipo \u201cdor de cotovelo\u201d. A frase cont\u00e9m\r\numa estrutura coordenativa em que se contrap\u00f5em as ideias de sofrer e de ser feliz, aparentemente incompat\u00edveis.\r\nAssinale, numa das alternativas abaixo, a que apresenta essas mesmas ideias \u2013 reescritas numa estrutura subordinativa \u2013 que\r\nmant\u00e9m esse contraste.","resposta":2554172,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que eu vinha sofrendo, mesmo assim eu era feliz.","id":2554168,"corpo":"\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que eu vinha sofrendo, mesmo assim eu era feliz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso de fato eu tivesse sofrido, mesmo assim eu teria sido feliz.","id":2554169,"corpo":"Caso de fato eu tivesse sofrido, mesmo assim eu teria sido feliz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em virtude de eu ter sofrido, mesmo assim eu fui feliz.","id":2554170,"corpo":"Em virtude de eu ter sofrido, mesmo assim eu fui feliz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Justamente pelo fato de que eu ter sofrido, mesmo assim eu fui feliz.","id":2554171,"corpo":"Justamente pelo fato de que eu ter sofrido, mesmo assim eu fui feliz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante eu tenha sofrido, mesmo assim eu fui feliz.","id":2554172,"corpo":"N\u00e3o obstante eu tenha sofrido, mesmo assim eu fui feliz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322345,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/743965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ent\u00e3o eles chegaram aqui, s\u00e3o mais inteligentes. Eles entraram na agricultura, com m\u00e1quinas, e o nortista s\u00f3 \u00e9 plantar bra\u00e7al e criar gado. E isto desapareceu. Quer n\u00f3s n\u00e3o termos acompanhado o desenvolvimento deles. O nortista est\u00e1 baixando.TRECHO DE ENTREVISTA. Apud ARBU\u00c9S, M. P. A migra\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova identidade regional: Gurupi (1958-1988). In: GIRALDIN, O. (Org.) A (trans)forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Tocantins. Goi\u00e2nia: Editora UFG, 2002. p. 408.O texto acima \u00e9 um relato de um pioneiro do Estado do Tocantins, feito em 1992. Analisando o texto e o contexto em que foi produzido, verifica-se que, aos olhos do nortista, a caracter\u00edstica marcante do migrante sulista era o","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"},{"id":59831,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-papiloscopista-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799985,"hashId":"0dc409a9ddf48617af4306d74ca678da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 788px;\"><colgroup><col width=\"788\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uxfy\"><td data-row=\"row-uxfy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uxfy\" data-cell=\"cell-k5kg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o eles chegaram aqui, s\u00e3o mais inteligentes. Eles entraram na agricultura, com m\u00e1quinas, e o nortista s\u00f3 \u00e9 plantar bra\u00e7al e criar gado. E isto desapareceu. Quer n\u00f3s n\u00e3o termos acompanhado o desenvolvimento deles. O nortista est\u00e1 baixando.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TRECHO DE ENTREVISTA. Apud ARBU\u00c9S, M. P. A migra\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova identidade regional: Gurupi (1958-1988). In: GIRALDIN, O. (Org.) <em>A (trans)forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Tocantins. <\/em>Goi\u00e2nia: Editora UFG, 2002. p. 408.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima \u00e9 um relato de um pioneiro do Estado do Tocantins, feito em 1992. Analisando o texto e o contexto em que foi produzido, verifica-se que, aos olhos do nortista, a caracter\u00edstica marcante do migrante sulista era o<\/p>","resposta":6885551,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progressismo, ao introduzir a modernidade na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","id":6885551,"corpo":"<p>progressismo, ao introduzir a modernidade na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoritarismo, ao impor novos padr\u00f5es de trabalho no campo.","id":6885552,"corpo":"<p>autoritarismo, ao impor novos padr\u00f5es de trabalho no campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produtivismo, ao orientar o conv\u00edvio no campo pelas regras do mercado.","id":6885553,"corpo":"<p>produtivismo, ao orientar o conv\u00edvio no campo pelas regras do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separatismo, ao distinguir os grupos sociais pelo modo de produ\u00e7\u00e3o utilizado.","id":6885554,"corpo":"<p>separatismo, ao distinguir os grupos sociais pelo modo de produ\u00e7\u00e3o utilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1799985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente que d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente, comete o crime de","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800088,"hashId":"57f9c73c2e50e34e5674db05de71cdb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente que d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente, comete o crime de<\/p>","resposta":6886023,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.","id":6886023,"corpo":"<p>denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime.","id":6886024,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falso testemunho.","id":6886025,"corpo":"<p>falso testemunho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fraude processual.","id":6886026,"corpo":"<p>fraude processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68 ","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","oab":true,"nome":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406498,"slug":"direito-penal-denunciacao-caluniosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pris\u00e3o preventiva, o juiz pode decret\u00e1-la","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800097,"hashId":"cec4566e97e193ce060af6cdca6a1114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 pris\u00e3o preventiva, o juiz pode decret\u00e1-la<\/p>","resposta":6886063,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente nos crimes punidos com pena m\u00e1xima superior a quatro anos.","id":6886061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente nos crimes punidos com pena m\u00e1xima superior a quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de of\u00edcio, em qualquer fase da investiga\u00e7\u00e3o policial ou do processo penal.","id":6886062,"corpo":"<p>de of\u00edcio, em qualquer fase da investiga\u00e7\u00e3o policial ou do processo penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando houver d\u00favida acerca da identidade civil da pessoa.","id":6886063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando houver d\u00favida acerca da identidade civil da pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclusivamente quando houver prova da exist\u00eancia do crime e de sua autoria.","id":6886064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente quando houver prova da exist\u00eancia do crime e de sua autoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 76 ","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos da Pris\u00e3o Preventiva","oab":false,"nome":"Requisitos da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414724,"slug":"direito-processual-penal-requisitos-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00favida sobre a identidade civil da pessoa ou n\u00e3o fornecimento de elementos suficientes para seu esclarecimento","oab":false,"nome":"D\u00favida sobre a identidade civil da pessoa ou n\u00e3o fornecimento de elementos suficientes para seu esclarecimento","pai":414724,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421381,"slug":"direito-processual-penal-duvida-sobre-a-identidade-civil-da-pessoa-ou-nao-fornecimento-de-elementos-suficientes-para-seu-esclarecimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/1800097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em abril de 2013, Nicol\u00e1s Maduro assumiu o controle pol\u00edtico da Venezuela ap\u00f3s a morte de seu antecessor- o l\u00edder socialista Hugo Ch\u00e1vez - \u00e0 frente do pa\u00eds desde 1998. \u00c9 correto afirmar que Maduro:","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138590,"hashId":"cbc2164706ad2ffdc893d7f9b2cceb02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em abril de 2013, Nicol\u00e1s Maduro assumiu o controle pol\u00edtico da Venezuela ap\u00f3s a morte de seu antecessor- o l\u00edder socialista Hugo Ch\u00e1vez - \u00e0 frente do pa\u00eds desde 1998. \u00c9 correto afirmar que Maduro:<\/p>","resposta":4056533,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desligou a Venezuela do Bloco Bolivariano do qual o pa\u00eds fora L\u00edder sob o governo de Ch\u00e1vez.","id":4056532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desligou a Venezuela do Bloco Bolivariano do qual o pa\u00eds fora L\u00edder sob o governo de Ch\u00e1vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amarga em meio \u00e0 crise pol\u00edtica por que passa o pa\u00eds, decorrente, em grande parte, da escassez de d\u00f3lares e da infla\u00e7\u00e3o alta.","id":4056533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amarga em meio \u00e0 crise pol\u00edtica por que passa o pa\u00eds, decorrente, em grande parte, da escassez de d\u00f3lares e da infla\u00e7\u00e3o alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfrenta atualmente forte oposi\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses da Uni\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas (Unasul), dentre os quais o Brasil.","id":4056534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfrenta atualmente forte oposi\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses da Uni\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas (Unasul), dentre os quais o Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi eleito com amplo apoio da classe m\u00e9dia, principal for\u00e7a de oposi\u00e7\u00e3o ao governo de Ch\u00e1vez no pa\u00eds.","id":4056535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi eleito com amplo apoio da classe m\u00e9dia, principal for\u00e7a de oposi\u00e7\u00e3o ao governo de Ch\u00e1vez no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuiu o controle do Estado sobre setores industriais estrat\u00e9gicos do pa\u00eds, como o petrol\u00edfero, especialmente.","id":4056536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuiu o controle do Estado sobre setores industriais estrat\u00e9gicos do pa\u00eds, como o petrol\u00edfero, especialmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1138590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a forma verbal est\u00e1 coerente com a nova reda\u00e7\u00e3o do trecho abaixo.\u2018\u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico VAI REQUERER muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui'.\u201d","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138573,"hashId":"ff2c65f4e0574c5ec54a015fa6428f19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a forma verbal est\u00e1 coerente com a nova reda\u00e7\u00e3o do trecho abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018\u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico VAI REQUERER muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui'.\u201d<\/p>","resposta":4056460,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUISESSE muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.","id":4056456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUISESSE muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUER muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.","id":4056457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUER muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUEREU muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.","id":4056458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUEREU muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUERIA muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.","id":4056459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUERIA muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUEIRA muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.","id":4056460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez a ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico REQUEIRA muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. A liberdade chega aos morrosAo fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201dIsso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)","id":389900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> A liberdade chega aos morros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico que, no trajeto de sua resid\u00eancia at\u00e9 a reparti\u00e7\u00e3o onde trabalha, dentro de um \u00f4nibus coletivo, aproveita-se da distra\u00e7\u00e3o de uma pessoa e subtrai-lhe a carteira, contendo quantia em dinheiro, responde pelo crime de:","provas":[{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138816,"hashId":"890ab5beb459699e56a6b581abc03b83","enunciado":"<p align=justify>Funcion\u00e1rio p\u00fablico que, no trajeto de sua resid\u00eancia\r\nat\u00e9 a reparti\u00e7\u00e3o onde trabalha, dentro de um \u00f4nibus\r\ncoletivo, aproveita-se da distra\u00e7\u00e3o de uma pessoa e\r\nsubtrai-lhe a carteira, contendo quantia em dinheiro,\r\nresponde pelo crime de:<\/p>","resposta":4057597,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furto","id":4057597,"corpo":"<p align=justify>Furto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estelionato","id":4057598,"corpo":"<p align=justify>estelionato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roubo","id":4057599,"corpo":"<p align=justify>roubo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":4057600,"corpo":"<p align=justify>apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peculato","id":4057601,"corpo":"<p align=justify>peculato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/1138816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, integra a Seguridade Social: ","provas":[{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138808,"hashId":"11f4866aef243349699abd89c592135c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, integra a\r\nSeguridade Social:\r\n<\/p>","resposta":4057556,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a p\u00fablica","id":4057552,"corpo":"<p align=justify>a seguran\u00e7a p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cultura.","id":4057553,"corpo":"<p align=justify>a cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o.","id":4057554,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o social.","id":4057555,"corpo":"<p align=justify>a comunica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previd\u00eancia social.","id":4057556,"corpo":"<p align=justify>a previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1138808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao prazo para conclus\u00e3o de inqu\u00e9rito policial por crime de tr\u00e1fico de drogas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138835,"hashId":"0c30072c6198f8b1ec75c4d6d55441a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao prazo para conclus\u00e3o de inqu\u00e9rito policial por crime de tr\u00e1fico de drogas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4057686,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 de cento e vinte dias, prorrog\u00e1vel per ale metade, mediante delibera\u00e7\u00e3o do juiz competente, para conclus\u00e3o de seus trabalhos.","id":4057682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 de cento e vinte dias, prorrog\u00e1vel per ale metade, mediante delibera\u00e7\u00e3o do juiz competente, para conclus\u00e3o de seus trabalhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 terminar no prazo de dez dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante ou estiver preso preventiva mente, contado o prazo, nessa hip\u00f3tese, a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o, ou no prazo de 30 dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.","id":4057683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 terminar no prazo de dez dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante ou estiver preso preventiva mente, contado o prazo, nessa hip\u00f3tese, a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o, ou no prazo de 30 dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 terminar em vinte dias, se o indiciado estiver preso, contado esse prazo a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o; ou no prazo de quarenta dias, quando o indiciado estiver solto, contado a partir da data em que se instaurar o inqu\u00e9rito, podendo ser prorrogado por mais vinte dias pela autoridade judici\u00e1ria, desde que n\u00e3o estejam conclu\u00eddos exames ou per\u00edcias j\u00e1 iniciados, ou haja necessidade de dilig\u00eancia, indispens\u00e1veis \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato.","id":4057684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 terminar em vinte dias, se o indiciado estiver preso, contado esse prazo a partir do dia em que se executar a ordem de pris\u00e3o; ou no prazo de quarenta dias, quando o indiciado estiver solto, contado a partir da data em que se instaurar o inqu\u00e9rito, podendo ser prorrogado por mais vinte dias pela autoridade judici\u00e1ria, desde que n\u00e3o estejam conclu\u00eddos exames ou per\u00edcias j\u00e1 iniciados, ou haja necessidade de dilig\u00eancia, indispens\u00e1veis \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 de quinze dies quando o indiciado estiver preso, podendo ser prorrogado por mais quinze dias, a pedido, devidamente fundamentado, da autoridade policial e deferido pelo juiz a que competir o conhecimento do processo.","id":4057685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 de quinze dies quando o indiciado estiver preso, podendo ser prorrogado por mais quinze dias, a pedido, devidamente fundamentado, da autoridade policial e deferido pelo juiz a que competir o conhecimento do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 conclu\u00eddo no prazo de trinta dias, se o indiciado estiver preso e de 90 noventa dias, quando solto, podendo o prazo ser duplicado pelo juiz, ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, mediante pedido justificado da autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria.","id":4057686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 conclu\u00eddo no prazo de trinta dias, se o indiciado estiver preso e de 90 noventa dias, quando solto, podendo o prazo ser duplicado pelo juiz, ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, mediante pedido justificado da autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazo para conclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Prazo para conclus\u00e3o","pai":421098,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421110,"slug":"direito-processual-penal-prazo-para-conclusao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1138835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o internacional criada pelos Estados do continente americano para conseguir uma ordem de paz e justi\u00e7a, promover sua solidariedade e defender sua soberania, sua integridade territorial e sua independ\u00eancia. No sistema Interamericano de Direitos Humanos,","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"},{"id":59831,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-papiloscopista-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800010,"hashId":"9bb69714ff6f54e751eab03fc678e722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o internacional criada pelos Estados do continente americano para conseguir uma ordem de paz e justi\u00e7a, promover sua solidariedade e defender sua soberania, sua integridade territorial e sua independ\u00eancia. No sistema Interamericano de Direitos Humanos,<\/p>","resposta":6885667,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos de 1948 e a Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem de 1969 s\u00e3o importantes instrumentos regionais de prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o desses direitos.","id":6885665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos de 1948 e a Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem de 1969 s\u00e3o importantes instrumentos regionais de prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o desses direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos \u00e9 integrada por dez membros independentes e realiza seu trabalho com base em tr\u00eas pilares: o Sistema de Peti\u00e7\u00e3o Individual; o monitoramento da situa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos nos Estados-membros e a aten\u00e7\u00e3o a linhas tem\u00e1ticas priorit\u00e1rias.","id":6885666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos \u00e9 integrada por dez membros independentes e realiza seu trabalho com base em tr\u00eas pilares: o Sistema de Peti\u00e7\u00e3o Individual; o monitoramento da situa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos nos Estados-membros e a aten\u00e7\u00e3o a linhas tem\u00e1ticas priorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio pro homine, a necessidade de acesso \u00e0 justi\u00e7a, e a incorpora\u00e7\u00e3o da perspectiva de g\u00eanero em todas suas atividades s\u00e3o conceitos que formam o trabalho da Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.","id":6885667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio <em>pro homine<\/em>, a necessidade de acesso \u00e0 justi\u00e7a, e a incorpora\u00e7\u00e3o da perspectiva de g\u00eanero em todas suas atividades s\u00e3o conceitos que formam o trabalho da Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, tamb\u00e9m conhecida como Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, \u00e9 o primeiro instrumento internacional de direitos humanos de natureza geral.","id":6885668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, tamb\u00e9m conhecida como Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, \u00e9 o primeiro instrumento internacional de direitos humanos de natureza geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carta da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos","oab":true,"nome":"Carta da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407111,"slug":"direitos-humanos-carta-da-organizacao-dos-estados-americanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a p\u00fablica, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, pode-se afirmar que a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica competem \u00e0:","provas":[{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138810,"hashId":"b08e61946a88525e70bfc4e5468bee4c","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a p\u00fablica, de acordo com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, pode-se afirmar que a\r\npol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica\r\ncompetem \u00e0:<\/p>","resposta":4057565,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guarda Municipal.","id":4057562,"corpo":"<p align=justify>Guarda Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Policia Civil.","id":4057563,"corpo":"<p align=justify>Policia Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":4057564,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Policia Militar","id":4057565,"corpo":"<p align=justify>Policia Militar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Policia Federal.","id":4057566,"corpo":"<p align=justify>Policia Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1138810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se passarmos a forma verbal destacada em: \u201c...e FOI PRECEDIDA de quatro opera\u00e7\u00f5es menores...\u201d para a voz ativa, encontraremos:","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138577,"hashId":"21af0ad1dbe846535cf72eb71e761b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se passarmos a forma verbal destacada em: \u201c...e FOI PRECEDIDA de quatro opera\u00e7\u00f5es menores...\u201d para a voz ativa, encontraremos:<\/p>","resposta":4056474,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precederam.","id":4056474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precederam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precediam.","id":4056475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precediam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preceder\u00e1.","id":4056476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preceder\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precedeu.","id":4056477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precedeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precedia.","id":4056478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precedia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. A liberdade chega aos morrosAo fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201dIsso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)","id":389900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> A liberdade chega aos morros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O memorando apresenta uma estrutura textual e lingu\u00edstica","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"},{"id":59831,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-papiloscopista-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 16:32:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799945,"hashId":"e929afa34acc4723c0d4d5e0c53ba8f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O memorando apresenta uma estrutura textual e lingu\u00edstica<\/p>","resposta":6885371,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"topicalizada, elegante e neutra.","id":6885368,"corpo":"<p>topicalizada, elegante e neutra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizada, categ\u00f3rica e homog\u00eanea.","id":6885369,"corpo":"<p>organizada, categ\u00f3rica e homog\u00eanea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encadeada, inferencial e conclusiva.","id":6885370,"corpo":"<p>encadeada, inferencial e conclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquem\u00e1tica, concisa e objetiva.","id":6885371,"corpo":"<p>esquem\u00e1tica, concisa e objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7.Texto 2O memorando \u00e9 um g\u00eanero textual, com caracter\u00edsticas e circula\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, com a fun\u00e7\u00e3o de estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o interna entre unidades administrativas de empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Veja o exemplo a seguir.MEMORANDOPARA: Maneco de AlmeidaDEPARTAMENTO DE PESSOAL DE: Joaquim Manoel de MacedoDEPARTAMENTO ADMINISTRATIVODATA: 30\/11\/1996ASSUNTO: Altera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias de servidorPor estrita necessidade de servi\u00e7o, solicito de Vossa Senhoria a fineza de viabilizar a altera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias do servidor Olavo Bilac, matr\u00edcula n\u00ba 353535, referentes ao exerc\u00edcio de 1996, preliminarmente previstas para serem fru\u00eddas em 20 dias, a partir de 03\/01\/1997, para 30 dias, devendo o primeiro per\u00edodo, de 20 dias, ser iniciado em 03\/01\/1997, ficando o segundo, de 10 dias, para ser marcado oportunamente.Atenciosamente,DIRETORFonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da banca.","id":464967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 783px;\"><colgroup><col width=\"783\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-78wf\"><td data-row=\"row-78wf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O memorando \u00e9 um g\u00eanero textual, com caracter\u00edsticas e circula\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, com a fun\u00e7\u00e3o de estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o interna entre unidades administrativas de empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Veja o exemplo a seguir.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MEMORANDO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59830\/grupo-questao\/464967-20210723094950000000-0.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PARA: Maneco de Almeida<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DEPARTAMENTO DE PESSOAL DE: Joaquim Manoel de Macedo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DEPARTAMENTO ADMINISTRATIVO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DATA: 30\/11\/1996<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ASSUNTO: Altera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias de servidor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Por estrita necessidade de servi\u00e7o, solicito de Vossa Senhoria a fineza de viabilizar a altera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias do servidor <strong>Olavo Bilac<\/strong>, matr\u00edcula n\u00ba 353535, referentes ao exerc\u00edcio de 1996, preliminarmente previstas para serem fru\u00eddas em 20 dias, a partir de 03\/01\/1997, para 30 dias, devendo o primeiro per\u00edodo, de 20 dias, ser iniciado em 03\/01\/1997, ficando o segundo, de 10 dias, para ser marcado oportunamente.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Atenciosamente,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59830\/grupo-questao\/464967-20210715204132000000-1.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-78wf\" data-cell=\"cell-led3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DIRETOR<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da banca.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito caber\u00e1 recurso para o","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800090,"hashId":"a0147871c40a6f32b8d557432bac7ff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito caber\u00e1 recurso para o<\/p>","resposta":6886034,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juiz criminal.","id":6886031,"corpo":"<p>juiz criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promotor de justi\u00e7a.","id":6886032,"corpo":"<p>promotor de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procurador do estado.","id":6886033,"corpo":"<p>procurador do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chefe de pol\u00edcia.","id":6886034,"corpo":"<p>chefe de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 76 ","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421052,"slug":"direito-processual-penal-formas-de-instauracao-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421052,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421053,"slug":"direito-processual-penal-crimes-de-acao-penal-publica-incondicionada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o de of\u00edcio","oab":false,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o de of\u00edcio","pai":421053,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421054,"slug":"direito-processual-penal-instauracao-de-oficio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 causa extintiva da punibilidade do agente, a","provas":[{"id":59830,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-escrivao-de-policia-civil-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800074,"hashId":"16f79043f9b8c1eca7ea427295b05245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causa extintiva da punibilidade do agente, a<\/p>","resposta":6885963,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obedi\u00eancia \u00e0 ordem, n\u00e3o manifestamente ilegal, de superior hier\u00e1rquico.","id":6885960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obedi\u00eancia \u00e0 ordem, n\u00e3o manifestamente ilegal, de superior hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00e3o ou a paix\u00e3o.","id":6885961,"corpo":"<p>emo\u00e7\u00e3o ou a paix\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel.","id":6885962,"corpo":"<p>coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retroatividade de lei que deixa de considerar o fato como criminoso.","id":6885963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retroatividade de lei que deixa de considerar o fato como criminoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68 ","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abolitio Criminis","oab":true,"nome":"Abolitio Criminis","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406307,"slug":"direito-penal-abolitio-criminis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Brasil, outros pa\u00edses tinham interesse na constru\u00e7\u00e3o da ferrovia Madeira-Mamor\u00e9, dentre eles, o interesse maior era da Bol\u00edvia. O grande interesse boliviano devia-se ao fato de que a constru\u00e7\u00e3o da Madeira-Mamor\u00e9:","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 16:32:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138628,"hashId":"f5447e7f4d7eab832c3d324547750450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Brasil, outros pa\u00edses tinham interesse na constru\u00e7\u00e3o da ferrovia Madeira-Mamor\u00e9, dentre eles, o interesse maior era da Bol\u00edvia. O grande interesse boliviano devia-se ao fato de que a constru\u00e7\u00e3o da Madeira-Mamor\u00e9:<\/p>","resposta":4056726,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manteria o controle boliviano sobre toda a Amaz\u00f4nia Ocidental.","id":4056723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manteria o controle boliviano sobre toda a Amaz\u00f4nia Ocidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionaria \u00e0 Bol\u00edvia a t\u00e3o sonhada sa\u00edda para o Oceano Pac\u00edfico.","id":4056724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionaria \u00e0 Bol\u00edvia a t\u00e3o sonhada sa\u00edda para o Oceano Pac\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retomaria a ocupa\u00e7\u00e3o oficial do Estado do Acre.","id":4056725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retomaria a ocupa\u00e7\u00e3o oficial do Estado do Acre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilitaria a exporta\u00e7\u00e3o de seus produtos, como a borracha.","id":4056726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitaria a exporta\u00e7\u00e3o de seus produtos, como a borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geraria para a Bolivia enormes lucros com a monop\u00f3lio do a\u00e7o por ela produzido.","id":4056727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geraria para a Bolivia enormes lucros com a monop\u00f3lio do a\u00e7o por ela produzido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1138628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico equiparadas \u00e2 Fazenda P\u00fablica. Diante dessa considera\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:33:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138859,"hashId":"5ab10a8b85fadd6de427b2211138248a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico equiparadas \u00e2 Fazenda P\u00fablica. Diante dessa considera\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4057801,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seus bens podem ser usucapidos na forma do art. 183, \u00a7 3o da CRFB\/1988 e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 191.","id":4057797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus bens podem ser usucapidos na forma do art. 183, \u00a7 3<sup>o<\/sup> da CRFB\/1988 e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 191.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem atuar em \u00e1rea cultural visto que tais atividades s\u00e3o reservadas \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito p\u00fablico.","id":4057798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o podem atuar em \u00e1rea cultural visto que tais atividades s\u00e3o reservadas \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercem atividade econ\u00f4mica \u00ea seus lucros devem ser reinvestidos em suas atividades-fim","id":4057799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercem atividade econ\u00f4mica \u00ea seus lucros devem ser reinvestidos em suas atividades-fim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria de que gozam abrange tamb\u00e9m as taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhorias.","id":4057800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade tribut\u00e1ria de que gozam abrange tamb\u00e9m as taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercem atividade tipicamente de Estado, gozando das mesmas prerrogativas do ente que as criou.","id":4057801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercem atividade tipicamente de Estado, gozando das mesmas prerrogativas do ente que as criou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades Desenvolvidas pelas Autarquias","oab":true,"nome":"Atividades Desenvolvidas pelas Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407841,"slug":"direito-administrativo-atividades-desenvolvidas-pelas-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407844,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1138859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que, mantendo a coer\u00eancia verbal, a ora\u00e7\u00e3o destacada foi corretamente desenvolvida.\u201cAO FINCAR A BANDEIRA DO BRASIL E A DO BATALHAO DE OPERA\u00c7\u00d5ES ESPECIAIS (BOPE) NUMA LAJE que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte...\u201d","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138564,"hashId":"50cb3d22e849683609ca9521e7e34a13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que, mantendo a coer\u00eancia verbal, a ora\u00e7\u00e3o destacada foi corretamente desenvolvida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAO FINCAR A BANDEIRA DO BRASIL E A DO BATALHAO DE OPERA\u00c7\u00d5ES ESPECIAIS (BOPE) NUMA LAJE que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":4056414,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto fincava a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...","id":4056414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto fincava a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que fincasse a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...","id":4056415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que fincasse a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora fincasse a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...","id":4056416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora fincasse a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se fincasse a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...","id":4056417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se fincasse a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J\u00e1 que fincou a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...","id":4056418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 que fincou a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. A liberdade chega aos morrosAo fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201dIsso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)","id":389900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> A liberdade chega aos morros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00b0 76\/1993 - Estatuto da Pol\u00edcia Civil do Estado de Rond\u00f4nia, o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Civil ser\u00e1 escolhido a partir de uma lista tr\u00edplice, com os tr\u00eas primeiros colocados, eleitos pelos Delegados de Pol\u00edcia de Classe Especial do Quadro Estadual e mediante vota\u00e7\u00e3o secreta de todos os Delegados do mesmo Quadro. A escolha do Diretor-Geral da Pol\u00edcia Civil \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do:","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 16:32:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138607,"hashId":"c8508683d0e699932b8aabd8eb753aef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00b0 76\/1993 - Estatuto da Pol\u00edcia Civil do Estado de Rond\u00f4nia, o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Civil ser\u00e1 escolhido a partir de uma lista tr\u00edplice, com os tr\u00eas primeiros colocados, eleitos pelos Delegados de Pol\u00edcia de Classe Especial do Quadro Estadual e mediante vota\u00e7\u00e3o secreta de todos os Delegados do mesmo Quadro. A escolha do Diretor-Geral da Pol\u00edcia Civil \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do:<\/p>","resposta":4056613,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":4056612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Governador do Estado.","id":4056613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio de Ordem P\u00fablica.","id":4056614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secret\u00e1rio de Ordem P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chefe da Defensoria P\u00fablica.","id":4056615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chefe da Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":4056616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia - PC RO","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia - PC RO","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399767,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-de-rondonia-pc-ro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RO","pai":399767,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399768,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Excel 2007, o(s) \u00edcone(s) relacionado(s) \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas e fun\u00e7\u00f5es \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:33:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138675,"hashId":"ac8d13cd16bc5229d300a2b01ae43a2a","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Office Excel 2007, o(s) \u00edcone(s)\r\nrelacionado(s) \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas e fun\u00e7\u00f5es\r\n\u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":4056914,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4056912,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39006\/Letra_A.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4056913,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39006\/Letra_B.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4056914,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39006\/Letra_C.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4056915,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39006\/Letra_D.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4056916,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39006\/Letra_E.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1138675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138836,"hashId":"1bd56faaa7be91c239e9f1e9cbd62929","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4057687,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa privada: quando a v\u00edtima comunica diretamente o fato \u00e0 autoridade policial e presencia a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante contra o autor do crime, tem-se demonstrado inequivocamente o seu interesse em que seja promovida a sua responsabilidade, portanto o auto de pris\u00e3o est\u00e1 em total conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de Processo Penal.","id":4057687,"corpo":"<p align=\"justify\">No caso de a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa privada:\r\nquando a v\u00edtima comunica diretamente o fato \u00e0\r\nautoridade policial e presencia a lavratura do auto\r\nde pris\u00e3o em flagrante contra o autor do crime,\r\ntem-se demonstrado inequivocamente o seu\r\ninteresse em que seja promovida a sua\r\nresponsabilidade, portanto o auto de pris\u00e3o est\u00e1\r\nem total conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de Processo\r\nPenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo para o oferecimento da queixa come\u00e7a a correr do dia em que o crime se consumou; no caso de tentativa, do dia em que cessou a atividade criminosa; nos crimes permanentes, do dia em que cessou a perman\u00eancia.","id":4057688,"corpo":"<p align=justify>O prazo para o oferecimento da queixa come\u00e7a a\r\ncorrer do dia em que o crime se consumou; no\r\ncaso de tentativa, do dia em que cessou a\r\natividade criminosa; nos crimes permanentes, do\r\ndia em que cessou a perman\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de queixa poder\u00e1 ser exercido, pessoalmente ou por procurador com poderes especiais, mediante declara\u00e7\u00e3o, escrita ou oral, feita ao juiz, ao \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou \u00e0 autoridade policial. ","id":4057689,"corpo":"<p align=justify>O direito de queixa poder\u00e1 ser exercido,\r\npessoalmente ou por procurador com poderes\r\nespeciais, mediante declara\u00e7\u00e3o, escrita ou oral,\r\nfeita ao juiz, ao \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou \u00e0\r\nautoridade policial.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o ofendido, ou seu representante legal, decair\u00e1 no direito de queixa se n\u00e3o o exercer dentro do prazo de seis meses, contado do dia em que o crime se consumou. ","id":4057690,"corpo":"<p align=\"justify\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o ofendido, ou seu\r\nrepresentante legal, decair\u00e1 no direito de queixa\r\nse n\u00e3o o exercer dentro do prazo de seis meses,\r\ncontado do dia em que o crime se consumou.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A queixa contra qualquer dos autores do crime n\u00e3o obrigar\u00e1 o processo contra todos os autores; a ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, n\u00e3o se estender\u00e1 a todos os autores; a ren\u00fancia expressa constar\u00e1 de declara\u00e7\u00e3o assinada pelo ofendido, por seu representante legal ou procurador com poderes especiais.","id":4057691,"corpo":"<p align=\"justify\">A queixa contra qualquer dos autores do crime\r\nn\u00e3o obrigar\u00e1 o processo contra todos os autores;\r\na ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em\r\nrela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, n\u00e3o se\r\nestender\u00e1 a todos os autores; a ren\u00fancia\r\nexpressa constar\u00e1 de declara\u00e7\u00e3o assinada pelo\r\nofendido, por seu representante legal ou\r\nprocurador com poderes especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/1138836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo financeiro de certo projeto de investimento consiste em uma sequ\u00eancia inicial de gastos, nos tr\u00eas primeiros anos, e em uma sequ\u00eancia de recebimentos come\u00e7ando ap\u00f3s o sexto ano do in\u00edcio do projeto. O valor total dos recebimentos \u00e9 o dobro do valor total dos gastos com o projeto. Essas informa\u00e7\u00f5es permitem concluir que, no caso desse projeto, o","provas":[{"id":20788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategia-em-ciencia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20790,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-tecnologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20791,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20792,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:48:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700790,"hashId":"02c06dbce8ab47310b10508c41308d4f","enunciado":"<P>O fluxo financeiro de certo projeto de investimento consiste em uma sequ\u00eancia inicial de gastos, nos tr\u00eas primeiros anos, e em uma sequ\u00eancia de recebimentos come\u00e7ando ap\u00f3s o sexto ano do in\u00edcio do projeto. O valor total dos recebimentos \u00e9 o dobro do valor total dos gastos com o projeto. <\/P>\r\n<P>Essas informa\u00e7\u00f5es permitem concluir que, no caso desse projeto, o<\/P>","resposta":2393623,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edodo de retorno do investimento ser\u00e1 de tr\u00eas anos.","id":2393620,"corpo":"per\u00edodo de retorno do investimento ser\u00e1 de tr\u00eas anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor presente l\u00edquido ser\u00e1 sempre positivo, n\u00e3o importando a taxa de desconto usada no c\u00e1lculo.","id":2393621,"corpo":"valor presente l\u00edquido ser\u00e1 sempre positivo, n\u00e3o importando\r\na taxa de desconto usada no c\u00e1lculo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor presente l\u00edquido ser\u00e1 crescente com a taxa de desconto usada no c\u00e1lculo.","id":2393622,"corpo":"valor presente l\u00edquido ser\u00e1 crescente com a taxa de\r\ndesconto usada no c\u00e1lculo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxa interna de retorno ser\u00e1 n\u00e3o negativa e \u00fanica.","id":2393623,"corpo":"taxa interna de retorno ser\u00e1 n\u00e3o negativa e \u00fanica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"taxa interna de retorno ser\u00e1 de 100% ao ano.","id":2393624,"corpo":"taxa interna de retorno ser\u00e1 de 100% ao ano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314282,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/700790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Segunda Comunica\u00e7\u00e3o Nacional do Brasil \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o- Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7a do Clima, divulgada em 2010, o total das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa (GEE) no Brasil, em 2005, foi de 2,19 Gt CO2e. Nesse total, os tr\u00eas setores que mais contribu\u00edram para esse resultado, em ordem decrescente de import\u00e2ncia, foram:","provas":[{"id":20788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategia-em-ciencia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20790,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-tecnologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20791,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20792,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:48:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700782,"hashId":"dfb79f683be4e4ba9b790420cb51f2a9","enunciado":"<P>Na Segunda Comunica\u00e7\u00e3o Nacional do Brasil \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o- Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7a do Clima, divulgada em 2010, o total das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa (GEE) no Brasil, em 2005, foi de 2,19 Gt CO2e. <\/P>\r\n<P>Nesse total, os tr\u00eas setores que mais contribu\u00edram para esse resultado, em ordem decrescente de import\u00e2ncia, foram:<\/P>","resposta":2393581,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Energia; Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas; Agricultura","id":2393580,"corpo":"Energia; Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas; Agricultura","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas; Agricultura; Energia","id":2393581,"corpo":"Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas; Agricultura;\r\nEnergia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas; Energia; Processos Industriais","id":2393582,"corpo":"Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas; Energia; Processos\r\nIndustriais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agricultura; Energia; Processos Industriais","id":2393583,"corpo":"Agricultura; Energia; Processos Industriais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processos Industriais; Energia; Mudan\u00e7a no Uso da Terra e Florestas","id":2393584,"corpo":"Processos Industriais; Energia; Mudan\u00e7a no Uso da\r\nTerra e Florestas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314282,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/700782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategia-em-ciencia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20790,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-tecnologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20791,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20792,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700778,"hashId":"6337ed11349ea7a417443fbf85988949","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20788\/13.gif>","resposta":2393564,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2393560,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20788\/14.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2393561,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20788\/15.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2393562,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20788\/16.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2393563,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20788\/17.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2393564,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20788\/18.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314281,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"}],"slug":"estatistica\/700778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise Estrat\u00e9gica em Ci\u00eancia","id":26068,"slug":null},{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de empresas atrav\u00e9s do valor de fluxos de caixa gerados, o risco desses fluxos \u00e9 incorporado \u00e0s taxas de desconto usadas. O chamado coeficiente beta costuma ser usado nesses casos, pois mede a(o)","provas":[{"id":20788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise Estrat\u00e9gica em Ci\u00eancia","id":26068,"slug":null},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategia-em-ciencia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20790,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-tecnologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20791,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20792,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"},{"id":20793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 1","id":11297,"slug":"analista-area-1"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-1-analise-estrategica-em-inovacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700792,"hashId":"95d3650ac1d56083302369bf9ac72e5f","enunciado":"<P>Na avalia\u00e7\u00e3o de empresas atrav\u00e9s do valor de fluxos de caixa gerados, o risco desses fluxos \u00e9 incorporado \u00e0s taxas de desconto usadas. <\/P>\r\n<P>O chamado coeficiente beta costuma ser usado nesses casos, pois mede a(o)<\/P>","resposta":2393632,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o do capital de terceiros em rela\u00e7\u00e3o ao ativo total.","id":2393630,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o do capital de terceiros em rela\u00e7\u00e3o ao ativo\r\ntotal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o da despesa financeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita total.","id":2393631,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o da despesa financeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita\r\ntotal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risco relativo do retorno da empresa comparado ao do mercado como um todo.","id":2393632,"corpo":"risco relativo do retorno da empresa comparado ao do\r\nmercado como um todo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risco macroecon\u00f4mico do pa\u00eds onde a empresa atua.","id":2393633,"corpo":"risco macroecon\u00f4mico do pa\u00eds onde a empresa atua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"risco de inadimpl\u00eancia dos t\u00edtulos da d\u00edvida da empresa.","id":2393634,"corpo":"risco de inadimpl\u00eancia dos t\u00edtulos da d\u00edvida da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314283,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/700792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto publicit\u00e1rio tem por caracter\u00edstica uma estrutura circular, o que significa dizer que esse tipo de texto","provas":[{"id":20803,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20805,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2011"},{"id":20806,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20807,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":701092,"hashId":"c7575aa1147759663a89bfea55a20437","enunciado":"O texto publicit\u00e1rio tem por caracter\u00edstica uma estrutura\r\ncircular, o que significa dizer que esse tipo de texto","resposta":2395132,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exp\u00f5e dados da realidade de modo objetivo, privilegiando o objeto, o contexto.","id":2395130,"corpo":"exp\u00f5e dados da realidade de modo objetivo, privilegiando\r\no objeto, o contexto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve conter uma \u00fanica proposi\u00e7\u00e3o de venda, ao longo de seu desenvolvimento.","id":2395131,"corpo":"deve conter uma \u00fanica proposi\u00e7\u00e3o de venda, ao longo\r\nde seu desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evita o questionamento e tem por objetivo levar o leitor a conclus\u00f5es definitivas.","id":2395132,"corpo":"evita o questionamento e tem por objetivo levar o leitor\r\na conclus\u00f5es definitivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza cita\u00e7\u00f5es de especialistas que d\u00e3o seu testemunho favor\u00e1vel, validando o que est\u00e1 sendo afirmado.","id":2395133,"corpo":"utiliza cita\u00e7\u00f5es de especialistas que d\u00e3o seu testemunho\r\nfavor\u00e1vel, validando o que est\u00e1 sendo afirmado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o escolhe as palavras aleatoriamente, mas sim ideologicamente.","id":2395134,"corpo":"n\u00e3o escolhe as palavras aleatoriamente, mas sim ideologicamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314327,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/701092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de eventos est\u00e1 procurando melhorar seus sistemas e processos para se tornar mais competitiva e rent\u00e1vel. Por\u00e9m, s\u00e3o muitas as demandas e, a cada vez que firma um contrato, as especifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes dos outros que realizou anteriormente. Isso torna a administra\u00e7\u00e3o da empresa mais dif\u00edcil e obriga que sempre sejam contratados novos recursos para cada contrato que precisa ser cumprido. Um dos diretores, avaliando a situa\u00e7\u00e3o atual da empresa, prop\u00f4s que se utilize, na gest\u00e3o dos contratos da empresa, os princ\u00edpios da gest\u00e3o de projetos. A proposta do diretor pode auxiliar a empresa na gest\u00e3o de seus contratos porque, no gerenciamento de projetos,","provas":[{"id":20803,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20805,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2011"},{"id":20806,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20807,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 08:53:58","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":701078,"hashId":"10fb5e76ff1467008012a1efc9a9ff5b","enunciado":"<P>Uma empresa de eventos est\u00e1 procurando melhorar seus sistemas e processos para se tornar mais competitiva e rent\u00e1vel. Por\u00e9m, s\u00e3o muitas as demandas e, a cada vez que firma um contrato, as especifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes dos outros que realizou anteriormente. Isso torna a administra\u00e7\u00e3o da empresa mais dif\u00edcil e obriga que sempre sejam contratados novos recursos para cada contrato que precisa ser cumprido. Um dos diretores, avaliando a situa\u00e7\u00e3o atual da empresa, prop\u00f4s que se utilize, na gest\u00e3o dos contratos da empresa, os princ\u00edpios da gest\u00e3o de projetos. <\/P>\r\n<P>A proposta do diretor pode auxiliar a empresa na gest\u00e3o de seus contratos porque, no gerenciamento de projetos,<\/P>","resposta":2395064,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades para a produ\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua e que tem como objetivo utilizar os recursos f\u00edsicos existentes na organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada.","id":2395060,"corpo":"a sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades para a produ\u00e7\u00e3o de\r\num servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua e que tem como objetivo\r\nutilizar os recursos f\u00edsicos existentes na organiza\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 realizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o foco \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das atividades do n\u00edvel operacional que, por envolver o pessoal t\u00e9cnico, pode ser otimizada, minimizando os custos de produ\u00e7\u00e3o e de admiss\u00e3o de pessoal.","id":2395061,"corpo":"o foco \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das atividades do n\u00edvel operacional\r\nque, por envolver o pessoal t\u00e9cnico, pode ser\r\notimizada, minimizando os custos de produ\u00e7\u00e3o e de\r\nadmiss\u00e3o de pessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma metodologia que preconiza a execu\u00e7\u00e3o das atividades operacionais por meio de tecnologia de automa\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida, minimizando a necessidade de m\u00e3o de obra.","id":2395062,"corpo":"uma metodologia que preconiza a execu\u00e7\u00e3o das atividades\r\noperacionais por meio de tecnologia de automa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 estabelecida, minimizando a necessidade de\r\nm\u00e3o de obra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma metodologia para a cria\u00e7\u00e3o de um produto ou servi\u00e7o com escopo vari\u00e1vel, por\u00e9m de natureza c\u00edclica, \u00e9 estabelecida, possibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos existentes na empresa.","id":2395063,"corpo":"uma metodologia para a cria\u00e7\u00e3o de um produto ou\r\nservi\u00e7o com escopo vari\u00e1vel, por\u00e9m de natureza c\u00edclica,\r\n\u00e9 estabelecida, possibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos existentes na empresa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio para criar um produto, servi\u00e7o ou resultado exclusivo \u00e9 realizado, tendo sido estabelecido um per\u00edodo para sua execu\u00e7\u00e3o, com in\u00edcio e t\u00e9rmino definidos.","id":2395064,"corpo":"um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio para criar um produto, servi\u00e7o\r\nou resultado exclusivo \u00e9 realizado, tendo sido estabelecido\r\num per\u00edodo para sua execu\u00e7\u00e3o, com in\u00edcio e\r\nt\u00e9rmino definidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314325,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contratos","oab":false,"nome":"Conceito de Contratos","pai":427658,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427763,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-conceito-de-contratos"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/701078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expans\u00e3o das assessorias de imprensa no Brasil permite afirmar que elas s\u00e3o um dos quatro principais blocos de refer\u00eancia para o exerc\u00edcio do jornalismo. Ao contratar esse servi\u00e7o, uma organiza\u00e7\u00e3o espera que a(s)","provas":[{"id":20803,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20805,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2011"},{"id":20806,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20807,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:53:53","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":701098,"hashId":"757625b9d948e10e69d8df6508897279","enunciado":"<P>A expans\u00e3o das assessorias de imprensa no Brasil permite afirmar que elas s\u00e3o um dos quatro principais blocos de refer\u00eancia para o exerc\u00edcio do jornalismo. <\/P>\r\n<P>Ao contratar esse servi\u00e7o, uma organiza\u00e7\u00e3o espera que a(s)<\/P>","resposta":2395160,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresa crie um v\u00ednculo de confian\u00e7a com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","id":2395160,"corpo":"empresa crie um v\u00ednculo de confian\u00e7a com os ve\u00edculos\r\nde comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprensa n\u00e3o veicule informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa em \u00e9poca de crise.","id":2395161,"corpo":"imprensa n\u00e3o veicule informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa\r\nem \u00e9poca de crise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es sejam aprovadas pela empresa antes de serem publicadas.","id":2395162,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es sejam aprovadas pela empresa antes de\r\nserem publicadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es de interesse da organiza\u00e7\u00e3o sejam publicadas pela m\u00eddia.","id":2395163,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es de interesse da organiza\u00e7\u00e3o sejam publicadas\r\npela m\u00eddia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vendas de produtos e servi\u00e7os da empresa aumentem.","id":2395164,"corpo":"vendas de produtos e servi\u00e7os da empresa aumentem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314327,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/701098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rela\u00e7\u00f5es entre os \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 importante considerar que","provas":[{"id":20803,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20805,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2011"},{"id":20806,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20807,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 08:53:53","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":701094,"hashId":"d6ea24f9e9f329a7884f0b099be9e947","enunciado":"Nas rela\u00e7\u00f5es entre os \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e\r\nEntidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 importante considerar\r\nque","resposta":2395142,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe uma hierarquia entre a Administra\u00e7\u00e3o Direta e a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, j\u00e1 que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, ao representar o Estado, descentraliza poderes e atribui\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o Direta.","id":2395140,"corpo":"existe uma hierarquia entre a Administra\u00e7\u00e3o Direta e\r\na Administra\u00e7\u00e3o Indireta, j\u00e1 que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nIndireta, ao representar o Estado, descentraliza\r\npoderes e atribui\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o Direta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Indireta n\u00e3o s\u00e3o detentores originais das compet\u00eancias que repassam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Direta, j\u00e1 que esta n\u00e3o possui a compet\u00eancia para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2395141,"corpo":"os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Indireta n\u00e3o s\u00e3o detentores\r\noriginais das compet\u00eancias que repassam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta, j\u00e1 que esta n\u00e3o possui a compet\u00eancia\r\npara a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Estado brasileiro \u00e9 centralizado ao trabalhar suas compet\u00eancias originais, e, ao mesmo tempo, \u00e9 descentralizado ao delegar atribui\u00e7\u00f5es \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":2395142,"corpo":"o Estado brasileiro \u00e9 centralizado ao trabalhar suas\r\ncompet\u00eancias originais, e, ao mesmo tempo, \u00e9 descentralizado\r\nao delegar atribui\u00e7\u00f5es \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, enquanto as sociedades de economia mista e as empresas p\u00fablicas se enquadram no conceito de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":2395143,"corpo":"as autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado,\r\nenquanto as sociedades de economia mista e as empresas\r\np\u00fablicas se enquadram no conceito de pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando a Administra\u00e7\u00e3o Indireta descentraliza compet\u00eancias para as Autarquias e Empresas P\u00fablicas, h\u00e1 uma descentraliza\u00e7\u00e3o por outorga; e quando os entes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta repassam atribui\u00e7\u00f5es para as concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, h\u00e1 uma descentraliza\u00e7\u00e3o por delega\u00e7\u00e3o.","id":2395144,"corpo":"quando a Administra\u00e7\u00e3o Indireta descentraliza compet\u00eancias\r\npara as Autarquias e Empresas P\u00fablicas,\r\nh\u00e1 uma descentraliza\u00e7\u00e3o por outorga; e quando os\r\nentes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta repassam atribui\u00e7\u00f5es\r\npara as concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o\r\np\u00fablico, h\u00e1 uma descentraliza\u00e7\u00e3o por delega\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314327,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/701094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das preocupa\u00e7\u00f5es da maior parte das organiza\u00e7\u00f5es empresariais \u00e9 a agilidade no atendimento ao cliente. Isso tem feito com que as empresas de gest\u00e3o mais moderna deem maior autonomia aos empregados que fazem o atendimento direto ao cliente. Em termos de n\u00edveis hier\u00e1rquicos organizacionais essa autonomia representa","provas":[{"id":20803,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20805,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-3-gestao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2011"},{"id":20806,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20807,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 3","id":11299,"slug":"analista-area-3"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-3-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 3 - 2014"},{"id":20895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":701091,"hashId":"8827770653bbb6782c053b1fc0aaf044","enunciado":"<P>Uma das preocupa\u00e7\u00f5es da maior parte das organiza\u00e7\u00f5es empresariais \u00e9 a agilidade no atendimento ao cliente. Isso tem feito com que as empresas de gest\u00e3o mais moderna deem maior autonomia aos empregados que fazem o atendimento direto ao cliente. <\/P>\r\n<P>Em termos de n\u00edveis hier\u00e1rquicos organizacionais essa autonomia representa<\/P>","resposta":2395126,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma barreira para o cliente, ampliando o distanciamento entre o n\u00edvel institucional e o n\u00edvel operacional.","id":2395125,"corpo":"uma barreira para o cliente, ampliando o distanciamento\r\nentre o n\u00edvel institucional e o n\u00edvel operacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um fluxo de informa\u00e7\u00f5es maior entre os n\u00edveis organizacionais, j\u00e1 que quem toma a decis\u00e3o precisa conhecer as diretrizes e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2395126,"corpo":"um fluxo de informa\u00e7\u00f5es maior entre os n\u00edveis organizacionais,\r\nj\u00e1 que quem toma a decis\u00e3o precisa conhecer\r\nas diretrizes e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma amplia\u00e7\u00e3o da quantidade de n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a autonomia requer maior controle e supervis\u00e3o.","id":2395127,"corpo":"uma amplia\u00e7\u00e3o da quantidade de n\u00edveis hier\u00e1rquicos\r\nda organiza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a autonomia requer maior controle\r\ne supervis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a perda de delineamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o, pelo n\u00edvel institucional, j\u00e1 que o poder de decis\u00e3o est\u00e1 com o n\u00edvel operacional, que atende aos clientes, diretamente.","id":2395128,"corpo":"a perda de delineamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o,\r\npelo n\u00edvel institucional, j\u00e1 que o poder de decis\u00e3o est\u00e1\r\ncom o n\u00edvel operacional, que atende aos clientes, diretamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a minimiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do n\u00edvel t\u00e1tico, j\u00e1 que este se ocupa da produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os ofertados pela empresa ao mercado.","id":2395129,"corpo":"a minimiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do n\u00edvel t\u00e1tico, j\u00e1 que\r\neste se ocupa da produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os ofertados\r\npela empresa ao mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314326,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/701091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O certificado digital emitido por uma Autoridade Certificadora (AC) visa a atestar a associa\u00e7\u00e3o entre uma chave p\u00fablica e uma entidade ou pessoa. Dentre as etapas do processo de valida\u00e7\u00e3o de um certificado digital, deve-se verificar se a assinatura digital do certificado","provas":[{"id":36944,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":20894,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36946,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-tecnologo-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36947,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-engenharia-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36948,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36949,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36950,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36951,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36952,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36953,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-tecnologo-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36954,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36955,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 09:12:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":702814,"hashId":"7c5a82c89f58c1ba59b72447128169d9","enunciado":"O certificado digital emitido por uma Autoridade Certificadora\r\n(AC) visa a atestar a associa\u00e7\u00e3o entre uma chave\r\np\u00fablica e uma entidade ou pessoa. Dentre as etapas do\r\nprocesso de valida\u00e7\u00e3o de um certificado digital, deve-se\r\nverificar se a assinatura digital do certificado","resposta":2403507,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 presente na lista de certificados revogados (LCR), publicada pela AC.","id":2403504,"corpo":"est\u00e1 presente na lista de certificados revogados\r\n(LCR), publicada pela AC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presente na lista de nomes revogados (LNR), publicada pela AC.","id":2403505,"corpo":"presente na lista de nomes revogados (LNR),\r\npublicada pela AC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presente na lista de assinaturas revogadas (LAR), publicada pela AC.","id":2403506,"corpo":"presente na lista de assinaturas revogadas\r\n(LAR), publicada pela AC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi realmente gerada pela AC.","id":2403507,"corpo":"foi realmente gerada pela AC.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi realmente gerada pela pessoa ou entidade.","id":2403508,"corpo":"foi realmente gerada pela pessoa ou entidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314529,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/702814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador de sistemas operacionais deve estabelecer uma estrat\u00e9gia de gerenciamento de atualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas dos servidores e esta\u00e7\u00f5es. O utilit\u00e1rio do Windows Server 2008 dispon\u00edvel livremente como um componente suplementar que possibilita centralizar e gerenciar a distribui\u00e7\u00e3o dos pacotes de atualiza\u00e7\u00e3o internamente na empresa \u00e9 o","provas":[{"id":36944,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":20894,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36946,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-tecnologo-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36947,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-engenharia-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36948,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36949,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36950,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36951,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36952,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36953,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-tecnologo-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36954,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36955,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 09:12:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":702800,"hashId":"329246145b3111e4a4c11c74a77417cf","enunciado":"<P>O administrador de sistemas operacionais deve estabelecer uma estrat\u00e9gia de gerenciamento de atualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas dos servidores e esta\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>O utilit\u00e1rio do Windows Server 2008 dispon\u00edvel livremente como um componente suplementar que possibilita centralizar e gerenciar a distribui\u00e7\u00e3o dos pacotes de atualiza\u00e7\u00e3o internamente na empresa \u00e9 o<\/P>","resposta":2403436,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Server Update Center","id":2403434,"corpo":"Windows Server Update Center","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Server Update Manager","id":2403435,"corpo":"Windows Server Update Manager","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Server Update Service","id":2403436,"corpo":"Windows Server Update Service","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows Update Distribution Service","id":2403437,"corpo":"Windows Update Distribution Service","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows Update Enforcement Service","id":2403438,"corpo":"Windows Update Enforcement Service","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/702800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":13318,"slug":"assistente-administrativo-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":16323,"slug":"assistente-area-tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade","id":19852,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cVoltemos a 1917, \u00e0s confer\u00eancias de Whitehead em Harvard.\u201d, voltemos est\u00e1 flexionado no","provas":[{"id":48565,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":13318,"slug":"assistente-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2014"},{"id":48597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2014"},{"id":48604,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":16323,"slug":"assistente-area-tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":48607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade","id":19852,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade - 2014"},{"id":48619,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico em Estradas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 10:16:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1470904,"hashId":"5015e8fb719b177c22e8e27a3e7c3fe9","enunciado":"<p>Em \u201c<strong>Voltemos <\/strong>a 1917, \u00e0s confer\u00eancias de Whitehead em Harvard.\u201d, <strong>voltemos <\/strong>est\u00e1 flexionado no<\/p>","resposta":5465883,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperativo afirmativo.","id":5465883,"corpo":"<p>imperativo afirmativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presente do indicativo.","id":5465884,"corpo":"<p>presente do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presente do subjuntivo.","id":5465885,"corpo":"<p>presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":5465886,"corpo":"<p>pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESCOLA IDEAL PARA ALUNOS N\u00c3O IDEAISCl\u00e1udio de Moura Castro\tNa segunda metade do s\u00e9culo XIX, dom Pedro II transformou a primeira escola p\u00fablica secund\u00e1ria do Brasil em um modelo inspirado no col\u00e9gio Louis Le Grand, reputado como o melhor da Fran\u00e7a. Mantiveram-se na sua r\u00e9plica brasileira as exig\u00eancias acad\u00eamicas do modelo original. O pr\u00f3prio dom Pedro selecionava os professores, costumava assistir a aulas e arguir os alunos. Sendo assim, o col\u00e9gio que, mais adiante, ganhou o seu nome constituiu-se em um primoroso modelo para a educa\u00e7\u00e3o das elites brasileiras. Dele descendem algumas excelentes escolas privadas.\tMais tarde do que seria desej\u00e1vel, o ensino brasileiro se expande, sobretudo no \u00faltimo meio s\u00e9culo. Como \u00e9 inevit\u00e1vel, passa a receber alunos de origem mais modesta e sem o ambiente educacional familiar que facilita o bom desempenho. Sendo mais tosca a mat\u00e9ria-prima que chega, em qualquer lugar do mundo n\u00e3o se podem esperar resultados equivalentes com o mesmo modelo elitista.\tOs pa\u00edses de Primeiro Mundo perceberam isso e criaram alternativas, sobretudo no ensino m\u00e9dio. A melhor escola \u00e9 aquela que toma alunos reais - e n\u00e3o imagin\u00e1rios - e faz com que atinjam o m\u00e1ximo do seu potencial. Se os alunos chegam a determinado n\u00edvel escolar com pouco preparo, o pior cen\u00e1rio \u00e9 tentar ensinar o que n\u00e3o conseguir\u00e3o aprender. O conhecimento empaca e a frustra\u00e7\u00e3o dispara.\tVoltemos a 1917, \u00e0s confer\u00eancias de Whitehead em Harvard. Para ele, o que quer que seja ensinado, que o seja em profundidade. Segue da\u00ed que \u00e9 preciso ensinar bem o que esteja ao alcance dos alunos, e n\u00e3o inund\u00e1los com uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos. Ouvir falar de teorias n\u00e3o serve para nada. O que se aprende na escola tem de ser \u00fatil na vida real.\tSe mesmo os melhores alunos das nossas melhores escolas s\u00e3o entulhados com mais do que conseguem digerir, e os demais, os alunos m\u00e9dios? Como suas escolas mimetizam as escolas de elite, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grotesca. Ensina-se demais e eles aprendem de menos. Pelos n\u00fameros da Prova Brasil, pouco mais de 10% dos jovens que terminam o n\u00edvel m\u00e9dio t\u00eam o conhecimento esperado em matem\u00e1tica! A escola est\u00e1 descalibrada do aluno real.\tAquela velha escola de elite deve permanecer, pois h\u00e1 quem possa se beneficiar dela. Mas, como fizeram os pa\u00edses educacionalmente maduros, respondendo a uma \u00e9poca de matr\u00edcula quase universal, \u00e9 preciso criar escolas voltadas para o leque variado de alunos.\tNessa nova escola, os curr\u00edculos e ementas precisam ser ajustados aos alunos, pois o contr\u00e1rio \u00e9 uma quimera nociva. Na pr\u00e1tica, devem-se podar conte\u00fados, sem d\u00f3 nem piedade. \u00c9 preciso mostrar para que serve o que est\u00e1 sendo aprendido. Ainda mais importante, \u00e9 preciso aplicar o que foi aprendido, pois s\u00f3 aprendemos quando aplicamos. A escola deve confrontar seus alunos com problemas intrigantes e inspiradores. E deve apoi\u00e1-los e desafi\u00e1-los para que os enfrentem. No entanto, sem encolher a quantidade de mat\u00e9rias, n\u00e3o h\u00e1 tempo para mergulhar em profundidade no que quer que seja.\tAten\u00e7\u00e3o! N\u00e3o se trata de uma escola aguada em que se exige menos e todos se esfor\u00e7am menos. Sabemos que bons resultados est\u00e3o associados a escolas que esperam muito de seus alunos, que acreditam neles. A diferen\u00e7a \u00e9 que se vai exigir o que tem sentido na vida do estudante e est\u00e1 dentro do que realisticamente ele pode dominar. Precisamos redesenhar uma escola voltada para os nossos alunos, e n\u00e3o para miragens e sonhos. Quem far\u00e1 essa escola? [...] Revista Veja, 05 fev. 2014 (adaptado).","id":427104,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>ESCOLA IDEAL PARA ALUNOS N\u00c3O IDEAIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cl\u00e1udio de Moura Castro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNa segunda metade do s\u00e9culo XIX, dom Pedro II transformou a primeira escola p\u00fablica secund\u00e1ria do Brasil em um modelo inspirado no col\u00e9gio Louis Le Grand, reputado como o melhor da Fran\u00e7a. Mantiveram-se na sua r\u00e9plica brasileira as exig\u00eancias acad\u00eamicas do modelo original. O pr\u00f3prio dom Pedro selecionava os professores, costumava assistir a aulas e arguir os alunos. Sendo assim, o col\u00e9gio que, mais adiante, ganhou o seu nome constituiu-se em um primoroso modelo para a educa\u00e7\u00e3o das elites brasileiras. Dele descendem algumas excelentes escolas privadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMais tarde do que seria desej\u00e1vel, o ensino brasileiro se expande, sobretudo no \u00faltimo meio s\u00e9culo. Como \u00e9 inevit\u00e1vel, passa a receber alunos de origem mais modesta e sem o ambiente educacional familiar que facilita o bom desempenho. Sendo mais tosca a mat\u00e9ria-prima que chega, em qualquer lugar do mundo n\u00e3o se podem esperar resultados equivalentes com o mesmo modelo elitista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOs pa\u00edses de Primeiro Mundo perceberam isso e criaram alternativas, sobretudo no ensino m\u00e9dio. A melhor escola \u00e9 aquela que toma alunos reais - e n\u00e3o imagin\u00e1rios - e faz com que atinjam o m\u00e1ximo do seu potencial. Se os alunos chegam a determinado n\u00edvel escolar com pouco preparo, o pior cen\u00e1rio \u00e9 tentar ensinar o que n\u00e3o conseguir\u00e3o aprender. O conhecimento empaca e a frustra\u00e7\u00e3o dispara.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tVoltemos a 1917, \u00e0s confer\u00eancias de Whitehead em Harvard. Para ele, o que quer que seja ensinado, que o seja em profundidade. Segue da\u00ed que \u00e9 preciso ensinar bem o que esteja ao alcance dos alunos, e n\u00e3o inund\u00e1los com uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos. Ouvir falar de teorias n\u00e3o serve para nada. O que se aprende na escola tem de ser \u00fatil na vida real.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSe mesmo os melhores alunos das nossas melhores escolas s\u00e3o entulhados com mais do que conseguem digerir, e os demais, os alunos m\u00e9dios? Como suas escolas mimetizam as escolas de elite, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grotesca. Ensina-se demais e eles aprendem de menos. Pelos n\u00fameros da Prova Brasil, pouco mais de 10% dos jovens que terminam o n\u00edvel m\u00e9dio t\u00eam o conhecimento esperado em matem\u00e1tica! A escola est\u00e1 descalibrada do aluno real.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAquela velha escola de elite deve permanecer, pois h\u00e1 quem possa se beneficiar dela. Mas, como fizeram os pa\u00edses educacionalmente maduros, respondendo a uma \u00e9poca de matr\u00edcula quase universal, \u00e9 preciso criar escolas voltadas para o leque variado de alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNessa nova escola, os curr\u00edculos e ementas precisam ser ajustados aos alunos, pois o contr\u00e1rio \u00e9 uma quimera nociva. Na pr\u00e1tica, devem-se podar conte\u00fados, sem d\u00f3 nem piedade. \u00c9 preciso mostrar para que serve o que est\u00e1 sendo aprendido. Ainda mais importante, \u00e9 preciso aplicar o que foi aprendido, pois s\u00f3 aprendemos quando aplicamos. A escola deve confrontar seus alunos com problemas intrigantes e inspiradores. E deve apoi\u00e1-los e desafi\u00e1-los para que os enfrentem. No entanto, sem encolher a quantidade de mat\u00e9rias, n\u00e3o h\u00e1 tempo para mergulhar em profundidade no que quer que seja.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAten\u00e7\u00e3o! N\u00e3o se trata de uma escola aguada em que se exige menos e todos se esfor\u00e7am menos. Sabemos que bons resultados est\u00e3o associados a escolas que esperam muito de seus alunos, que acreditam neles. A diferen\u00e7a \u00e9 que se vai exigir o que tem sentido na vida do estudante e est\u00e1 dentro do que realisticamente ele pode dominar. Precisamos redesenhar uma escola voltada para os nossos alunos, e n\u00e3o para miragens e sonhos. Quem far\u00e1 essa escola?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t[...] Revista Veja, 05 fev. 2014 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1470904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao trabalho da mulher, quando p\u00fablica e notoriamente a natureza da atividade a ser exercida assim o exigir, \u00e9 permitido","provas":[{"id":20896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"},{"id":20897,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 09:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":702843,"hashId":"6c0b25f3042859fef35ca949a0a50dcb","enunciado":"No que concerne ao trabalho da mulher, quando p\u00fablica\r\ne notoriamente a natureza da atividade a ser exercida assim\r\no exigir, \u00e9 permitido","resposta":2403649,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicar an\u00fancio de emprego em que se fa\u00e7a refer\u00eancia ao sexo do(a) candidato(a).","id":2403649,"corpo":"publicar an\u00fancio de emprego em que se fa\u00e7a refer\u00eancia\r\nao sexo do(a) candidato(a).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigir atestado para comprova\u00e7\u00e3o de esterilidade quando da admiss\u00e3o no emprego.","id":2403650,"corpo":"exigir atestado para comprova\u00e7\u00e3o de esterilidade\r\nquando da admiss\u00e3o no emprego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibir o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es em empresas privadas, em raz\u00e3o do sexo.","id":2403651,"corpo":"proibir o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es em empresas privadas,\r\nem raz\u00e3o do sexo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submeter as empregadas a revistas \u00edntimas ao final do expediente.","id":2403652,"corpo":"submeter as empregadas a revistas \u00edntimas ao final\r\ndo expediente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerar o sexo como vari\u00e1vel determinante para a promo\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","id":2403653,"corpo":"considerar o sexo como vari\u00e1vel determinante para a\r\npromo\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314532,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho\/702843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de coibir o roubo a caixas eletr\u00f4nicos, h\u00e1 um dispositivo que mancha as c\u00e9dulas de rosa, em caso de ataques a esses equipamentos. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43783,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 10:46:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1313655,"hashId":"d31357c7d16ac5d216b14fc8d826786e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de coibir o roubo a caixas eletr\u00f4nicos, h\u00e1 um dispositivo que mancha as c\u00e9dulas de rosa, em caso de ataques a esses equipamentos. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4796432,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O correntista que sacar uma nota manchada deve procurar o gerente da ag\u00eancia onde sacou o dinheiro e apresentar o extrato banc\u00e1rio para comprova\u00e7\u00e3o da origem dessa nota.","id":4796430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O correntista que sacar uma nota manchada deve procurar o gerente da ag\u00eancia onde sacou o dinheiro e apresentar o extrato banc\u00e1rio para comprova\u00e7\u00e3o da origem dessa nota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O benefici\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia que n\u00e3o tem conta banc\u00e1ria, se sacar uma nota manchada em caixa eletr\u00f4nico, deve registrar boletim de ocorr\u00eancia e dirigir-se a qualquer ag\u00eancia banc\u00e1ria para efetuar a troca.","id":4796431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benefici\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia que n\u00e3o tem conta banc\u00e1ria, se sacar uma nota manchada em caixa eletr\u00f4nico, deve registrar boletim de ocorr\u00eancia e dirigir-se a qualquer ag\u00eancia banc\u00e1ria para efetuar a troca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aposentado que n\u00e3o tem conta em banco e sacar uma nota manchada pode procurar qualquer ag\u00eancia do banco onde sacou o dinheiro e ser\u00e1 feita a troca por outra nota legal.","id":4796432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aposentado que n\u00e3o tem conta em banco e sacar uma nota manchada pode procurar qualquer ag\u00eancia do banco onde sacou o dinheiro e ser\u00e1 feita a troca por outra nota legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 problemas em receber nota manchada de rosa no com\u00e9rcio, pois a nota ser\u00e1 substitu\u00edda por outra nas ag\u00eancias banc\u00e1rias, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":4796433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 problemas em receber nota manchada de rosa no com\u00e9rcio, pois a nota ser\u00e1 substitu\u00edda por outra nas ag\u00eancias banc\u00e1rias, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cidad\u00e3o que receber, sem perceber, uma nota manchada dever\u00e1 procurar uma ag\u00eancia banc\u00e1ria, que far\u00e1 a an\u00e1lise se a mancha \u00e9 consequ\u00eancia de dispositivo antifurto e, em caso negativo, o cliente poder\u00e1 fazer a troca imediatamente.","id":4796434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o que receber, sem perceber, uma nota manchada dever\u00e1 procurar uma ag\u00eancia banc\u00e1ria, que far\u00e1 a an\u00e1lise se a mancha \u00e9 consequ\u00eancia de dispositivo antifurto e, em caso negativo, o cliente poder\u00e1 fazer a troca imediatamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397748,"slug":"conhecimentos-bancarios-produtos-e-servicos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1313655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da lei de processo administrativo disciplinar federal, caso o servidor p\u00fablico tenha atuado como perito no processo administrativo, sua atua\u00e7\u00e3o como julgador no mesmo processo ser\u00e1","provas":[{"id":20896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"},{"id":20897,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 09:16:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":702834,"hashId":"c34a5b8277111c885baded135f3d779c","enunciado":"Nos termos da lei de processo administrativo disciplinar\r\nfederal, caso o servidor p\u00fablico tenha atuado como perito\r\nno processo administrativo, sua atua\u00e7\u00e3o como julgador no\r\nmesmo processo ser\u00e1","resposta":2403604,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedada, por impedimento.","id":2403604,"corpo":"vedada, por impedimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibida, por suspei\u00e7\u00e3o.","id":2403605,"corpo":"proibida, por suspei\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adotada, por autoriza\u00e7\u00e3o especial.","id":2403606,"corpo":"adotada, por autoriza\u00e7\u00e3o especial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admitida, por n\u00e3o causar preju\u00edzo.","id":2403607,"corpo":"admitida, por n\u00e3o causar preju\u00edzo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitida, por inexistir incompatibilidade.","id":2403608,"corpo":"permitida, por inexistir incompatibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314532,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impedimento e Suspei\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Impedimento e Suspei\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408454,"slug":"direito-administrativo-impedimento-e-suspeicao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/702834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado P pretende instituir legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia para legislar sobre o tema \u00e9","provas":[{"id":20896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"},{"id":20897,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 09:16:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":702835,"hashId":"2edf816b5c5fe294af5153d6ba66056a","enunciado":"<P>O Estado P pretende instituir legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. <\/P>\r\n<P>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia para legislar sobre o tema \u00e9<\/P>","resposta":2403612,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa da Uni\u00e3o","id":2403609,"corpo":"privativa da Uni\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pertencente ao Estado","id":2403610,"corpo":"pertencente ao Estado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00f3pria dos munic\u00edpios","id":2403611,"corpo":"pr\u00f3pria dos munic\u00edpios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comum aos entes federados","id":2403612,"corpo":"comum aos entes federados","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusiva do Distrito Federal","id":2403613,"corpo":"exclusiva do Distrito Federal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314532,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/702835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do sistema Windows precisa transportar um arquivo de 16 GBytes no seu pendrive de 32 GBytes. Para isso, ele deve formatar logicamente esse dispositivo com o sistema de arquivos","provas":[{"id":36944,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":20894,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36946,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-tecnologo-em-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36947,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-engenharia-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36948,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 5","id":11318,"slug":"analista-area-5"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-5-area-5-lingua-inglesa-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 5 - 2014"},{"id":36949,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36950,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36951,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36952,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36953,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-tecnologo-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36954,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"},{"id":36955,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-5-lingua-espanhola-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 09:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":702802,"hashId":"dcf23cda23e3381932883024d1cc2141","enunciado":"Um usu\u00e1rio do sistema Windows precisa transportar um\r\narquivo de 16 GBytes no seu pendrive de 32 GBytes. Para\r\nisso, ele deve formatar logicamente esse dispositivo com\r\no sistema de arquivos","resposta":2403448,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EXT3","id":2403444,"corpo":"EXT3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ReiserFS","id":2403445,"corpo":"ReiserFS","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FAT16","id":2403446,"corpo":"FAT16","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT32","id":2403447,"corpo":"FAT32","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS","id":2403448,"corpo":"NTFS","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/702802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional pretende atuar em \u00e1rea econ\u00f4mica sujeita \u00e0 regula\u00e7\u00e3o do Estado. Ap\u00f3s os tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos, obt\u00e9m permiss\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o almejado. Essa modalidade de interven\u00e7\u00e3o estatal limita a denominada","provas":[{"id":20896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"},{"id":20897,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea 6","id":11319,"slug":"analista-area-6"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"finep-2014-cesgranrio-analista-area-6-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea 6 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 09:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":702830,"hashId":"9a8f6b2c9143c9bdeebd39039ec36991","enunciado":"<P>Um profissional pretende atuar em \u00e1rea econ\u00f4mica sujeita \u00e0 regula\u00e7\u00e3o do Estado. Ap\u00f3s os tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos, obt\u00e9m permiss\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o almejado. <\/P>\r\n<P>Essa modalidade de interven\u00e7\u00e3o estatal limita a denominada<\/P>","resposta":2403585,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dignidade da pessoa","id":2403584,"corpo":"dignidade da pessoa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberdade de iniciativa","id":2403585,"corpo":"liberdade de iniciativa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"busca do pleno emprego","id":2403586,"corpo":"busca do pleno emprego","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o adequada","id":2403587,"corpo":"remunera\u00e7\u00e3o adequada","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o social da propriedade","id":2403588,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o social da propriedade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314531,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"}],"slug":"economia-e-financas\/702830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro foi empregado de uma sociedade de economia mista Municipal, tendo sido dispensado por justa causa. Ajuizou ent\u00e3o reclama\u00e7\u00e3o trabalhista 3 meses depois, postulando as verbas resilit\u00f3rias, pois n\u00e3o reconheceu a pr\u00e1tica de qualquer falta grave ensejadora de justa causa, bem como de 2 per\u00edodos de f\u00e9rias n\u00e3o fru\u00eddas. Em audi\u00eancia, as partes conciliaram, o acordo foi homologado judicialmente e o valor tratado, pago na data acertada. Poucos dias depois, Pedro aju\u00edza nova demanda contra a ex-empregadora, desta feita postulando adicional noturno e adicional de insalubridade.A esse respeito, considerando o entendimento consolidado do TST, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 05:12:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812460,"hashId":"152e2b9e3c0441ce215802e3b08f1acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro foi empregado de uma sociedade de economia mista Municipal, tendo sido dispensado por justa causa. Ajuizou ent\u00e3o reclama\u00e7\u00e3o trabalhista 3 meses depois, postulando as verbas resilit\u00f3rias, pois n\u00e3o reconheceu a pr\u00e1tica de qualquer falta grave ensejadora de justa causa, bem como de 2 per\u00edodos de f\u00e9rias n\u00e3o fru\u00eddas. Em audi\u00eancia, as partes conciliaram, o acordo foi homologado judicialmente e o valor tratado, pago na data acertada. Poucos dias depois, Pedro aju\u00edza nova demanda contra a ex-empregadora, desta feita postulando adicional noturno e adicional de insalubridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, considerando o entendimento consolidado do TST, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6942621,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em qualquer hip\u00f3tese a 2\u00aa a\u00e7\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, pois trata de pedidos distintos, que sequer poderiam ser objeto de quita\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o anterior, j\u00e1 que n\u00e3o eram tema em debate.","id":6942618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer hip\u00f3tese a 2\u00aa a\u00e7\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, pois trata de pedidos distintos, que sequer poderiam ser objeto de quita\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o anterior, j\u00e1 que n\u00e3o eram tema em debate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na justi\u00e7a do Trabalho o acordo faz coisa julgada material para todos, sem exce\u00e7\u00e3o, da\u00ed porque Pedro precisaria ajuizar a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria para, caso tivesse sucesso, pleitear as outras parcelas desejadas.","id":6942619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na justi\u00e7a do Trabalho o acordo faz coisa julgada material para todos, sem exce\u00e7\u00e3o, da\u00ed porque Pedro precisaria ajuizar a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria para, caso tivesse sucesso, pleitear as outras parcelas desejadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 ilegal inserir cl\u00e1usula no acordo conferindo quita\u00e7\u00e3o geral do contrato sem ressalva porque o empregado n\u00e3o pode transacionar parcelas n\u00e3o requeridas, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia.","id":6942620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ilegal inserir cl\u00e1usula no acordo conferindo quita\u00e7\u00e3o geral do contrato sem ressalva porque o empregado n\u00e3o pode transacionar parcelas n\u00e3o requeridas, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o ou congru\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se no acordo da 1\u00aa a\u00e7\u00e3o tiver sido inserida cl\u00e1usula de quita\u00e7\u00e3o geral com rela\u00e7\u00e3o ao extinto contrato de trabalho, sem ressalva, n\u00e3o ser\u00e1 vi\u00e1vel o ajuizamento da 2\u00aa a\u00e7\u00e3o, havendo coisa julgada material.","id":6942621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se no acordo da 1\u00aa a\u00e7\u00e3o tiver sido inserida cl\u00e1usula de quita\u00e7\u00e3o geral com rela\u00e7\u00e3o ao extinto contrato de trabalho, sem ressalva, n\u00e3o ser\u00e1 vi\u00e1vel o ajuizamento da 2\u00aa a\u00e7\u00e3o, havendo coisa julgada material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o ao empregado, nulas s\u00e3o as disposi\u00e7\u00f5es que prejudiquem o trabalhador. Logo, a 2\u00aa a\u00e7\u00e3o seria poss\u00edvel, mesmo com a inser\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula de quita\u00e7\u00e3o geral sem ressalva no acordo anterior.","id":6942622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o ao empregado, nulas s\u00e3o as disposi\u00e7\u00f5es que prejudiquem o trabalhador. Logo, a 2\u00aa a\u00e7\u00e3o seria poss\u00edvel, mesmo com a inser\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula de quita\u00e7\u00e3o geral sem ressalva no acordo anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1812460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":23746,"slug":"consultor-legislativo-area-seguranca-publica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-recife-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de mil\u00edcias (ou mil\u00edcias privadas ou particulares), entendidas como organiza\u00e7\u00f5es paramilitares, gira em torno de cinco eixos simult\u00e2neos. Tr\u00eas desses eixos s\u00e3o:","provas":[{"id":60582,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":23746,"slug":"consultor-legislativo-area-seguranca-publica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-consultor-legislativo-area-seguranca-publica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 05:12:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1836157,"hashId":"28463fdceb4163c2017415e9e7939ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de mil\u00edcias (ou mil\u00edcias privadas ou particulares), entendidas como organiza\u00e7\u00f5es paramilitares, gira em torno de cinco eixos simult\u00e2neos. Tr\u00eas desses eixos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7047940,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dom\u00ednio territorial e populacional de \u00e1reas por parte de grupos armados regulares; motiva\u00e7\u00e3o de lucro individual como elemento central, a despeito da exist\u00eancia ocasional, em alguns casos, da tentativa de impor uma ordem moral nas comunidades; e coa\u00e7\u00e3o, em maior ou menor medida, contra os moradores;","id":7047939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio territorial e populacional de \u00e1reas por parte de grupos armados regulares; motiva\u00e7\u00e3o de lucro individual como elemento central, a despeito da exist\u00eancia ocasional, em alguns casos, da tentativa de impor uma ordem moral nas comunidades; e coa\u00e7\u00e3o, em maior ou menor medida, contra os moradores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o, em maior ou menor medida, contra moradores de determinada \u00e1rea; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de agentes ou ex-agentes armados do Estado;","id":7047940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coa\u00e7\u00e3o, em maior ou menor medida, contra moradores de determinada \u00e1rea; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de agentes ou ex-agentes armados do Estado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio territorial e populacional de \u00e1reas por parte de grupos armados regulares; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de agentes ou ex-agentes armados do Estado;","id":7047941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio territorial e populacional de \u00e1reas por parte de grupos armados regulares; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de agentes ou ex-agentes armados do Estado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o, em maior ou menor medida, com moradores de determinada \u00e1rea; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o dissimulada de agentes ou ex-agentes armados do Estado;","id":7047942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colabora\u00e7\u00e3o, em maior ou menor medida, com moradores de determinada \u00e1rea; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o dissimulada de agentes ou ex-agentes armados do Estado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio territorial e populacional de \u00e1reas por parte de grupos armados irregulares; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o dissimulada de agentes ou ex-agentes armados do Estado.","id":7047943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dom\u00ednio territorial e populacional de \u00e1reas por parte de grupos armados irregulares; discurso de legitima\u00e7\u00e3o da sua interven\u00e7\u00e3o como uma luta contra o mal e como instauradora de uma ordem protetora; e participa\u00e7\u00e3o dissimulada de agentes ou ex-agentes armados do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Paz P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Paz P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406347,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-paz-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de mil\u00edcia privada","oab":true,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o de mil\u00edcia privada","pai":406347,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406409,"slug":"direito-penal-constituicao-de-milicia-privada"}],"slug":"direito-penal\/1836157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um pesquisador p\u00fablico pode obter, por interesse pr\u00f3prio, licen\u00e7a remunerada para constituir empresa com a finalidade de desenvolver atividade empresarial relativa \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21551,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xiv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 05:12:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726062,"hashId":"ac37bd8e2086f832b9d09e74059e1ced","enunciado":"Um pesquisador p\u00fablico pode obter, por interesse pr\u00f3prio,\r\nlicen\u00e7a remunerada para constituir empresa com a finalidade\r\nde desenvolver atividade empresarial relativa \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.","resposta":2483438,"anulada":false,"rotulo":209,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2483437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2483438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira de est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":319316,"enunciado":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira de est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":208,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 208 a 210","ordem":208},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.973\/2004: Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no ambiente produtivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.973\/2004: Disp\u00f5e sobre incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no ambiente produtivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397376,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-973-2004-dispoe-sobre-incentivos-a-inovacao-e-a-pesquisa-cientifica-e-tecnologica-no-ambiente-produtivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/726062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sedam-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O Estado poder\u00e1 delegar ao Munic\u00edpio a compet\u00eancia para promover o licenciamento ambiental de empreendimentos localizados em terras ind\u00edgenas.\" De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 140\/2011 , a afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1:","provas":[{"id":61808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sedam-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2275602,"hashId":"7a52b27516b24928040e404a2322dc0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Estado poder\u00e1 delegar ao Munic\u00edpio a compet\u00eancia para promover o licenciamento ambiental de empreendimentos localizados em terras ind\u00edgenas.\" De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 140\/2011 , a afirma\u00e7\u00e3o acima est\u00e1:<\/p>","resposta":8960004,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, desde que o Munic\u00edpio disponha de \u00f3rg\u00e3o ambiental capacitado e Conselho de Meio Ambiente.","id":8960000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, desde que o Munic\u00edpio disponha de \u00f3rg\u00e3o ambiental capacitado e Conselho de Meio Ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, desde que autorizado pela Comiss\u00e3o Bipartite estadual.","id":8960001,"corpo":"<p>correta, desde que autorizado pela Comiss\u00e3o Bipartite estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"errada, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a delega\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es administrativas entre entes federativos.","id":8960002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">errada, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a delega\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es administrativas entre entes federativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, desde que o Munic\u00edpio disponha de t\u00e9cnicos em antropologia, devidamente habilitados.","id":8960003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, desde que o Munic\u00edpio disponha de t\u00e9cnicos em antropologia, devidamente habilitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"errada, pois a a\u00e7\u00e3o administrativa descrita \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o.","id":8960004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">errada, pois a a\u00e7\u00e3o administrativa descrita \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398574,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-140-2011-fixa-normas-nos-termos-dos-incisos-iii-vi-e-vii-do-caput-e-do-paragrafo-unico-do-art-23-da-constituicao-federal-para-a-cooperacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-nas-acoes-administrativas-d"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000, estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, com amparo na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. O Poder Executivo, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, nos termos em que dispuser a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso. Assim, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69486,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 21:02:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2116613,"hashId":"98b56ba910f1b34d6d0b9a86eb836bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000, estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, com amparo na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. O Poder Executivo, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, nos termos em que dispuser a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8275121,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os recursos legalmente vinculados \u00e0 finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, impossibilitado o seu uso em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso.","id":8275119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos legalmente vinculados \u00e0 finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, impossibilitado o seu uso em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de restabelecimento da receita prevista, ainda que parcial, a recomposi\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es cujos empenhos foram limitados dar- -se-\u00e1 de forma integral priorizando-se aquelas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida, e as ressalvadas pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8275120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de restabelecimento da receita prevista, ainda que parcial, a recomposi\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es cujos empenhos foram limitados dar- -se-\u00e1 de forma integral priorizando-se aquelas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida, e as ressalvadas pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8275121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A limita\u00e7\u00e3o de empenho para fins de cumprimento das metas fiscais deve permanecer na ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional, no caso da Uni\u00e3o, ou pelas Assembleias Legislativas, na hip\u00f3tese dos Estados e Munic\u00edpios, enquanto perdurar o ano financeiro, n\u00e3o sendo poss\u00edvel tal limita\u00e7\u00e3o no caso de estado de defesa ou de s\u00edtio.","id":8275122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limita\u00e7\u00e3o de empenho para fins de cumprimento das metas fiscais deve permanecer na ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica reconhecida pelo Congresso Nacional, no caso da Uni\u00e3o, ou pelas Assembleias Legislativas, na hip\u00f3tese dos Estados e Munic\u00edpios, enquanto perdurar o ano financeiro, n\u00e3o sendo poss\u00edvel tal limita\u00e7\u00e3o no caso de estado de defesa ou de s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de os Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o promoverem a limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira no prazo de sessenta dias, em virtude do necess\u00e1rio ajuste fiscal, deve, o Poder Executivo, limitar os valores financeiros segundo crit\u00e9rios fixados em a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria junto ao Poder Judici\u00e1rio.","id":8275123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de os Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o promoverem a limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira no prazo de sessenta dias, em virtude do necess\u00e1rio ajuste fiscal, deve, o Poder Executivo, limitar os valores financeiros segundo crit\u00e9rios fixados em a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria junto ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412006,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412007,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No art. 58 e seguintes da Lei 4.320, de 17\/03\/1964, encontram-se determina\u00e7\u00f5es normativas sobre a despesa p\u00fablica e suas fases. Tem-se, ent\u00e3o, como verdadeiro a respeito da despesa p\u00fablica:","provas":[{"id":69486,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 21:05:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2116630,"hashId":"9823d8414525c04cf080a3a23ef68b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No art. 58 e seguintes da Lei 4.320, de 17\/03\/1964, encontram-se determina\u00e7\u00f5es normativas sobre a despesa p\u00fablica e suas fases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem-se, ent\u00e3o, como <strong>verdadeiro <\/strong>a respeito da despesa p\u00fablica:<\/p>","resposta":8275208,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o fases da despesa p\u00fablica: o empenho, a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou a compra do bem e o pagamento, sendo que o empenho independe de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria como ocorre no empenho estimativo.","id":8275204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fases da despesa p\u00fablica: o empenho, a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou a compra do bem e o pagamento, sendo que o empenho independe de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria como ocorre no empenho estimativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empenho pode ser global, ordin\u00e1rio ou estimativo para as despesas cujo montante seja determinado, por\u00e9m seja indefinida a data de t\u00e9rmino ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":8275205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho pode ser global, ordin\u00e1rio ou estimativo para as despesas cujo montante seja determinado, por\u00e9m seja indefinida a data de t\u00e9rmino ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empenho representa o segundo est\u00e1gio da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, sendo registrado ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou a aquisi\u00e7\u00e3o do material ou bem, obra e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.","id":8275206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho representa o segundo est\u00e1gio da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, sendo registrado ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou a aquisi\u00e7\u00e3o do material ou bem, obra e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empenho poder\u00e1 ser refor\u00e7ado quando o valor empenhado for insuficiente para atender \u00e0 despesa a ser realizada e, caso o valor do empenho exceda o montante da despesa realizada, o objeto do contrato n\u00e3o tiver sido cumprido, ou tiver sido emitido incorretamente, o empenho dever\u00e1 ser anulado totalmente.","id":8275207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho poder\u00e1 ser refor\u00e7ado quando o valor empenhado for insuficiente para atender \u00e0 despesa a ser realizada e, caso o valor do empenho exceda o montante da despesa realizada, o objeto do contrato n\u00e3o tiver sido cumprido, ou tiver sido emitido incorretamente, o empenho dever\u00e1 ser anulado totalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fases da despesa p\u00fablica: o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento, sendo que o empenho \u00e9 ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":8275208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fases da despesa p\u00fablica: o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento, sendo que o empenho \u00e9 ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000, entende-se como despesa total com pessoal: o somat\u00f3rio dos gastos do ente da Federa\u00e7\u00e3o com os ativos, os inativos e os pensionistas, relativos a mandatos eletivos, cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos, civis, militares e de membros de Poder, com quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias, tais como vencimentos e vantagens, fixas e vari\u00e1veis, subs\u00eddios, proventos da aposentadoria, reformas e pens\u00f5es, inclusive adicionais, gratifica\u00e7\u00f5es, horas extras e vantagens pessoais de qualquer natureza, bem como encargos sociais e contribui\u00e7\u00f5es recolhidas pelo ente \u00e0s entidades de previd\u00eancia. Dessa forma \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69486,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 21:03:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2116619,"hashId":"791852beb63499b02b70c2251749a510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000, entende-se como despesa total com pessoal: o somat\u00f3rio dos gastos do ente da Federa\u00e7\u00e3o com os ativos, os inativos e os pensionistas, relativos a mandatos eletivos, cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos, civis, militares e de membros de Poder, com quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias, tais como vencimentos e vantagens, fixas e vari\u00e1veis, subs\u00eddios, proventos da aposentadoria, reformas e pens\u00f5es, inclusive adicionais, gratifica\u00e7\u00f5es, horas extras e vantagens pessoais de qualquer natureza, bem como encargos sociais e contribui\u00e7\u00f5es recolhidas pelo ente \u00e0s entidades de previd\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8275150,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos onze imediatamente anteriores, adotando-se o regime de caixa.","id":8275149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos onze imediatamente anteriores, adotando-se o regime de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos onze imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.","id":8275150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos onze imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, de maneira que n\u00e3o poder\u00e1 exceder, para a Uni\u00e3o, em 40%; para os Estados, em 60%; e para os Munic\u00edpios, em 60%.","id":8275151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, de maneira que n\u00e3o poder\u00e1 exceder, para a Uni\u00e3o, em 40%; para os Estados, em 60%; e para os Munic\u00edpios, em 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, de maneira que n\u00e3o poder\u00e1 exceder, para a Uni\u00e3o, em 50%; para os Estados, em 50%; e para os Munic\u00edpios, em 60%.","id":8275152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, de maneira que n\u00e3o poder\u00e1 exceder, para a Uni\u00e3o, em 50%; para os Estados, em 50%; e para os Munic\u00edpios, em 60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, de maneira que n\u00e3o poder\u00e1 exceder, para a Uni\u00e3o, em 40%; para os Estados, em 50%; e para os Munic\u00edpios, em 60%.","id":8275153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, de maneira que n\u00e3o poder\u00e1 exceder, para a Uni\u00e3o, em 40%; para os Estados, em 50%; e para os Munic\u00edpios, em 60%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesa com Pessoal","pai":411658,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411662,"slug":"direito-financeiro-despesa-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"coren-ba-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as descri\u00e7\u00f5es de tipos de v\u00edrus a seguir. I. V\u00edrus propagado por e-mail \u00e9 aquele que \u00e9 recebido como um arquivo anexo a um e-mail cujo conte\u00fado tenta induzir o usu\u00e1rio a clicar sobre este arquivo, fazendo com que seja executado. Quando entra em a\u00e7\u00e3o, infecta arquivos e programas e envia c\u00f3pias de si mesmo para os e-mails encontrados nas listas de contatos gravadas no computador. II. V\u00edrus de script \u00e9 escrito em linguagem de script, como VBScript e JavaScript, e recebido ao acessar uma p\u00e1gina Web ou por e-mail, como um arquivo anexo ou como parte do pr\u00f3prio e-mail escrito em formato HTML. Pode ser automaticamente executado, dependendo da configura\u00e7\u00e3o do navegador Web e do programa leitor de e-mails do usu\u00e1rio. III. V\u00edrus de macro \u00e9 um programa capaz de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmo de computador para computador. N\u00e3o se propaga por meio da inclus\u00e3o de c\u00f3pias de si mesmo em outros programas ou arquivos, mas sim pela execu\u00e7\u00e3o direta de suas c\u00f3pias ou pela explora\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de vulnerabilidades existentes em programas instalados em computadores.IV. V\u00edrus de telefone celular se propaga de celular para celular por meio da tecnologia bluetooth ou de mensagens MMS (Multimedia Message Service). A infec\u00e7\u00e3o ocorre quando um usu\u00e1rio permite o recebimento de um arquivo infectado e o executa. Ap\u00f3s infectar o celular, o v\u00edrus pode destruir ou sobrescrever arquivos, remover ou transmitir contatos da agenda, efetuar liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e drenar a carga da bateria, al\u00e9m de tentar se propagar para outros celulares. Est\u00e1 incorreto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":61130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"coren-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Jornalista - 2014"},{"id":61134,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"coren-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Advogado - 2014"},{"id":61131,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"coren-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Enfermeiro - 2014"},{"id":61132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"coren-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 20:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1859762,"hashId":"316ef87919138f8d7a50b6aa76415fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as descri\u00e7\u00f5es de tipos de v\u00edrus a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. V\u00edrus propagado por e-mail \u00e9 aquele que \u00e9 recebido como um arquivo anexo a um e-mail cujo conte\u00fado tenta induzir o usu\u00e1rio a clicar sobre este arquivo, fazendo com que seja executado. Quando entra em a\u00e7\u00e3o, infecta arquivos e programas e envia c\u00f3pias de si mesmo para os e-mails encontrados nas listas de contatos gravadas no computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. V\u00edrus de script \u00e9 escrito em linguagem de script, como VBScript e JavaScript, e recebido ao acessar uma p\u00e1gina Web ou por e-mail, como um arquivo anexo ou como parte do pr\u00f3prio e-mail escrito em formato HTML. Pode ser automaticamente executado, dependendo da configura\u00e7\u00e3o do navegador Web e do programa leitor de e-mails do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. V\u00edrus de macro \u00e9 um programa capaz de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmo de computador para computador. N\u00e3o se propaga por meio da inclus\u00e3o de c\u00f3pias de si mesmo em outros programas ou arquivos, mas sim pela execu\u00e7\u00e3o direta de suas c\u00f3pias ou pela explora\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de vulnerabilidades existentes em programas instalados em computadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. V\u00edrus de telefone celular se propaga de celular para celular por meio da tecnologia <em>bluetooth <\/em>ou de mensagens MMS (<em>Multimedia Message Service<\/em>). A infec\u00e7\u00e3o ocorre quando um usu\u00e1rio permite o recebimento de um arquivo infectado e o executa. Ap\u00f3s infectar o celular, o v\u00edrus pode destruir ou sobrescrever arquivos, remover ou transmitir contatos da agenda, efetuar liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e drenar a carga da bateria, al\u00e9m de tentar se propagar para outros celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>incorreto <\/strong>o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7153664,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7153662,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7153663,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7153664,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7153665,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7153666,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":470743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1859762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dever do Estado em garantir o direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Deve oferecer Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 aos 17 anos de idade. II. Deve atender ao educando, prioritariamente do Ensino Fundamental, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico, assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o. III. Deve oferecer vaga na escola p\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Infantil ou de Ensino Fundamental mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia da crian\u00e7a a partir dos 4 anos de idade completados.Assinale:","provas":[{"id":70995,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:11:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163210,"hashId":"70ceb4e63ac6837815d9f42c04e27cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao dever do Estado em garantir o direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve oferecer Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 aos 17 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve atender ao educando, prioritariamente do Ensino Fundamental, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico, assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve oferecer vaga na escola p\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Infantil ou de Ensino Fundamental mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia da crian\u00e7a a partir dos 4 anos de idade completados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":8479725,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":8479722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":8479723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":8479724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":8479725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8479726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os nomes dos pensadores cl\u00e1ssicos com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o. 1. \u00c9mile Durkheim 2. Max Weber 3. Karl Marx (_) A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento de manuten\u00e7\u00e3o da hierarquia social, de domina\u00e7\u00e3o da burguesia sobre o proletariado. (_) A consolida\u00e7\u00e3o da solidariedade org\u00e2nica da sociedade passa pela difus\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o secular e cient\u00edfica. (_) A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fator de sele\u00e7\u00e3o e de estratifica\u00e7\u00e3o social. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70995,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:08:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163108,"hashId":"25dec8abc7ad224cbd72d72eafe55434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os nomes dos pensadores cl\u00e1ssicos com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9mile Durkheim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Max Weber <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Karl Marx <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento de manuten\u00e7\u00e3o da hierarquia social, de domina\u00e7\u00e3o da burguesia sobre o proletariado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A consolida\u00e7\u00e3o da solidariedade org\u00e2nica da sociedade  passa pela difus\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o secular e cient\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fator de sele\u00e7\u00e3o e de estratifica\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8479215,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8479212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8479213,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8479214,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8479215,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8479216,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os tipos de Planejamento com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Planejamento Educacional 2. Planejamento Escolar 3. Planejamento de Ensino(_) Processo cont\u00ednuo que considera a situa\u00e7\u00e3o presente a as possibilidades futuras para atender \u00e0s necessidades da sociedade e dos indiv\u00edduos. (_) Processo de reflex\u00e3o e de discuss\u00e3o sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o. (_) Processo de decis\u00e3o cotidiana das atividades relacionadas com a situa\u00e7\u00e3o de ensino\/aprendizagem. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70995,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:10:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2163187,"hashId":"25d2a97b128f87e07bc3eeab835fdc8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os tipos de Planejamento com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Planejamento Educacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Planejamento Escolar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Planejamento de Ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Processo cont\u00ednuo que considera a situa\u00e7\u00e3o presente a as possibilidades futuras para atender \u00e0s necessidades da sociedade e dos indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Processo de reflex\u00e3o e de discuss\u00e3o sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Processo de decis\u00e3o cotidiana das atividades relacionadas com a situa\u00e7\u00e3o de ensino\/aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8479607,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8479607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8479608,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8479609,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8479610,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8479611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento educacional","oab":false,"nome":"Planejamento educacional","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426059,"slug":"pedagogia-planejamento-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento escolar","oab":false,"nome":"Planejamento escolar","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426060,"slug":"pedagogia-planejamento-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de ensino","oab":false,"nome":"Planejamento de ensino","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426062,"slug":"pedagogia-planejamento-de-ensino"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}