{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":142,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, pessoa com defici\u00eancia moderada, busca informa\u00e7\u00f5es sobre o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, que consiste em um benef\u00edcio que foi inclu\u00eddo \u00e0 Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS) pela Lei n\u00ba 14.176\/2021. Segundo os termos da LOAS, sobre o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":98135,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Assistente Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2676788,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, pessoa com defici\u00eancia moderada, busca informa\u00e7\u00f5es sobre o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, que consiste em um benef\u00edcio que foi inclu\u00eddo \u00e0 Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS) pela Lei n\u00ba 14.176\/2021. Segundo os termos da LOAS, sobre o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10710052,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor do aux\u00edlio-inclus\u00e3o percebido por um membro da fam\u00edlia dever\u00e1 ser considerado no c\u00e1lculo da renda familiar mensal per capita para fins de concess\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o de outro aux\u00edlio-inclus\u00e3o no \u00e2mbito do mesmo grupo familiar.","id":10710049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do aux\u00edlio-inclus\u00e3o percebido por um membro da fam\u00edlia dever\u00e1 ser considerado no c\u00e1lculo da renda familiar mensal <em>per capita<\/em> para fins de concess\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o de outro aux\u00edlio-inclus\u00e3o no \u00e2mbito do mesmo grupo familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 direito ao benef\u00edcio apenas a pessoa com defici\u00eancia moderada que, cumulativamente, receba o BPC e que passe a exercer atividade remunerada limitada a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como segurado aut\u00f4nomo do RGPS ou de Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia da Uni\u00e3o.","id":10710050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter\u00e1 direito ao benef\u00edcio apenas a pessoa com defici\u00eancia moderada que, cumulativamente, receba o BPC e que passe a exercer atividade remunerada limitada a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como segurado aut\u00f4nomo do RGPS ou de Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aqueles que receberam o BPC nos quatro anos imediatamente anteriores ao exerc\u00edcio da atividade remunerada e que tiveram o benef\u00edcio suspenso tamb\u00e9m poder\u00e3o receber o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, com retroatividade no pagamento. O aux\u00edlio est\u00e1 sujeito a desconto de qualquer contribui\u00e7\u00e3o e gera direito a pagamento de abono anual.","id":10710051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqueles que receberam o BPC nos quatro anos imediatamente anteriores ao exerc\u00edcio da atividade remunerada e que tiveram o benef\u00edcio suspenso tamb\u00e9m poder\u00e3o receber o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, com retroatividade no pagamento. O aux\u00edlio est\u00e1 sujeito a desconto de qualquer contribui\u00e7\u00e3o e gera direito a pagamento de abono anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor do aux\u00edlio-inclus\u00e3o ser\u00e1 de 50% do valor do BPC. Ao requerer o benef\u00edcio, o benefici\u00e1rio estar\u00e1 autorizando a suspens\u00e3o do BPC, pois n\u00e3o podem ser acumulados. Tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser acumulado com aposentadoria, pens\u00f5es ou benef\u00edcios por incapacidade pagos por qualquer regime de previd\u00eancia social e seguro-desemprego.","id":10710052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do aux\u00edlio-inclus\u00e3o ser\u00e1 de 50% do valor do BPC. Ao requerer o benef\u00edcio, o benefici\u00e1rio estar\u00e1 autorizando a suspens\u00e3o do BPC, pois n\u00e3o podem ser acumulados. Tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser acumulado com aposentadoria, pens\u00f5es ou benef\u00edcios por incapacidade pagos por qualquer regime de previd\u00eancia social e seguro-desemprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2676788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida como a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes atores inseridos no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica do SUS, que \u00e9 direcionada para ativa\u00e7\u00e3o de mecanismos que beneficiem a\u00e7\u00f5es de humaniza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o da sa\u00fade. Sobre a PNH, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":98135,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Assistente Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2676794,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida como a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes atores inseridos no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica do SUS, que \u00e9 direcionada para ativa\u00e7\u00e3o de mecanismos que beneficiem a\u00e7\u00f5es de humaniza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o da sa\u00fade. Sobre a PNH, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10710078,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cl\u00ednica transversal \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os saud\u00e1veis, acolhedores e confort\u00e1veis, que respeitem a privacidade entre as pessoas.","id":10710076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica transversal \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os saud\u00e1veis, acolhedores e confort\u00e1veis, que respeitem a privacidade entre as pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o participativa \u00e9 um dos princ\u00edpios da PNH, que consiste em reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido.","id":10710077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o participativa \u00e9 um dos princ\u00edpios da PNH, que consiste em reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Define que no princ\u00edpio da indissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, trabalhadores e usu\u00e1rios devem buscar conhecer como funciona a gest\u00e3o dos servi\u00e7os e da rede de sa\u00fade, e participar ativamente do processo de tomada de decis\u00e3o.","id":10710078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define que no princ\u00edpio da indissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, trabalhadores e usu\u00e1rios devem buscar conhecer como funciona a gest\u00e3o dos servi\u00e7os e da rede de sa\u00fade, e participar ativamente do processo de tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O programa \u201cRede AcolheSUS\u201d \u00e9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica, cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. Permite o enfrentamento da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seus respectivos danos e inefic\u00e1cia.","id":10710079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa \u201cRede AcolheSUS\u201d \u00e9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica, cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. Permite o enfrentamento da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seus respectivos danos e inefic\u00e1cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2676794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da fragilidade \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e de origem neuroend\u00f3crina, que gera maior vulnerabilidade \u00e0s doen\u00e7as ou estresses agudos nos idosos, sendo caracterizada por massa e for\u00e7a muscular reduzida e baixa energia para as atividades do dia a dia. O termo vulnerabilidade fisiol\u00f3gica no idoso representa fragilidade nessa popula\u00e7\u00e3o. Ao idoso que apresentar essa condi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m ser\u00e1 influenciado pelas doen\u00e7as cr\u00f4nicas que j\u00e1 tem, tornando-o ainda mais vulner\u00e1vel e com maior dificuldade. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":98144,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2676816,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da fragilidade \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e de origem neuroend\u00f3crina, que gera maior vulnerabilidade \u00e0s doen\u00e7as ou estresses agudos nos idosos, sendo caracterizada por massa e for\u00e7a muscular reduzida e baixa energia para as atividades do dia a dia. O termo vulnerabilidade fisiol\u00f3gica no idoso representa fragilidade nessa popula\u00e7\u00e3o. Ao idoso que apresentar essa condi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m ser\u00e1 influenciado pelas doen\u00e7as cr\u00f4nicas que j\u00e1 tem, tornando-o ainda mais vulner\u00e1vel e com maior dificuldade. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10710175,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre os sintomas existentes, os mais comuns s\u00e3o perda involunt\u00e1ria de peso; fraqueza; redu\u00e7\u00e3o da velocidade de marcha; e, exaust\u00e3o.","id":10710172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os sintomas existentes, os mais comuns s\u00e3o perda involunt\u00e1ria de peso; fraqueza; redu\u00e7\u00e3o da velocidade de marcha; e, exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os sinais surgem no corpo quando acontecem posteriormente algumas outras rea\u00e7\u00f5es adversas, como quedas e dem\u00eancia, chegando ao decl\u00ednio funcional e morte.","id":10710173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais surgem no corpo quando acontecem posteriormente algumas outras rea\u00e7\u00f5es adversas, como quedas e dem\u00eancia, chegando ao decl\u00ednio funcional e morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atualmente, n\u00e3o h\u00e1 uma abordagem terap\u00eautica espec\u00edfica definida para tratar a s\u00edndrome da fragilidade como um todo; entretanto, exerc\u00edcios f\u00edsicos seguem como uma das melhores op\u00e7\u00f5es, realizados por fisioterapeutas especializados em gerontologia, a fim de aumentar o equil\u00edbrio.","id":10710174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, n\u00e3o h\u00e1 uma abordagem terap\u00eautica espec\u00edfica definida para tratar a s\u00edndrome da fragilidade como um todo; entretanto, exerc\u00edcios f\u00edsicos seguem como uma das melhores op\u00e7\u00f5es, realizados por fisioterapeutas especializados em gerontologia, a fim de aumentar o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O termo fragilidade tem sido utilizado na pr\u00e1tica para designar, dentre a popula\u00e7\u00e3o de idosos, aqueles que apresentam caracter\u00edsticas cl\u00ednicas atribu\u00eddas ao envelhecimento. A fragilidade est\u00e1 associada \u00e0 idade, embora seja resultante exclusivamente do processo de envelhecimento, j\u00e1 que a maioria dos idosos se torna fr\u00e1gil obrigatoriamente.","id":10710175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo fragilidade tem sido utilizado na pr\u00e1tica para designar, dentre a popula\u00e7\u00e3o de idosos, aqueles que apresentam caracter\u00edsticas cl\u00ednicas atribu\u00eddas ao envelhecimento. A fragilidade est\u00e1 associada \u00e0 idade, embora seja resultante exclusivamente do processo de envelhecimento, j\u00e1 que a maioria dos idosos se torna fr\u00e1gil obrigatoriamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a em laborat\u00f3rios que envolvem agentes infecciosos, analise as afirmativas a seguir-I. N\u00e3o \u00e9 recomendado o uso de barba, pois os pelos do rosto comprometem a veda\u00e7\u00e3o dos respiradores. II. As unhas devem estar sempre limpas e curtas, n\u00e3o ultrapassando a ponta dos dedos. III. Os jalecos ou aventais que est\u00e3o em uso devem ser guardados em arm\u00e1rios, junto com quaisquer outros objetos pessoais. IV. N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es acerca do uso de cosm\u00e9ticos e\/ou maquiagem na \u00e1rea laboratorial. -Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":98158,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2676818,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a em laborat\u00f3rios que envolvem agentes infecciosos, analise as afirmativas a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 recomendado o uso de barba, pois os pelos do rosto comprometem a veda\u00e7\u00e3o dos respiradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As unhas devem estar sempre limpas e curtas, n\u00e3o ultrapassando a ponta dos dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os jalecos ou aventais que est\u00e3o em uso devem ser guardados em arm\u00e1rios, junto com quaisquer outros objetos pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es acerca do uso de cosm\u00e9ticos e\/ou maquiagem na \u00e1rea laboratorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10710180,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II. ","id":10710180,"corpo":"<p> I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10710181,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10710182,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":10710183,"corpo":"<p> I, II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com AVC e TCE frequentemente necessitam de suporte de vida avan\u00e7ado e interna\u00e7\u00e3o em Unidade de Terapia Intensiva (UTI) na fase aguda da les\u00e3o neurol\u00f3gica. Um dos fatores que levam \u00e0 interna\u00e7\u00e3o destes pacientes em UTI \u00e9 a necessidade de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica (VM) devido \u00e0 Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda (IRPA), que, normalmente, ocorre devido \u00e0 perda do est\u00edmulo respirat\u00f3rio e perda dos reflexos protetores das vias a\u00e9reas em resposta \u00e0 les\u00e3o no tecido nervoso central. Considerando que na pr\u00e1tica cl\u00ednica os modos VCV e PCV s\u00e3o comumente empregados para ventilar pacientes neurol\u00f3gicos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":98144,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2676819,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com AVC e TCE frequentemente necessitam de suporte de vida avan\u00e7ado e interna\u00e7\u00e3o em Unidade de Terapia Intensiva (UTI) na fase aguda da les\u00e3o neurol\u00f3gica. Um dos fatores que levam \u00e0 interna\u00e7\u00e3o destes pacientes em UTI \u00e9 a necessidade de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica (VM) devido \u00e0 Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda (IRPA), que, normalmente, ocorre devido \u00e0 perda do est\u00edmulo respirat\u00f3rio e perda dos reflexos protetores das vias a\u00e9reas em resposta \u00e0 les\u00e3o no tecido nervoso central. Considerando que na pr\u00e1tica cl\u00ednica os modos VCV e PCV s\u00e3o comumente empregados para ventilar pacientes neurol\u00f3gicos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10710185,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na modalidade PCV, o paciente fica exposto ao risco de picos na press\u00e3o inspirat\u00f3ria, que influenciam negativamente na press\u00e3o intracraniana podendo causar barotrauma.","id":10710184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modalidade PCV, o paciente fica exposto ao risco de picos na press\u00e3o inspirat\u00f3ria, que influenciam negativamente na press\u00e3o intracraniana podendo causar barotrauma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso da modalidade PCV seria mais seguro para estes pacientes, pois minimizaria esse risco; por\u00e9m, neste modo, o volume corrente \u00e9 vari\u00e1vel, podendo n\u00e3o garantir a oxigena\u00e7\u00e3o adequada.","id":10710185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da modalidade PCV seria mais seguro para estes pacientes, pois minimizaria esse risco; por\u00e9m, neste modo, o volume corrente \u00e9 vari\u00e1vel, podendo n\u00e3o garantir a oxigena\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A modalidade PCV \u00e9 capaz de manter adequado volume minuto e os par\u00e2metros gasom\u00e9tricos (III Consenso Brasileiro de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, 2013), fator essencial para o cuidado dos pacientes com inj\u00faria cerebral.","id":10710186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade PCV \u00e9 capaz de manter adequado volume minuto e os par\u00e2metros gasom\u00e9tricos (III Consenso Brasileiro de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, 2013), fator essencial para o cuidado dos pacientes com inj\u00faria cerebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O mais adequado para os pacientes neurocr\u00edticos \u00e9 controlar a press\u00e3o; o modo VCV varia pouco o volume minuto especialmente o volume corrente alveolar, tendo em vista que as oscila\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica que ocorrem s\u00e3o de espa\u00e7o morto.","id":10710187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mais adequado para os pacientes neurocr\u00edticos \u00e9 controlar a press\u00e3o; o modo VCV varia pouco o volume minuto especialmente o volume corrente alveolar, tendo em vista que as oscila\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica que ocorrem s\u00e3o de espa\u00e7o morto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos parasitos do sangue pode ser realizada por esfrega\u00e7os sangu\u00edneos. Considerando o m\u00e9todo da gota espessa, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":98158,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2676828,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos parasitos do sangue pode ser realizada por esfrega\u00e7os sangu\u00edneos. Considerando o m\u00e9todo da gota espessa, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10710223,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta, geralmente, sensibilidade menor na detec\u00e7\u00e3o de parasitos comparando-se ao esfrega\u00e7o fino. ","id":10710222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta, geralmente, sensibilidade menor na detec\u00e7\u00e3o de parasitos comparando-se ao esfrega\u00e7o fino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Baseia-se na desemoglobiniza\u00e7\u00e3o do sangue, com a ruptura dos gl\u00f3bulos vermelhos e posterior cora\u00e7\u00e3o pelo Giemsa.","id":10710223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se na desemoglobiniza\u00e7\u00e3o do sangue, com a ruptura dos gl\u00f3bulos vermelhos e posterior cora\u00e7\u00e3o pelo <em>Giemsa<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise se baseia na preserva\u00e7\u00e3o da estrutura hemoglobular ao adicionar conservantes. Assim, a morfologia da c\u00e9lula e dos parasitos intracelulares pode ser estudada. ","id":10710224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise se baseia na preserva\u00e7\u00e3o da estrutura hemoglobular ao adicionar conservantes. Assim, a morfologia da c\u00e9lula e dos parasitos intracelulares pode ser estudada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza um peda\u00e7o de fita transparente fixada no fundo de um tubo de hem\u00f3lise, com a parte colante voltada para fora. Nesta, s\u00e3o adicionadas gotas de sangue do paciente coletadas em pico febril.","id":10710225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza um peda\u00e7o de fita transparente fixada no fundo de um tubo de hem\u00f3lise, com a parte colante voltada para fora. Nesta, s\u00e3o adicionadas gotas de sangue do paciente coletadas em pico febril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias alternativas para o tratamento da bexiga hiperativa e da Incontin\u00eancia Urin\u00e1ria (IU), os tratamentos comportamentais, tratamentos farmacol\u00f3gicos, como anticolin\u00e9rgicos ou antimuscar\u00ednicos e b-adren\u00e9rgicos e, terapias com estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, incluindo, dentre outras, estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica percut\u00e2nea e transcut\u00e2nea (PTNS e TTNS, respectivamente). S\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas ou situa\u00e7\u00f5es que envolvem este tratamento relacionado \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia:","provas":[{"id":98144,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2676829,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rias alternativas para o tratamento da bexiga hiperativa e da Incontin\u00eancia Urin\u00e1ria (IU), os tratamentos comportamentais, tratamentos farmacol\u00f3gicos, como anticolin\u00e9rgicos ou antimuscar\u00ednicos e b-adren\u00e9rgicos e, terapias com estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, incluindo, dentre outras, estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica percut\u00e2nea e transcut\u00e2nea (PTNS e TTNS, respectivamente). S\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas ou situa\u00e7\u00f5es que envolvem este tratamento relacionado \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia:<\/p>","resposta":10710228,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PTNS tem vantagens sobre TTNS, pois \u00e9 mais confort\u00e1vel para o paciente, embora haja igualdade de ambas as terapias nos principais desfechos cl\u00ednicos.","id":10710226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PTNS tem vantagens sobre TTNS, pois \u00e9 mais confort\u00e1vel para o paciente, embora haja igualdade de ambas as terapias nos principais desfechos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A eletroestimula\u00e7\u00e3o pode ser aplicada atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o de uma agulha no m\u00fasculo b\u00edceps femoral, ou seja, o PTNS \u00e9 realizado no referido m\u00fasculo.","id":10710227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eletroestimula\u00e7\u00e3o pode ser aplicada atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o de uma agulha no m\u00fasculo b\u00edceps femoral, ou seja, o PTNS \u00e9 realizado no referido m\u00fasculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento por eletroestimula\u00e7\u00e3o do nervo tibial posterior envolve a estimula\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada das fibras nervosas do plexo sacral, que inervam a bexiga e o m\u00fasculo detrusor.","id":10710228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento por eletroestimula\u00e7\u00e3o do nervo tibial posterior envolve a estimula\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada das fibras nervosas do plexo sacral, que inervam a bexiga e o m\u00fasculo detrusor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A eletroestimula\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea e a eletroestimula\u00e7\u00e3o transcut\u00e2nea (PTNS e TTNS) do nervo femoral s\u00e3o m\u00e9todos de tratamento internacionalmente reconhecidos que oferecem vantagens no tratamento de pacientes com bexiga hiperativa que apresentam IU.","id":10710229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eletroestimula\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea e a eletroestimula\u00e7\u00e3o transcut\u00e2nea (PTNS e TTNS) do nervo femoral s\u00e3o m\u00e9todos de tratamento internacionalmente reconhecidos que oferecem vantagens no tratamento de pacientes com bexiga hiperativa que apresentam IU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nervoso Aut\u00f4nomo (SNA) desempenha um papel importante na regula\u00e7\u00e3o dos processos fisiol\u00f3gicos do organismo humano tanto em condi\u00e7\u00f5es normais quanto patol\u00f3gicas. Considerando que dentre as t\u00e9cnicas utilizadas para sua avalia\u00e7\u00e3o a Variabilidade da Frequ\u00eancia Card\u00edaca (VFC) tem emergido como uma medida simples e n\u00e3o invasiva dos impulsos auton\u00f4micos, representando um dos mais promissores marcadores quantitativos do balan\u00e7o auton\u00f4mico, analise as afirmativas a seguir. I. A VFC descreve como oscila\u00e7\u00f5es no intervalo entre frequ\u00eancias card\u00edacas consecutivas (intervalos RR), assim como oscila\u00e7\u00f5es entre frequ\u00eancias card\u00edacas consecutivas. II. Trata-se de uma medida que pode ser utilizada para avaliar a modula\u00e7\u00e3o do SNA sob condi\u00e7\u00f5es de estresse como no treinamento f\u00edsico e tamb\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas. III. Mudan\u00e7as nos padr\u00f5es da VFC fornecem um indicador sens\u00edvel e antecipado de comprometimentos na sa\u00fade. Uma alta variabilidade na frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 sinal de boa adapta\u00e7\u00e3o, caracterizando um indiv\u00edduo saud\u00e1vel, com controle auton\u00f4mico eficiente; a baixa variabilidade \u00e9 frequentemente um indicador de adapta\u00e7\u00e3o anormal e insuficiente do SNA, implicando a presen\u00e7a de mau funcionamento fisiol\u00f3gico no indiv\u00edduo. IV. Diante da sua import\u00e2ncia como um marcador que reflete a atividade do SNA sobre o n\u00f3dulo sinusal e como uma ferramenta cl\u00ednica para avaliar e identificar comprometimentos na sa\u00fade, \u00e9 importante observar aspectos conceituais da VFC; dispositivos de mensura\u00e7\u00e3o; m\u00e9todos de filtragem; \u00edndices utilizados para an\u00e1lise da VFC; limita\u00e7\u00f5es de uso; e, aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da VFC. V. Uma baixa variabilidade na frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 sinal de boa adapta\u00e7\u00e3o, caracterizando um indiv\u00edduo saud\u00e1vel, com controle auton\u00f4mico eficiente; a alta variabilidade \u00e9 frequentemente um indicador de adapta\u00e7\u00e3o anormal e insuficiente do SNA, implicando a presen\u00e7a de mau funcionamento fisiol\u00f3gico no indiv\u00edduo. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":98144,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2676840,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nervoso Aut\u00f4nomo (SNA) desempenha um papel importante na regula\u00e7\u00e3o dos processos fisiol\u00f3gicos do organismo humano tanto em condi\u00e7\u00f5es normais quanto patol\u00f3gicas. Considerando que dentre as t\u00e9cnicas utilizadas para sua avalia\u00e7\u00e3o a Variabilidade da Frequ\u00eancia Card\u00edaca (VFC) tem emergido como uma medida simples e n\u00e3o invasiva dos impulsos auton\u00f4micos, representando um dos mais promissores marcadores quantitativos do balan\u00e7o auton\u00f4mico, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A VFC descreve como oscila\u00e7\u00f5es no intervalo entre frequ\u00eancias card\u00edacas consecutivas (intervalos RR), assim como oscila\u00e7\u00f5es entre frequ\u00eancias card\u00edacas consecutivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Trata-se de uma medida que pode ser utilizada para avaliar a modula\u00e7\u00e3o do SNA sob condi\u00e7\u00f5es de estresse como no treinamento f\u00edsico e tamb\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mudan\u00e7as nos padr\u00f5es da VFC fornecem um indicador sens\u00edvel e antecipado de comprometimentos na sa\u00fade. Uma alta variabilidade na frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 sinal de boa adapta\u00e7\u00e3o, caracterizando um indiv\u00edduo saud\u00e1vel, com controle auton\u00f4mico eficiente; a baixa variabilidade \u00e9 frequentemente um indicador de adapta\u00e7\u00e3o anormal e insuficiente do SNA, implicando a presen\u00e7a de mau funcionamento fisiol\u00f3gico no indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diante da sua import\u00e2ncia como um marcador que reflete a atividade do SNA sobre o n\u00f3dulo sinusal e como uma ferramenta cl\u00ednica para avaliar e identificar comprometimentos na sa\u00fade, \u00e9 importante observar aspectos conceituais da VFC; dispositivos de mensura\u00e7\u00e3o; m\u00e9todos de filtragem; \u00edndices utilizados para an\u00e1lise da VFC; limita\u00e7\u00f5es de uso; e, aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da VFC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Uma baixa variabilidade na frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 sinal de boa adapta\u00e7\u00e3o, caracterizando um indiv\u00edduo saud\u00e1vel, com controle auton\u00f4mico eficiente; a alta variabilidade \u00e9 frequentemente um indicador de adapta\u00e7\u00e3o anormal e insuficiente do SNA, implicando a presen\u00e7a de mau funcionamento fisiol\u00f3gico no indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10710274,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":10710272,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":10710273,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10710274,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10710275,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria proposta por Pauwels (balan\u00e7a de Pauwels) desperta a import\u00e2ncia do gl\u00fateo m\u00e9dio para a estabiliza\u00e7\u00e3o do quadril; por\u00e9m, ela analisa a biomec\u00e2nica somente em um plano de movimento e n\u00e3o em tr\u00eas como sugerem outros autores. A import\u00e2ncia do Gl\u00fateo M\u00e9dio (GM) para a estabiliza\u00e7\u00e3o da pelve e a consequente manuten\u00e7\u00e3o da cinem\u00e1tica do joelho devem ser avaliadas pelos fisioterapeutas, pois a fraqueza deste m\u00fasculo acarreta queda da pelve contralateral; aumento da rota\u00e7\u00e3o interna; e, adu\u00e7\u00e3o do f\u00eamur ipsilateral (valgo din\u00e2mico) durante movimentos funcionais como descer degraus. Avalia o referido m\u00fasculo o teste de","provas":[{"id":98144,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2676842,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria proposta por <em>Pauwels<\/em> (balan\u00e7a de<em> Pauwels<\/em>) desperta a import\u00e2ncia do gl\u00fateo m\u00e9dio para a estabiliza\u00e7\u00e3o do quadril; por\u00e9m, ela analisa a biomec\u00e2nica somente em um plano de movimento e n\u00e3o em tr\u00eas como sugerem outros autores. A import\u00e2ncia do Gl\u00fateo M\u00e9dio (GM) para a estabiliza\u00e7\u00e3o da pelve e a consequente manuten\u00e7\u00e3o da cinem\u00e1tica do joelho devem ser avaliadas pelos fisioterapeutas, pois a fraqueza deste m\u00fasculo acarreta queda da pelve contralateral; aumento da rota\u00e7\u00e3o interna; e, adu\u00e7\u00e3o do f\u00eamur ipsilateral (valgo din\u00e2mico) durante movimentos funcionais como descer degraus. Avalia o referido m\u00fasculo o teste de<\/p>","resposta":10710284,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Craig.","id":10710281,"corpo":"<p><em>Craig.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faduri.","id":10710282,"corpo":"<p><em>Faduri.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Thomas.","id":10710283,"corpo":"<p><em>Thomas.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trendelenburg.","id":10710284,"corpo":"<p><em>Trendelenburg.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em an\u00e1lises cl\u00ednicas, erros na fase pr\u00e9-anal\u00edtica s\u00e3o comuns e afetam significativamente a qualidade e a confian\u00e7a do resultado. No exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, conhecer as poss\u00edveis fontes de erros permite que o analista cl\u00ednico tenha uma conduta adequada perante um resultado anal\u00edtico inesperado. A imagem apresenta seis tubos de coleta de sangue, cujas tampas disp\u00f5em de cores diferentes, conforme o padr\u00e3o estabelecido na Norma ISO 6.710:1995:--Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada de aditivos nos tubos de coleta de sangue e considerando o padr\u00e3o internacional de cores, a ordem de coleta dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":98158,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2676847,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em an\u00e1lises cl\u00ednicas, erros na fase pr\u00e9-anal\u00edtica s\u00e3o comuns e afetam significativamente a qualidade e a confian\u00e7a do resultado. No exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, conhecer as poss\u00edveis fontes de erros permite que o analista cl\u00ednico tenha uma conduta adequada perante um resultado anal\u00edtico inesperado. A imagem apresenta seis tubos de coleta de sangue, cujas tampas disp\u00f5em de cores diferentes, conforme o padr\u00e3o estabelecido na Norma ISO 6.710:1995:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/98158\/questao\/2676847-20230113110237000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"459\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada de aditivos nos tubos de coleta de sangue e considerando o padr\u00e3o internacional de cores, a ordem de coleta dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":10710302,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Azul; vermelho; amarelo; verde; roxo; e, cinza. ","id":10710302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Azul; vermelho; amarelo; verde; roxo; e, cinza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verde; cinza; roxo; vermelho; amarelo; e, azul. ","id":10710303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verde; cinza; roxo; vermelho; amarelo; e, azul. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verde; roxo; vermelho; cinza; azul; e, amarelo.","id":10710304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verde; roxo; vermelho; cinza; azul; e, amarelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Azul; amarelo; verde; vermelho; roxo; e, cinza. ","id":10710305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Azul; amarelo; verde; vermelho; roxo; e, cinza. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contato com a bact\u00e9ria Staphylococcus aureus \u00e9 mais comum do que muitos imaginam. Certa paciente procurou atendimento m\u00e9dico com febre, mal-estar, dores no corpo, cansa\u00e7o excessivo e v\u00f4mitos frequentes. Com suspeita de infec\u00e7\u00e3o por S. aureus, o m\u00e9dico solicitou coleta de amostra biol\u00f3gica e isolamento para a identifica\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. Sobre o m\u00e9todo de isolamento deste micro-organismo, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":98158,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2676852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato com a bact\u00e9ria <em>Staphylococcus aureus <\/em>\u00e9 mais comum do que muitos imaginam. Certa paciente procurou atendimento m\u00e9dico com febre, mal-estar, dores no corpo, cansa\u00e7o excessivo e v\u00f4mitos frequentes. Com suspeita de infec\u00e7\u00e3o por <em>S<\/em>. <em>aureus<\/em>, o m\u00e9dico solicitou coleta de amostra biol\u00f3gica e isolamento para a identifica\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. Sobre o m\u00e9todo de isolamento deste micro-organismo, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10710325,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incuba\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada em estufa bacteriol\u00f3gica entre 45 e 50\u00b0 C, por 45 horas.","id":10710323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incuba\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada em estufa bacteriol\u00f3gica entre 45 e 50\u00b0 C, por 45 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As an\u00e1lises tintoriais devem revelar a presen\u00e7a de bacilos Gram-positivos, caracter\u00edsticos de S. aureus. ","id":10710324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises tintoriais devem revelar a presen\u00e7a de bacilos Gram-positivos, caracter\u00edsticos de <em>S<\/em>. <em>aureus<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O isolamento da S. aureus pode ser feito nos meios \u00e1gar sangue ou \u00e1gar manitol sal (meio de Chapman). ","id":10710325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O isolamento da <em>S<\/em>. <em>aureus <\/em>pode ser feito nos meios \u00e1gar sangue ou \u00e1gar manitol sal (meio de Chapman). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o da S. aureus pode ser realizada pela aus\u00eancia de beta-hem\u00f3lise ao redor das col\u00f4nias, independente do meio de cultura.","id":10710326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o da <em>S. aureus<\/em> pode ser realizada pela aus\u00eancia de beta-hem\u00f3lise ao redor das col\u00f4nias, independente do meio de cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A urin\u00e1lise \u00e9 um dos exames mais antigos da medicina laboratorial, havendo relatos de sua utiliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos 6 mil anos. \u00c9 correto afirmar que as tr\u00eas etapas que comp\u00f5em esse exame s\u00e3o:","provas":[{"id":98158,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-analista-clinico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Analista Cl\u00ednico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2676868,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A urin\u00e1lise \u00e9 um dos exames mais antigos da medicina laboratorial, havendo relatos de sua utiliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos 6 mil anos. \u00c9 correto afirmar que as tr\u00eas etapas que comp\u00f5em esse exame s\u00e3o:<\/p>","resposta":10710394,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ausculta; exame sinovial; e, an\u00e1lise de elementos figurados.","id":10710391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ausculta; exame sinovial; e, an\u00e1lise de elementos figurados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o; exame qu\u00edmico; e, cultura para bact\u00e9rias e fungos. ","id":10710392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o; exame qu\u00edmico; e, cultura para bact\u00e9rias e fungos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o; palpa\u00e7\u00e3o (busca de elementos anormais); e, exame qu\u00edmico. ","id":10710393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o; palpa\u00e7\u00e3o (busca de elementos anormais); e, exame qu\u00edmico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exame f\u00edsico; exame qu\u00edmico; e, an\u00e1lise de elementos figurados, incluindo a pesquisa do dismorfismo eritrocit\u00e1rio. ","id":10710394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame f\u00edsico; exame qu\u00edmico; e, an\u00e1lise de elementos figurados, incluindo a pesquisa do dismorfismo eritrocit\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A h\u00e9rnia de hiato se manifesta mais em mulheres acima de 50 anos; no entanto, tem grande preval\u00eancia em lactentes e crian\u00e7as. Os principais tipos de h\u00e9rnia de hiato s\u00e3o: h\u00e9rnia de hiatoaxial ou por deslizamento e h\u00e9rnia de hiato n\u00e3o axial ou paraesof\u00e1gica. Sobre a dieta recomendada para pacientes com h\u00e9rnia de hiato, analise as afirmativas a seguir. I. Preferir frutas em compotas, assadas e em pur\u00ea. II. Substituir especiarias fortes como pimenta e piment\u00e3o por ervas arom\u00e1ticas. III. Produtos l\u00e1cteos s\u00e3o permitidos, optando pelos desnatados ou semidesnatados. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":98148,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2676887,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A h\u00e9rnia de hiato se manifesta mais em mulheres acima de 50 anos; no entanto, tem grande preval\u00eancia em lactentes e crian\u00e7as. Os principais tipos de h\u00e9rnia de hiato s\u00e3o: h\u00e9rnia de hiatoaxial ou por deslizamento e h\u00e9rnia de hiato n\u00e3o axial ou paraesof\u00e1gica. Sobre a dieta recomendada para pacientes com h\u00e9rnia de hiato, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Preferir frutas em compotas, assadas e em pur\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Substituir especiarias fortes como pimenta e piment\u00e3o por ervas arom\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Produtos l\u00e1cteos s\u00e3o permitidos, optando pelos desnatados ou semidesnatados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10710468,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10710468,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10710469,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10710470,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":10710471,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da nutri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hospitalar exige minuciosa avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, incluindo as corretas solicita\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais. \u201cEntre os exames laboratoriais, que o indiv\u00edduo \u00e9 considerado nutrido quando apresenta valor acima de 3,5 mg\/dl e as indica\u00e7\u00f5es para solicita\u00e7\u00e3o s\u00e3o para investiga\u00e7\u00e3o: da desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica, de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o intestinal de prote\u00ednas e capacidade funcional do f\u00edgado.\u201d Trata-se do exame laboratorial:","provas":[{"id":98148,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2676895,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da nutri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hospitalar exige minuciosa avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, incluindo as corretas solicita\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais. \u201cEntre os exames laboratoriais, que o indiv\u00edduo \u00e9 considerado nutrido quando apresenta valor acima de 3,5 mg\/dl e as indica\u00e7\u00f5es para solicita\u00e7\u00e3o s\u00e3o para investiga\u00e7\u00e3o: da desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica, de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o intestinal de prote\u00ednas e capacidade funcional do f\u00edgado.\u201d Trata-se do exame laboratorial:<\/p>","resposta":10710500,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albumina s\u00e9rica.","id":10710500,"corpo":"<p>Albumina s\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bilirrubina s\u00e9rica.","id":10710501,"corpo":"<p>Bilirrubina s\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fosfatase alcalina.","id":10710502,"corpo":"<p>Fosfatase alcalina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gama-Glutamiltransferase (GGT).","id":10710503,"corpo":"<p>Gama-Glutamiltransferase (GGT).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fenilceton\u00faria \u00e9 um erro inato no metabolismo de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva, que resulta da defici\u00eancia da enzima hep\u00e1tica fenilalanina hidroxilase. Esta defici\u00eancia enzim\u00e1tica causa ac\u00famulo de fenilalanina, resultando em hiperfenilalaninemia, levando a anormalidades no metabolismo. O tratamento objetiva prevenir o ac\u00famulo de fenilalanina no sangue mais precocemente poss\u00edvel. H\u00e1 os alimentos proibidos, permitidos e controlados no tratamento dietoter\u00e1pico. Trata-se de um alimento permitido de ser consumido por fenilceton\u00faricos:","provas":[{"id":98148,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2676897,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fenilceton\u00faria \u00e9 um erro inato no metabolismo de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva, que resulta da defici\u00eancia da enzima hep\u00e1tica fenilalanina hidroxilase. Esta defici\u00eancia enzim\u00e1tica causa ac\u00famulo de fenilalanina, resultando em hiperfenilalaninemia, levando a anormalidades no metabolismo. O tratamento objetiva prevenir o ac\u00famulo de fenilalanina no sangue mais precocemente poss\u00edvel. H\u00e1 os alimentos proibidos, permitidos e controlados no tratamento dietoter\u00e1pico. Trata-se de um alimento permitido de ser consumido por fenilceton\u00faricos:<\/p>","resposta":10710510,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leite.","id":10710508,"corpo":"<p>Leite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o.","id":10710509,"corpo":"<p>Feij\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polvilho.","id":10710510,"corpo":"<p>Polvilho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Farinha de trigo.","id":10710511,"corpo":"<p>Farinha de trigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cap\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 apresenta as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \u00c0 luz desse Cap\u00edtulo do texto constitucional vigente, julgue as assertivas abaixo:I. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis apenas aos brasileiros.II. A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico sempre depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.III. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.IV. \u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil e militar o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apena(s) a(s) assertiva(s):","provas":[{"id":97902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2023"},{"id":97903,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":97905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2676909,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cap\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 apresenta as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \u00c0 luz desse Cap\u00edtulo do texto constitucional vigente, julgue as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis apenas aos brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico sempre depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil e militar o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong><u>CORRETA(S)<\/u><\/strong> apena(s) a(s) assertiva(s):<\/p>","resposta":10710560,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10710556,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10710557,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10710558,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10710559,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":10710560,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para o acesso","oab":true,"nome":"Requisitos para o acesso","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408016,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-o-acesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408023,"slug":"direito-administrativo-prazo-de-validade-dos-concursos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2676909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cirurgias de terceiros molares retidos podem ser, em alguns casos, desafiadoras, quer pela condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, quer pelo posicionamento do dente nos ossos maxilares. Sobre a cirurgia de terceiros molares impactados, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":98160,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2677103,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgias de terceiros molares retidos podem ser, em alguns casos, desafiadoras, quer pela condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, quer pelo posicionamento do dente nos ossos maxilares. Sobre a cirurgia de terceiros molares impactados, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10711375,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cirurgias de terceiros molares nunca devem ser realizadas na presen\u00e7a de pericoronarite em fase aguda.","id":10711375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cirurgias de terceiros molares nunca devem ser realizadas na presen\u00e7a de pericoronarite em fase aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A profilaxia antibi\u00f3tica cir\u00fargica de terceiros molares mandibulares retidos, com 2 g de amoxicilina, deve ser institu\u00edda de forma rotineira.","id":10711376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profilaxia antibi\u00f3tica cir\u00fargica de terceiros molares mandibulares retidos, com 2 g de amoxicilina, deve ser institu\u00edda de forma rotineira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em paciente tomando varfarina, a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial da Rela\u00e7\u00e3o Normatizada Internacional (RNI) deve ser realizada em at\u00e9 setenta e duas horas antes do procedimento cir\u00fargico.","id":10711377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente tomando varfarina, a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial da Rela\u00e7\u00e3o Normatizada Internacional (RNI) deve ser realizada em at\u00e9 setenta e duas horas antes do procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes idosos, que apresentem dentes impactados com nenhum sinal iminente de complica\u00e7\u00f5es, no momento da consulta, devem ter seus dentes impactados removidos devido \u00e0 real possibilidade de apresentar complica\u00e7\u00f5es futuras de natureza c\u00edstica ou neopl\u00e1sica.","id":10711378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes idosos, que apresentem dentes impactados com nenhum sinal iminente de complica\u00e7\u00f5es, no momento da consulta, devem ter seus dentes impactados removidos devido \u00e0 real possibilidade de apresentar complica\u00e7\u00f5es futuras de natureza c\u00edstica ou neopl\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo alveolar superior m\u00e9dio est\u00e1 presente em apenas em 28% da popula\u00e7\u00e3o, limitando, portanto, a utilidade cl\u00ednica do bloqueio anest\u00e9sico deste nervo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inerva\u00e7\u00e3o promovida pelo nervo alveolar superior m\u00e9dio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":98160,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2677110,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo alveolar superior m\u00e9dio est\u00e1 presente em apenas em 28% da popula\u00e7\u00e3o, limitando, portanto, a utilidade cl\u00ednica do bloqueio anest\u00e9sico deste nervo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inerva\u00e7\u00e3o promovida pelo nervo alveolar superior m\u00e9dio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10711406,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inerva somente os pr\u00e9-molares superiores.","id":10711403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inerva somente os pr\u00e9-molares superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inerva somente o canino superior e os pr\u00e9-molares superiores. ","id":10711404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inerva somente o canino superior e os pr\u00e9-molares superiores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inerva somente o segundo pr\u00e9-molar superior e o primeiro molar superior. ","id":10711405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inerva somente o segundo pr\u00e9-molar superior e o primeiro molar superior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o nervo alveolar superior est\u00e1 ausente, a inerva\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por interm\u00e9dio do nervo alveolar superoanterior.","id":10711406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o nervo alveolar superior est\u00e1 ausente, a inerva\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por interm\u00e9dio do nervo alveolar superoanterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO bloqueio anest\u00e9sico dos nervos ________________ e ________________ anestesiam, na maioria dos casos, a raiz mesiovestibular do primeiro molar superior, sem anestesiar as ra\u00edzes distovestibular e palatina deste dente.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente o enunciado anterior.","provas":[{"id":98160,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2677112,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO bloqueio anest\u00e9sico dos nervos ________________ e ________________ anestesiam, na maioria dos casos, a raiz mesiovestibular do primeiro molar superior, sem anestesiar as ra\u00edzes distovestibular e palatina deste dente.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente o enunciado anterior.<\/p>","resposta":10711413,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" infraorbit\u00e1rio \/ superoposterior","id":10711411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> infraorbit\u00e1rio \/ superoposterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"superoposterior \/ alveolar superoanterior","id":10711412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superoposterior \/ alveolar superoanterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" alveolar superoanterior \/ alveolar superior m\u00e9dio","id":10711413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> alveolar superoanterior \/ alveolar superior m\u00e9dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alveolar superoposterior \/ alveolar superior m\u00e9dio ","id":10711414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alveolar superoposterior \/ alveolar superior m\u00e9dio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00f5es maxilofaciais graves s\u00e3o caracterizadas pela dissemina\u00e7\u00e3o do processo infeccioso aos tecidos adjacentes e espa\u00e7os fasciais da regi\u00e3o de cabe\u00e7a, pesco\u00e7o e t\u00f3rax. Sua principal origem \u00e9 odontog\u00eanica, resultante da infec\u00e7\u00e3o periapical. Sobre as infec\u00e7\u00f5es dos espa\u00e7os fasciais, analise as afirmativas a seguir.-I. A infec\u00e7\u00e3o do acesso cir\u00fargico das vias \u00e1reas \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para uma traqueostomia.II. A descompress\u00e3o por agulha de grosso calibre, previamente a intuba\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma t\u00e9cnica contraindicada pelo risco de ruptura dos abscessos nos tecidos orofaringeanos. III. Incis\u00e3o e drenagem precoce em \u00e1rea de celulite, sem identifica\u00e7\u00e3o de abcesso, abortam a dissemina\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o para os espa\u00e7os anat\u00f4micos mais cr\u00edticos e profundos.IV. A extra\u00e7\u00e3o do dente ainda na fase de celulite auxilia na resolu\u00e7\u00e3o do quadro.-Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em ","provas":[{"id":98160,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":21764,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2677118,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es maxilofaciais graves s\u00e3o caracterizadas pela dissemina\u00e7\u00e3o do processo infeccioso aos tecidos adjacentes e espa\u00e7os fasciais da regi\u00e3o de cabe\u00e7a, pesco\u00e7o e t\u00f3rax. Sua principal origem \u00e9 odontog\u00eanica, resultante da infec\u00e7\u00e3o periapical. Sobre as infec\u00e7\u00f5es dos espa\u00e7os fasciais, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A infec\u00e7\u00e3o do acesso cir\u00fargico das vias \u00e1reas \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para uma traqueostomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A descompress\u00e3o por agulha de grosso calibre, previamente a intuba\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma t\u00e9cnica contraindicada pelo risco de ruptura dos abscessos nos tecidos orofaringeanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Incis\u00e3o e drenagem precoce em \u00e1rea de celulite, sem identifica\u00e7\u00e3o de abcesso, abortam a dissemina\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o para os espa\u00e7os anat\u00f4micos mais cr\u00edticos e profundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A extra\u00e7\u00e3o do dente ainda na fase de celulite auxilia na resolu\u00e7\u00e3o do quadro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em <\/p>","resposta":10711438,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II. ","id":10711435,"corpo":"<p> I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III. ","id":10711436,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10711437,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" III e IV.","id":10711438,"corpo":"<p> III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, a \u201cposi\u00e7\u00e3o do servidor na Matriz Hier\u00e1rquica dos Padr\u00f5es de Vencimento em decorr\u00eancia da capacita\u00e7\u00e3o profissional para o exerc\u00edcio das atividades do cargo ocupado, realizada ap\u00f3s o ingresso\u201d \u00e9 o conceito de","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"},{"id":100455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Engenheiro Civil - 2023"},{"id":100453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2023"},{"id":100457,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Pedagogo - 2023"},{"id":100454,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-contador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Contador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2709674,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, a \u201cposi\u00e7\u00e3o do servidor na Matriz Hier\u00e1rquica dos Padr\u00f5es de Vencimento em decorr\u00eancia da capacita\u00e7\u00e3o profissional para o exerc\u00edcio das atividades do cargo ocupado, realizada ap\u00f3s o ingresso\u201d \u00e9 o conceito de<\/p>","resposta":10850699,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano de carreira.","id":10850698,"corpo":"<p>plano de carreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o.","id":10850699,"corpo":"<p>n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.","id":10850700,"corpo":"<p>n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"padr\u00e3o de vencimento.","id":10850701,"corpo":"<p>padr\u00e3o de vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ambiente organizacional.","id":10850702,"corpo":"<p>ambiente organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2709674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro vigente, quanto \u00e0 esp\u00e9cie, uma bicicleta \u00e9 considerada um ve\u00edculo:","provas":[{"id":100330,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Motorista - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:39:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709684,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro vigente, quanto \u00e0 esp\u00e9cie, uma bicicleta \u00e9 considerada um ve\u00edculo:<\/p>","resposta":10850752,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de tra\u00e7\u00e3o.","id":10850748,"corpo":"<p>de tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de carga.","id":10850749,"corpo":"<p>de carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"misto.","id":10850750,"corpo":"<p>misto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de cole\u00e7\u00e3o.","id":10850751,"corpo":"<p>de cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de passageiros.","id":10850752,"corpo":"<p>de passageiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2709684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o nome que se d\u00e1 a uma rede privativa usada por empresas, utilizando os protocolos e elementos da internet (p\u00e1ginas, conex\u00f5es seguras, links etc.). Como se trata de uma rede privativa, \u00e9 normal que somente os funcion\u00e1rios autorizados na rede possam ter acesso a ela.Esta afirma\u00e7\u00e3o se refere \u00e0","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"},{"id":100457,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Pedagogo - 2023"},{"id":100454,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-contador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Contador - 2023"},{"id":100453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2023"},{"id":100455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Engenheiro Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2709714,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o nome que se d\u00e1 a uma rede privativa usada por empresas, utilizando os protocolos e elementos da <em>internet<\/em> (p\u00e1ginas, conex\u00f5es seguras, <em>links <\/em>etc.). Como se trata de uma rede privativa, \u00e9 normal que somente os funcion\u00e1rios autorizados na rede possam ter acesso a ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta afirma\u00e7\u00e3o se refere \u00e0<\/p>","resposta":10850900,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"internet.","id":10850898,"corpo":"<p><em>internet.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"extranet.","id":10850899,"corpo":"<p><em>extranet.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intranet.","id":10850900,"corpo":"<p><em>intranet.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rede privada virtual.","id":10850901,"corpo":"<p>rede privada virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rede local.","id":10850902,"corpo":"<p>rede local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/2709714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a partir dos elementos, das caracter\u00edsticas e da formata\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia oficial chamada de of\u00edcio. 1. O conte\u00fado de um of\u00edcio \u00e9 diverso e pode tratar de mat\u00e9ria administrativa ou de mero encaminhamento. 2. A sequ\u00eancia num\u00e9rica atribu\u00edda aos of\u00edcios deve ser crescente e iniciada a cada ano. 3. Quando o of\u00edcio for assinado por mais de um signat\u00e1rio, deve-se observar a hierarquia do menor para o maior. 4. Ap\u00f3s o fecho, escrevem-se o cargo do signat\u00e1rio e, abaixo deste, o nome; ambos com iniciais mai\u00fasculas. 5. Of\u00edcio \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interna e externa escrita que as autoridades estabelecem entre si, com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, e com particulares, em car\u00e1ter oficial.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":100329,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709717,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a partir dos elementos, das caracter\u00edsticas e da formata\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia oficial chamada de of\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O conte\u00fado de um of\u00edcio \u00e9 diverso e pode tratar de mat\u00e9ria administrativa ou de mero encaminhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A sequ\u00eancia num\u00e9rica atribu\u00edda aos of\u00edcios deve ser crescente e iniciada a cada ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Quando o of\u00edcio for assinado por mais de um signat\u00e1rio, deve-se observar a hierarquia do menor para o maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ap\u00f3s o fecho, escrevem-se o cargo do signat\u00e1rio e, abaixo deste, o nome; ambos com iniciais mai\u00fasculas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Of\u00edcio \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interna e externa escrita que as autoridades estabelecem entre si, com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, e com particulares, em car\u00e1ter oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10850915,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":10850913,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":10850914,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":10850915,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":10850916,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10850917,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o caso a seguir: Paciente A.C.P, 61 anos, sexo feminino, portadora de depress\u00e3o maior e diabetes mellitus e hipertens\u00e3o arterial. Avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica: Peso atual: 58,1 kg, altura: 1,47m, albumina 3,5 mg\/dl. O diagn\u00f3stico nutricional desta paciente \u00e9","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2709727,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o caso a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente A.C.P, 61 anos, sexo feminino, portadora de depress\u00e3o maior e diabetes <em>mellitus <\/em>e hipertens\u00e3o arterial. Avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica: Peso atual: 58,1 kg, altura: 1,47m, albumina 3,5 mg\/dl. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico nutricional desta paciente \u00e9<\/p>","resposta":10850967,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco nutricional.","id":10850963,"corpo":"<p>risco nutricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desnutri\u00e7\u00e3o.","id":10850964,"corpo":"<p>desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sobrepeso.","id":10850965,"corpo":"<p>sobrepeso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"obesidade.","id":10850966,"corpo":"<p>obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eutrofia.","id":10850967,"corpo":"<p>eutrofia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/2709727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manejo dos l\u00edquidos no tratamento do c\u00e2ncer precisa assegurar hidrata\u00e7\u00e3o adequada e equil\u00edbrio eletrol\u00edtico, bem como evitar a desidrata\u00e7\u00e3o e a hipovolemia. Dessa forma, a diretriz geral para a estimativa das necessidades h\u00eddricas desses pacientes (adultos e idosos) em condi\u00e7\u00f5es de estado de hidrata\u00e7\u00e3o normal, assumindo-se fun\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca normais, em mL\/kg de peso atual, \u00e9 de","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2709729,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo dos l\u00edquidos no tratamento do c\u00e2ncer precisa assegurar hidrata\u00e7\u00e3o adequada e equil\u00edbrio eletrol\u00edtico, bem como evitar a desidrata\u00e7\u00e3o e a hipovolemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a diretriz geral para a estimativa das necessidades h\u00eddricas desses pacientes (adultos e idosos) em condi\u00e7\u00f5es de estado de hidrata\u00e7\u00e3o normal, assumindo-se fun\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca normais, em mL\/kg de peso atual, \u00e9 de<\/p>","resposta":10850976,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 a 15.","id":10850973,"corpo":"<p>10 a 15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 a 20.","id":10850974,"corpo":"<p>15 a 20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 a 25.","id":10850975,"corpo":"<p>20 a 25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 a 40.","id":10850976,"corpo":"<p>30 a 40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40 a 50.","id":10850977,"corpo":"<p>40 a 50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/2709729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) em rela\u00e7\u00e3o ao uso de software de planilha eletr\u00f4nica. ( ) Tabela Din\u00e2mica \u00e9 uma ferramenta para calcular, resumir e analisar dados e que permite ver compara\u00e7\u00f5es, padr\u00f5es e tend\u00eancias nesses dados. ( ) A tecla Shift move uma c\u00e9lula para a direita em uma planilha. ( ) Gr\u00e1ficos de histogramas podem mostrar dados cont\u00ednuos ao longo do tempo em um eixo com escalas iguais e, portanto, s\u00e3o ideais para mostrar tend\u00eancias de dados em intervalos iguais. ( ) Gr\u00e1ficos de pizza mostram o tamanho dos itens em um s\u00e9rie de dados, proporcional \u00e0 soma desses itens. ( ) As teclas de atalho Shift + Tab movem para a c\u00e9lula anterior em uma planilha ou para a op\u00e7\u00e3o anterior em uma caixa de di\u00e1logo. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":100329,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709744,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) em rela\u00e7\u00e3o ao uso de software de planilha eletr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tabela Din\u00e2mica \u00e9 uma ferramenta para calcular, resumir e analisar dados e que permite ver compara\u00e7\u00f5es, padr\u00f5es e tend\u00eancias nesses dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A tecla Shift move uma c\u00e9lula para a direita em uma planilha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gr\u00e1ficos de histogramas podem mostrar dados cont\u00ednuos ao longo do tempo em um eixo com escalas iguais e, portanto, s\u00e3o ideais para mostrar tend\u00eancias de dados em intervalos iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gr\u00e1ficos de pizza mostram o tamanho dos itens em um s\u00e9rie de dados, proporcional \u00e0 soma desses itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As teclas de atalho Shift + Tab movem para a c\u00e9lula anterior em uma planilha ou para a op\u00e7\u00e3o anterior em uma caixa de di\u00e1logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10851050,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10851048,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10851049,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":10851050,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":10851051,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":10851052,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir referentes \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) 216\/2004. O processo de resfriamento de um alimento preparado deve ser realizado de forma a minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada e a perman\u00eancia do mesmo em temperaturas que favore\u00e7am a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. A temperatura do alimento preparado deve ser reduzida de ______ \u00b0C a ______ \u00b0C, em at\u00e9 ______ horas. Em seguida, o mesmo deve ser conservado sob refrigera\u00e7\u00e3o a temperaturas inferiores a ______ \u00b0C, ou congelado \u00e0 temperatura igual ou inferior a ______ \u00b0C. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9:","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2709750,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir referentes \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) 216\/2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de resfriamento de um alimento preparado deve ser realizado de forma a minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada e a perman\u00eancia do mesmo em temperaturas que favore\u00e7am a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. A temperatura do alimento preparado deve ser reduzida de ______ \u00b0C a ______ \u00b0C, em at\u00e9 ______ horas. Em seguida, o mesmo deve ser conservado sob refrigera\u00e7\u00e3o a temperaturas inferiores a ______ \u00b0C, ou congelado \u00e0 temperatura igual ou inferior a ______ \u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9:<\/p>","resposta":10851079,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"65 \/ 8 \/ duas \/ 5 \/ -18","id":10851078,"corpo":"<p>65 \/ 8 \/ duas \/ 5 \/ -18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 \/ 10 \/ duas \/ 5 \/ -18","id":10851079,"corpo":"<p>60 \/ 10 \/ duas \/ 5 \/ -18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70 \/ 10 \/ tr\u00eas \/ 4 \/ -15","id":10851080,"corpo":"<p>70 \/ 10 \/ tr\u00eas \/ 4 \/ -15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"68 \/ 8 \/ tr\u00eas \/ 6 \/ -18","id":10851081,"corpo":"<p>68 \/ 8 \/ tr\u00eas \/ 6 \/ -18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"55 \/ 10 \/ tr\u00eas \/ 4 \/ -15","id":10851082,"corpo":"<p>55 \/ 10 \/ tr\u00eas \/ 4 \/ -15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/2709750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique as atribui\u00e7\u00f5es dos pontos das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS) no cuidado da pessoa com obesidade, de acordo com o Instrutivo de Abordagem para Manejo da Obesidade no SUS (BRASIL, 2021). Informe 1 para as atribui\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) e 2 para as atribui\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Especializada (AE).( ) Prestar assist\u00eancia ambulatorial especializada multiprofissional a adultos com IMC\u226530 kg\/m2 e comorbidades, e IMC\u226540 kg\/m2, quando esgotadas as possibilidades terap\u00eauticas na APS.( ) Realizar vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional visando estratifica\u00e7\u00e3o de risco para o cuidado de usu\u00e1rios com excesso de peso.( ) Realizar, de forma intersetorial e com participa\u00e7\u00e3o popular, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o da obesidade.( ) Prestar assist\u00eancia terap\u00eautica multiprofissional pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3ria.( ) Apoiar o autocuidado para manter e recuperar o peso saud\u00e1vel.( ) Identificar e encaminhar usu\u00e1rios com indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":100456,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2709762,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique as atribui\u00e7\u00f5es dos pontos das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS) no cuidado da pessoa com obesidade, de acordo com o Instrutivo de Abordagem para Manejo da Obesidade no SUS (BRASIL, 2021). Informe 1 para as atribui\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) e 2 para as atribui\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o Especializada (AE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar assist\u00eancia ambulatorial especializada multiprofissional a adultos com IMC\u226530 kg\/m<sup>2<\/sup> e comorbidades, e IMC\u226540 kg\/m<sup>2<\/sup>, quando esgotadas as possibilidades terap\u00eauticas na APS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional visando estratifica\u00e7\u00e3o de risco para o cuidado de usu\u00e1rios com excesso de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar, de forma intersetorial e com participa\u00e7\u00e3o popular, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o da obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar assist\u00eancia terap\u00eautica multiprofissional pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apoiar o autocuidado para manter e recuperar o peso saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar e encaminhar usu\u00e1rios com indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10851138,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2, 1, 2.","id":10851138,"corpo":"<p>2, 1, 1, 2, 1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1, 2, 2.","id":10851139,"corpo":"<p>2, 1, 2, 1, 2, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1, 1, 2.","id":10851140,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2, 1, 1.","id":10851141,"corpo":"<p>1, 1, 2, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2, 1, 1.","id":10851142,"corpo":"<p>1, 2, 1, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"nutricao\/2709762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morfossintaxe \u00e9 compreendida como a aprecia\u00e7\u00e3o conjunta da classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica e da fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica das palavras nas ora\u00e7\u00f5es. A esse respeito, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir. ( ) No trecho \u201c...que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar.\u201d, o substantivo \u201ccidad\u00e3o\u201d estar\u00e1 flexionado no plural, de acordo com a norma-padr\u00e3o, caso se escreva \u201ccidad\u00f5es\u201d. ( ) Na frase \u201c\u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.\u201d, n\u00e3o h\u00e1 regra clara para a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e1tono e, por isso, ele pode assumir uma das duas posi\u00e7\u00f5es: antes ou depois do verbo. ( ) Em \u201cA doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial\u201d, o termo em destaque est\u00e1 empregado no contexto como pronome, retomando informa\u00e7\u00e3o precedente. ( ) No per\u00edodo \u201cO instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.\u201d, o trecho permanecer\u00e1 redigido conforme a norma-padr\u00e3o e com o sentido preservado, se o verbo em destaque for substitu\u00eddo por \u201ccaso se tornasse\u201d. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":100464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-vestuario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio - 2023"},{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos - 2023"},{"id":100452,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2023"},{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2023"},{"id":100458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2023"},{"id":100643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709784,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A morfossintaxe \u00e9 compreendida como a aprecia\u00e7\u00e3o conjunta da classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica e da fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica das palavras nas ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No trecho \u201c...que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar.\u201d, o substantivo \u201ccidad\u00e3o\u201d estar\u00e1 flexionado no plural, de acordo com a norma-padr\u00e3o, caso se escreva \u201ccidad\u00f5es\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na frase \u201c\u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.\u201d, n\u00e3o h\u00e1 regra clara para a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e1tono e, por isso, ele pode assumir uma das duas posi\u00e7\u00f5es: antes ou depois do verbo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201cA doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas <strong><u>essa<\/u><\/strong> se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial\u201d, o termo em destaque est\u00e1 empregado no contexto como pronome, retomando informa\u00e7\u00e3o precedente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No per\u00edodo \u201cO instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, <strong><u>tornando-se<\/u><\/strong> um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.\u201d, o trecho permanecer\u00e1 redigido conforme a norma-padr\u00e3o e com o sentido preservado, se o verbo em destaque for substitu\u00eddo por \u201ccaso se tornasse\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10851248,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":10851248,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":10851249,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":10851250,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":10851251,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":10851252,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TODAS AS QUEST\u00d5ES DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA SER\u00c3O RESOLVIDAS COM BASE NO TEXTO A SEGUIR O paradoxo de Polanyi impede a intelig\u00eancia artificial? Marcelo Viana*Em Djursholm, sub\u00farbio elegante da cidade de Estocolmo, fica a sede do Instituto Mittag-Leffler. O palacete foi constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1890 pelo matem\u00e1tico sueco G\u00f6sta Mittag-Leffler (1846\u20131927), cujo casamento com a rica herdeira Signe af Lindfors dotara-o com os meios necess\u00e1rios para se permitir e a sua fam\u00edlia uma resid\u00eancia refinada.Em 1916, o casal doou a propriedade, incluindo sua excelente biblioteca, \u00e0 Academia de Ci\u00eancias da Su\u00e9cia, para que nela fosse constitu\u00eddo um instituto de matem\u00e1tica. A doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial, o que inviabilizou o projeto. O instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.No t\u00e9rreo do instituto, h\u00e1 uma s\u00f3lida lareira em granito cinza-chumbo. Gravada na pedra, uma inscri\u00e7\u00e3o em escrita antiga que um amigo sueco decifrou para mim com alguma dificuldade: \"A mente n\u00e3o alcan\u00e7a al\u00e9m da palavra\". Uma forma elegante de afirmar que aquilo que n\u00e3o conseguimos explicar aos demais n\u00e3o sabemos realmente.\u00c9 uma ideia importante para algu\u00e9m que, como eu, treina estudantes para descobrir, compreender e comunicar ideias matem\u00e1ticas. Por isso, repito a frase de Mittag-Leffler com frequ\u00eancia a meus alunos. Maneira de dizer que, se a sua tese n\u00e3o est\u00e1 bem escrita, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.Mas nem todo mundo concorda. No livro \"Dimens\u00e3o T\u00e1cita\", publicado em 1966, o fil\u00f3sofo brit\u00e2nico de origem h\u00fangara Michael Polanyi (1891\u20131976) apontou que o conhecimento humano do mundo e de n\u00f3s mesmos est\u00e1, em grande medida, al\u00e9m da nossa capacidade de express\u00e3o. \"Sabemos mais do que conseguimos dizer\", afirmou.Saber dirigir \u00e9 muito mais do que seguir as instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (soltar freio de m\u00e3o etc.) que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar. Mas esse muito mais, que adquirimos fazendo, n\u00e3o somos capazes de descrever. Reconhecer um rosto, jogar xadrez, falar uma l\u00edngua estrangeira s\u00e3o outros exemplos de coisas que sabemos fazer, mas somos incapazes de expressar como fazemos. Na \u00e9poca, o \"paradoxo de Polanyi\" foi visto como um golpe profundo na ideia de intelig\u00eancia artificial.Isso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas? __________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever.No entanto essas s\u00e3o algumas das muitas tarefas em que a intelig\u00eancia artificial tem feito progressos espetaculares nos \u00faltimos anos, a partir do advento dos m\u00e9todos de aprendizagem de m\u00e1quina. Descobrimos como computadores podem aprender a realizar tarefas complexas com base em exemplos, em dados reais, sem que tenhamos que explicitar exatamente o que devem fazer.* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.Folha de S\u00e3o Paulo, 23 ago. 2022. (Adaptado).","id":568211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TODAS AS QUEST\u00d5ES DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA SER\u00c3O RESOLVIDAS COM BASE NO TEXTO A SEGUIR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O paradoxo de Polanyi impede a intelig\u00eancia artificial? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Viana*<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Djursholm, sub\u00farbio elegante da cidade de Estocolmo, fica a sede do Instituto Mittag-Leffler. O palacete foi constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1890 pelo matem\u00e1tico sueco G\u00f6sta Mittag-Leffler (1846\u20131927), cujo casamento com a rica herdeira Signe af Lindfors dotara-o com os meios necess\u00e1rios para se permitir e a sua fam\u00edlia uma resid\u00eancia refinada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1916, o casal doou a propriedade, incluindo sua excelente biblioteca, \u00e0 Academia de Ci\u00eancias da Su\u00e9cia, para que nela fosse constitu\u00eddo um instituto de matem\u00e1tica. A doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial, o que inviabilizou o projeto. O instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No t\u00e9rreo do instituto, h\u00e1 uma s\u00f3lida lareira em granito cinza-chumbo. Gravada na pedra, uma inscri\u00e7\u00e3o em escrita antiga que um amigo sueco decifrou para mim com alguma dificuldade: \"A mente n\u00e3o alcan\u00e7a al\u00e9m da palavra\". Uma forma elegante de afirmar que aquilo que n\u00e3o conseguimos explicar aos demais n\u00e3o sabemos realmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ideia importante para algu\u00e9m que, como eu, treina estudantes para descobrir, compreender e comunicar ideias matem\u00e1ticas. Por isso, repito a frase de Mittag-Leffler com frequ\u00eancia a meus alunos. Maneira de dizer que, se a sua tese n\u00e3o est\u00e1 bem escrita, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nem todo mundo concorda. No livro \"Dimens\u00e3o T\u00e1cita\", publicado em 1966, o fil\u00f3sofo brit\u00e2nico de origem h\u00fangara Michael Polanyi (1891\u20131976) apontou que o conhecimento humano do mundo e de n\u00f3s mesmos est\u00e1, em grande medida, al\u00e9m da nossa capacidade de express\u00e3o. \"Sabemos mais do que conseguimos dizer\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saber dirigir \u00e9 muito mais do que seguir as instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (soltar freio de m\u00e3o etc.) que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar. Mas esse muito mais, que adquirimos fazendo, n\u00e3o somos capazes de descrever. Reconhecer um rosto, jogar xadrez, falar uma l\u00edngua estrangeira s\u00e3o outros exemplos de coisas que sabemos fazer, mas somos incapazes de expressar como fazemos. Na \u00e9poca, o \"paradoxo de Polanyi\" foi visto como um golpe profundo na ideia de intelig\u00eancia artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas? __________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto essas s\u00e3o algumas das muitas tarefas em que a intelig\u00eancia artificial tem feito progressos espetaculares nos \u00faltimos anos, a partir do advento dos m\u00e9todos de aprendizagem de m\u00e1quina. Descobrimos como computadores podem aprender a realizar tarefas complexas com base em exemplos, em dados reais, sem que tenhamos que explicitar exatamente o que devem fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 23 ago. 2022. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2709784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cIsso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas?\u201d Considere o trecho destacado do texto e informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma quanto aos aspectos fon\u00e9ticos e ao emprego da crase. ( ) Os voc\u00e1bulos \u201cser\u201d, \u201cuma\u201d e \u201cn\u00e3o\u201d s\u00e3o monoss\u00edlabos t\u00f4nicos. ( ) \u201cIntelig\u00eancia\u201d e \u201cs\u00e9rio\u201d podem ser pronunciados como proparox\u00edtonos. ( ) Os termos \u201c\u00e9poca\u201d e \u201cobst\u00e1culo\" foram acentuados pelo mesmo motivo. ( ) No 1\u00ba per\u00edodo do trecho a crase se justifica diante de palavra formada por hiato. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":100464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-vestuario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio - 2023"},{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos - 2023"},{"id":100452,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2023"},{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2023"},{"id":100458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2023"},{"id":100643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709792,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho destacado do texto e informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma quanto aos aspectos fon\u00e9ticos e ao emprego da crase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os voc\u00e1bulos \u201cser\u201d, \u201cuma\u201d e \u201cn\u00e3o\u201d s\u00e3o monoss\u00edlabos t\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) \u201cIntelig\u00eancia\u201d e \u201cs\u00e9rio\u201d podem ser pronunciados como proparox\u00edtonos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os termos \u201c\u00e9poca\u201d e \u201cobst\u00e1culo\" foram acentuados pelo mesmo motivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No 1\u00ba per\u00edodo do trecho a crase se justifica diante de palavra formada por hiato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10851292,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":10851288,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":10851289,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":10851290,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":10851291,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10851292,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TODAS AS QUEST\u00d5ES DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA SER\u00c3O RESOLVIDAS COM BASE NO TEXTO A SEGUIR O paradoxo de Polanyi impede a intelig\u00eancia artificial? Marcelo Viana*Em Djursholm, sub\u00farbio elegante da cidade de Estocolmo, fica a sede do Instituto Mittag-Leffler. O palacete foi constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1890 pelo matem\u00e1tico sueco G\u00f6sta Mittag-Leffler (1846\u20131927), cujo casamento com a rica herdeira Signe af Lindfors dotara-o com os meios necess\u00e1rios para se permitir e a sua fam\u00edlia uma resid\u00eancia refinada.Em 1916, o casal doou a propriedade, incluindo sua excelente biblioteca, \u00e0 Academia de Ci\u00eancias da Su\u00e9cia, para que nela fosse constitu\u00eddo um instituto de matem\u00e1tica. A doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial, o que inviabilizou o projeto. O instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.No t\u00e9rreo do instituto, h\u00e1 uma s\u00f3lida lareira em granito cinza-chumbo. Gravada na pedra, uma inscri\u00e7\u00e3o em escrita antiga que um amigo sueco decifrou para mim com alguma dificuldade: \"A mente n\u00e3o alcan\u00e7a al\u00e9m da palavra\". Uma forma elegante de afirmar que aquilo que n\u00e3o conseguimos explicar aos demais n\u00e3o sabemos realmente.\u00c9 uma ideia importante para algu\u00e9m que, como eu, treina estudantes para descobrir, compreender e comunicar ideias matem\u00e1ticas. Por isso, repito a frase de Mittag-Leffler com frequ\u00eancia a meus alunos. Maneira de dizer que, se a sua tese n\u00e3o est\u00e1 bem escrita, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.Mas nem todo mundo concorda. No livro \"Dimens\u00e3o T\u00e1cita\", publicado em 1966, o fil\u00f3sofo brit\u00e2nico de origem h\u00fangara Michael Polanyi (1891\u20131976) apontou que o conhecimento humano do mundo e de n\u00f3s mesmos est\u00e1, em grande medida, al\u00e9m da nossa capacidade de express\u00e3o. \"Sabemos mais do que conseguimos dizer\", afirmou.Saber dirigir \u00e9 muito mais do que seguir as instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (soltar freio de m\u00e3o etc.) que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar. Mas esse muito mais, que adquirimos fazendo, n\u00e3o somos capazes de descrever. Reconhecer um rosto, jogar xadrez, falar uma l\u00edngua estrangeira s\u00e3o outros exemplos de coisas que sabemos fazer, mas somos incapazes de expressar como fazemos. Na \u00e9poca, o \"paradoxo de Polanyi\" foi visto como um golpe profundo na ideia de intelig\u00eancia artificial.Isso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas? __________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever.No entanto essas s\u00e3o algumas das muitas tarefas em que a intelig\u00eancia artificial tem feito progressos espetaculares nos \u00faltimos anos, a partir do advento dos m\u00e9todos de aprendizagem de m\u00e1quina. Descobrimos como computadores podem aprender a realizar tarefas complexas com base em exemplos, em dados reais, sem que tenhamos que explicitar exatamente o que devem fazer.* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.Folha de S\u00e3o Paulo, 23 ago. 2022. (Adaptado).","id":568211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TODAS AS QUEST\u00d5ES DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA SER\u00c3O RESOLVIDAS COM BASE NO TEXTO A SEGUIR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O paradoxo de Polanyi impede a intelig\u00eancia artificial? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Viana*<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Djursholm, sub\u00farbio elegante da cidade de Estocolmo, fica a sede do Instituto Mittag-Leffler. O palacete foi constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1890 pelo matem\u00e1tico sueco G\u00f6sta Mittag-Leffler (1846\u20131927), cujo casamento com a rica herdeira Signe af Lindfors dotara-o com os meios necess\u00e1rios para se permitir e a sua fam\u00edlia uma resid\u00eancia refinada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1916, o casal doou a propriedade, incluindo sua excelente biblioteca, \u00e0 Academia de Ci\u00eancias da Su\u00e9cia, para que nela fosse constitu\u00eddo um instituto de matem\u00e1tica. A doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial, o que inviabilizou o projeto. O instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No t\u00e9rreo do instituto, h\u00e1 uma s\u00f3lida lareira em granito cinza-chumbo. Gravada na pedra, uma inscri\u00e7\u00e3o em escrita antiga que um amigo sueco decifrou para mim com alguma dificuldade: \"A mente n\u00e3o alcan\u00e7a al\u00e9m da palavra\". Uma forma elegante de afirmar que aquilo que n\u00e3o conseguimos explicar aos demais n\u00e3o sabemos realmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ideia importante para algu\u00e9m que, como eu, treina estudantes para descobrir, compreender e comunicar ideias matem\u00e1ticas. Por isso, repito a frase de Mittag-Leffler com frequ\u00eancia a meus alunos. Maneira de dizer que, se a sua tese n\u00e3o est\u00e1 bem escrita, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nem todo mundo concorda. No livro \"Dimens\u00e3o T\u00e1cita\", publicado em 1966, o fil\u00f3sofo brit\u00e2nico de origem h\u00fangara Michael Polanyi (1891\u20131976) apontou que o conhecimento humano do mundo e de n\u00f3s mesmos est\u00e1, em grande medida, al\u00e9m da nossa capacidade de express\u00e3o. \"Sabemos mais do que conseguimos dizer\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saber dirigir \u00e9 muito mais do que seguir as instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (soltar freio de m\u00e3o etc.) que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar. Mas esse muito mais, que adquirimos fazendo, n\u00e3o somos capazes de descrever. Reconhecer um rosto, jogar xadrez, falar uma l\u00edngua estrangeira s\u00e3o outros exemplos de coisas que sabemos fazer, mas somos incapazes de expressar como fazemos. Na \u00e9poca, o \"paradoxo de Polanyi\" foi visto como um golpe profundo na ideia de intelig\u00eancia artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas? __________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto essas s\u00e3o algumas das muitas tarefas em que a intelig\u00eancia artificial tem feito progressos espetaculares nos \u00faltimos anos, a partir do advento dos m\u00e9todos de aprendizagem de m\u00e1quina. Descobrimos como computadores podem aprender a realizar tarefas complexas com base em exemplos, em dados reais, sem que tenhamos que explicitar exatamente o que devem fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 23 ago. 2022. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crase","oab":false,"nome":"Crase","pai":409599,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419505,"slug":"lingua-portuguesa-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7as fon\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as fon\u00e9ticas","pai":409592,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409599,"slug":"lingua-portuguesa-mudancas-foneticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2709792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento do texto a seguir. \u201c__________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever\u201d. De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a lacuna da frase pode ser preenchida indiferentemente com","provas":[{"id":100464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-vestuario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio - 2023"},{"id":100460,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos - 2023"},{"id":100452,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2023"},{"id":100462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2023"},{"id":100458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2023"},{"id":100643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709793,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c__________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a lacuna da frase pode ser preenchida indiferentemente com<\/p>","resposta":10851296,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haveria \/ V\u00ea-se","id":10851293,"corpo":"<p>Haveria \/ V\u00ea-se<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Haveria \/ Existiria","id":10851294,"corpo":"<p>Haveria \/ Existiria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Haveriam \/ Veem-se","id":10851295,"corpo":"<p>Haveriam \/ Veem-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haveria \/ Existiriam","id":10851296,"corpo":"<p>Haveria \/ Existiriam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Haveriam \/ Existiriam","id":10851297,"corpo":"<p>Haveriam \/ Existiriam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TODAS AS QUEST\u00d5ES DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA SER\u00c3O RESOLVIDAS COM BASE NO TEXTO A SEGUIR O paradoxo de Polanyi impede a intelig\u00eancia artificial? Marcelo Viana*Em Djursholm, sub\u00farbio elegante da cidade de Estocolmo, fica a sede do Instituto Mittag-Leffler. O palacete foi constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1890 pelo matem\u00e1tico sueco G\u00f6sta Mittag-Leffler (1846\u20131927), cujo casamento com a rica herdeira Signe af Lindfors dotara-o com os meios necess\u00e1rios para se permitir e a sua fam\u00edlia uma resid\u00eancia refinada.Em 1916, o casal doou a propriedade, incluindo sua excelente biblioteca, \u00e0 Academia de Ci\u00eancias da Su\u00e9cia, para que nela fosse constitu\u00eddo um instituto de matem\u00e1tica. A doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial, o que inviabilizou o projeto. O instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.No t\u00e9rreo do instituto, h\u00e1 uma s\u00f3lida lareira em granito cinza-chumbo. Gravada na pedra, uma inscri\u00e7\u00e3o em escrita antiga que um amigo sueco decifrou para mim com alguma dificuldade: \"A mente n\u00e3o alcan\u00e7a al\u00e9m da palavra\". Uma forma elegante de afirmar que aquilo que n\u00e3o conseguimos explicar aos demais n\u00e3o sabemos realmente.\u00c9 uma ideia importante para algu\u00e9m que, como eu, treina estudantes para descobrir, compreender e comunicar ideias matem\u00e1ticas. Por isso, repito a frase de Mittag-Leffler com frequ\u00eancia a meus alunos. Maneira de dizer que, se a sua tese n\u00e3o est\u00e1 bem escrita, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.Mas nem todo mundo concorda. No livro \"Dimens\u00e3o T\u00e1cita\", publicado em 1966, o fil\u00f3sofo brit\u00e2nico de origem h\u00fangara Michael Polanyi (1891\u20131976) apontou que o conhecimento humano do mundo e de n\u00f3s mesmos est\u00e1, em grande medida, al\u00e9m da nossa capacidade de express\u00e3o. \"Sabemos mais do que conseguimos dizer\", afirmou.Saber dirigir \u00e9 muito mais do que seguir as instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (soltar freio de m\u00e3o etc.) que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar. Mas esse muito mais, que adquirimos fazendo, n\u00e3o somos capazes de descrever. Reconhecer um rosto, jogar xadrez, falar uma l\u00edngua estrangeira s\u00e3o outros exemplos de coisas que sabemos fazer, mas somos incapazes de expressar como fazemos. Na \u00e9poca, o \"paradoxo de Polanyi\" foi visto como um golpe profundo na ideia de intelig\u00eancia artificial.Isso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas? __________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever.No entanto essas s\u00e3o algumas das muitas tarefas em que a intelig\u00eancia artificial tem feito progressos espetaculares nos \u00faltimos anos, a partir do advento dos m\u00e9todos de aprendizagem de m\u00e1quina. Descobrimos como computadores podem aprender a realizar tarefas complexas com base em exemplos, em dados reais, sem que tenhamos que explicitar exatamente o que devem fazer.* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.Folha de S\u00e3o Paulo, 23 ago. 2022. (Adaptado).","id":568211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TODAS AS QUEST\u00d5ES DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA SER\u00c3O RESOLVIDAS COM BASE NO TEXTO A SEGUIR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O paradoxo de Polanyi impede a intelig\u00eancia artificial? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Viana*<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Djursholm, sub\u00farbio elegante da cidade de Estocolmo, fica a sede do Instituto Mittag-Leffler. O palacete foi constru\u00eddo na d\u00e9cada de 1890 pelo matem\u00e1tico sueco G\u00f6sta Mittag-Leffler (1846\u20131927), cujo casamento com a rica herdeira Signe af Lindfors dotara-o com os meios necess\u00e1rios para se permitir e a sua fam\u00edlia uma resid\u00eancia refinada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1916, o casal doou a propriedade, incluindo sua excelente biblioteca, \u00e0 Academia de Ci\u00eancias da Su\u00e9cia, para que nela fosse constitu\u00eddo um instituto de matem\u00e1tica. A doa\u00e7\u00e3o inclu\u00eda uma boa quantia em dinheiro, mas essa se desvalorizou durante a 1\u00aa Guerra Mundial, o que inviabilizou o projeto. O instituto s\u00f3 viria a ser criado em 1969, tornando-se um polo de atra\u00e7\u00e3o para matem\u00e1ticos do mundo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No t\u00e9rreo do instituto, h\u00e1 uma s\u00f3lida lareira em granito cinza-chumbo. Gravada na pedra, uma inscri\u00e7\u00e3o em escrita antiga que um amigo sueco decifrou para mim com alguma dificuldade: \"A mente n\u00e3o alcan\u00e7a al\u00e9m da palavra\". Uma forma elegante de afirmar que aquilo que n\u00e3o conseguimos explicar aos demais n\u00e3o sabemos realmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ideia importante para algu\u00e9m que, como eu, treina estudantes para descobrir, compreender e comunicar ideias matem\u00e1ticas. Por isso, repito a frase de Mittag-Leffler com frequ\u00eancia a meus alunos. Maneira de dizer que, se a sua tese n\u00e3o est\u00e1 bem escrita, \u00e9 porque voc\u00ea n\u00e3o entendeu o assunto direito ou ainda n\u00e3o o dominou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nem todo mundo concorda. No livro \"Dimens\u00e3o T\u00e1cita\", publicado em 1966, o fil\u00f3sofo brit\u00e2nico de origem h\u00fangara Michael Polanyi (1891\u20131976) apontou que o conhecimento humano do mundo e de n\u00f3s mesmos est\u00e1, em grande medida, al\u00e9m da nossa capacidade de express\u00e3o. \"Sabemos mais do que conseguimos dizer\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saber dirigir \u00e9 muito mais do que seguir as instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas (soltar freio de m\u00e3o etc.) que todo cidad\u00e3o recebe do instrutor de autoescola: se n\u00e3o fosse assim, bastaria escutar. Mas esse muito mais, que adquirimos fazendo, n\u00e3o somos capazes de descrever. Reconhecer um rosto, jogar xadrez, falar uma l\u00edngua estrangeira s\u00e3o outros exemplos de coisas que sabemos fazer, mas somos incapazes de expressar como fazemos. Na \u00e9poca, o \"paradoxo de Polanyi\" foi visto como um golpe profundo na ideia de intelig\u00eancia artificial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso constituiria um obst\u00e1culo s\u00e9rio \u00e0 ideia de intelig\u00eancia artificial. Programas de computador consistem, assim se pensava na \u00e9poca, de um conjunto de instru\u00e7\u00f5es que descrevem de modo completo e preciso o que deve ser feito. Se n\u00e3o sabemos explicar como reconhecemos uma face ou escolhemos uma jogada no xadrez, como podemos escrever os c\u00f3digos explicando a um computador como executar essas tarefas? __________ superioridades intr\u00ednsecas da intelig\u00eancia humana sobre a intelig\u00eancia artificial: a sua capacidade de fazer coisas que n\u00e3o consegue descrever.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto essas s\u00e3o algumas das muitas tarefas em que a intelig\u00eancia artificial tem feito progressos espetaculares nos \u00faltimos anos, a partir do advento dos m\u00e9todos de aprendizagem de m\u00e1quina. Descobrimos como computadores podem aprender a realizar tarefas complexas com base em exemplos, em dados reais, sem que tenhamos que explicitar exatamente o que devem fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Diretor-geral do Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada, ganhador do Pr\u00eamio Louis D., do Institut de France.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 23 ago. 2022. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras gerais","oab":false,"nome":"Regras gerais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409467,"slug":"lingua-portuguesa-regras-gerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2709793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de TI","id":14332,"slug":"assistente-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tecla ou conjunto de teclas deve(m) ser pressionada(s) e mantida(s) pressionada(s) ao inicializar o Windows 7 de modo a inicializar o sistema operacional no modo de Op\u00e7\u00f5es de Inicializa\u00e7\u00e3o Avan\u00e7adas?","provas":[{"id":100327,"cargo":{"descricao":"Assistente de TI","id":14332,"slug":"assistente-de-ti"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-assistente-de-ti","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente de TI - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:39:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709849,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tecla ou conjunto de teclas deve(m) ser pressionada(s) e mantida(s) pressionada(s) ao inicializar o Windows 7 de modo a inicializar o sistema operacional no modo de Op\u00e7\u00f5es de Inicializa\u00e7\u00e3o Avan\u00e7adas?<\/p>","resposta":10851573,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F8","id":10851573,"corpo":"<p>F8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F1","id":10851574,"corpo":"<p>F1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt","id":10851575,"corpo":"<p>Ctrl + Alt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift","id":10851576,"corpo":"<p>Ctrl + Shift<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bot\u00e3o de inicializa\u00e7\u00e3o do computador","id":10851577,"corpo":"<p>Bot\u00e3o de inicializa\u00e7\u00e3o do computador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2709849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea da Inform\u00e1tica, acerca de um aplicativo de edi\u00e7\u00e3o de textos, constata-se que:I - Trata-se de um hardware que re\u00fane um conjunto de ferramentas com o objetivo de produzir textos e documentos. II - \u00c9 um aplicativo especializado para c\u00e1lculos e avalia\u00e7\u00f5es de n\u00fameros. III - \u00c9 adequado para a produ\u00e7\u00e3o de documentos como relat\u00f3rios e trabalhos acad\u00eamicos.IV - \u00c9 um tipo de software. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":100463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709856,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea da Inform\u00e1tica, acerca de um aplicativo de edi\u00e7\u00e3o de textos, constata-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Trata-se de um <em>hardware <\/em>que re\u00fane um conjunto de ferramentas com o objetivo de produzir textos e documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 um aplicativo especializado para c\u00e1lculos e avalia\u00e7\u00f5es de n\u00fameros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c9 adequado para a produ\u00e7\u00e3o de documentos como relat\u00f3rios e trabalhos acad\u00eamicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - \u00c9 um tipo de <em>software<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10851611,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10851608,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10851609,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10851610,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10851611,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10851612,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2709856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de TI","id":14332,"slug":"assistente-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da t\u00e9cnica que possibilita que uma CPU realize buscas por instru\u00e7\u00f5es al\u00e9m da pr\u00f3xima a ser executada, na qual as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o dispostas em uma fila da CPU onde aguardam o momento de serem executadas?","provas":[{"id":100327,"cargo":{"descricao":"Assistente de TI","id":14332,"slug":"assistente-de-ti"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-assistente-de-ti","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente de TI - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:39:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709858,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome da t\u00e9cnica que possibilita que uma CPU realize buscas por instru\u00e7\u00f5es al\u00e9m da pr\u00f3xima a ser executada, na qual as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o dispostas em uma fila da CPU onde aguardam o momento de serem executadas?<\/p>","resposta":10851620,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralelismo","id":10851618,"corpo":"<p>Paralelismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encadeamento de instru\u00e7\u00f5es","id":10851619,"corpo":"<p>Encadeamento de instru\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es","id":10851620,"corpo":"<p>Segmenta\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Multithreading","id":10851621,"corpo":"<p>Multithreading<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Multitasking","id":10851622,"corpo":"<p>Multitasking<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2709858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a cita\u00e7\u00e3o a seguir. Em qualquer atividade humana, verifica-se que a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas consiste em uma s\u00e9rie de tarefas das quais as fundamentais s\u00e3o: decidir o que e como fazer e executar as opera\u00e7\u00f5es. Nas atividades em que se emprega o computador, os homens tomam as decis\u00f5es e a m\u00e1quina as executa. (VELLOSO, 2011, p. 9). Dentre as atividades que comp\u00f5em o funcionamento de um computador, temos um sistema que \u00e9 estabelecido por programas e permite atender ao seu usu\u00e1rio. A afirma\u00e7\u00e3o anterior refere-se \u00e0 (o)","provas":[{"id":100463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos","id":20500,"slug":"tecnico-de-multimeios-didaticos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Multimeios Did\u00e1ticos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709863,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cita\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer atividade humana, verifica-se que a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas consiste em uma s\u00e9rie de tarefas das quais as fundamentais s\u00e3o: decidir o que e como fazer e executar as opera\u00e7\u00f5es. Nas atividades em que se emprega o computador, os homens tomam as decis\u00f5es e a m\u00e1quina as executa. (VELLOSO, 2011, p. 9). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as atividades que comp\u00f5em o funcionamento de um computador, temos um sistema que \u00e9 estabelecido por programas e permite atender ao seu usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o anterior refere-se \u00e0 (o)<\/p>","resposta":10851647,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hardware.","id":10851643,"corpo":"<p><em>hardware.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inform\u00e1tica.","id":10851644,"corpo":"<p>inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"velocidade da rede.","id":10851645,"corpo":"<p>velocidade da rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"circuito integrado.","id":10851646,"corpo":"<p>circuito integrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"software.","id":10851647,"corpo":"<p><em>software.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2709863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 300\/1974 aborda as medidas de pol\u00edcia administrativa a cargo do Munic\u00edpio em mat\u00e9ria de higiene, ordem p\u00fablica, funcionamento dos estabelecimentos comerciais, industriais e instala\u00e7\u00f5es em geral. Todas as a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei s\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es, sendo pass\u00edveis de multa e apreens\u00e3o. Nos casos de apreens\u00e3o, a devolu\u00e7\u00e3o do material apreendido ocorrer\u00e1 mediante o pagamento das multas e d\u00e9bitos junto ao munic\u00edpio, tendo um prazo para retirada material. Caso a retirada n\u00e3o aconte\u00e7a, o material apreendido deve ser vendido. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o prazo m\u00e1ximo, em n\u00famero de dias, para retirada do material apreendido.","provas":[{"id":100326,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fiscal de Posturas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709875,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 300\/1974 aborda as medidas de pol\u00edcia administrativa a cargo do Munic\u00edpio em mat\u00e9ria de higiene, ordem p\u00fablica, funcionamento dos estabelecimentos comerciais, industriais e instala\u00e7\u00f5es em geral. Todas as a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei s\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es, sendo pass\u00edveis de multa e apreens\u00e3o. Nos casos de apreens\u00e3o, a devolu\u00e7\u00e3o do material apreendido ocorrer\u00e1 mediante o pagamento das multas e d\u00e9bitos junto ao munic\u00edpio, tendo um prazo para retirada material. Caso a retirada n\u00e3o aconte\u00e7a, o material apreendido deve ser vendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>o prazo m\u00e1ximo, em n\u00famero de dias, para retirada do material apreendido.<\/p>","resposta":10851707,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":10851703,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20","id":10851704,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30","id":10851705,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40","id":10851706,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60","id":10851707,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Normas e Instala\u00e7\u00f5es Municipais determina que em caso de qualquer dano causado ao bem p\u00fablico, o respons\u00e1vel \u00e9 obrigado a repar\u00e1-lo, independentemente da multa a que estiver sujeito. Sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos bens e vias p\u00fablicas, assinale a alternativa que apresenta corretamente as a\u00e7\u00f5es permitidas no munic\u00edpio.","provas":[{"id":100326,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fiscal de Posturas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709883,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Normas e Instala\u00e7\u00f5es Municipais determina que em caso de qualquer dano causado ao bem p\u00fablico, o respons\u00e1vel \u00e9 obrigado a repar\u00e1-lo, independentemente da multa a que estiver sujeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos bens e vias p\u00fablicas, assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>as a\u00e7\u00f5es permitidas no munic\u00edpio.<\/p>","resposta":10851743,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a imediata limpeza dos dejetos dos animais em tr\u00e2nsito nas vias p\u00fablicas.","id":10851743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a imediata limpeza dos dejetos dos animais em tr\u00e2nsito nas vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Depositar nas vias p\u00fablicas objetos que impe\u00e7am ou dificultem o tr\u00e2nsito.","id":10851744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depositar nas vias p\u00fablicas objetos que impe\u00e7am ou dificultem o tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conduzir pelos passeios volumes que incomodem os transeuntes.","id":10851745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduzir pelos passeios volumes que incomodem os transeuntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conservar \u00e1rvores, arbustos ou trepadeiras pendentes sobre a via p\u00fablica.","id":10851746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conservar \u00e1rvores, arbustos ou trepadeiras pendentes sobre a via p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estender e arejar roupas na via p\u00fablica.","id":10851747,"corpo":"<p>Estender e arejar roupas na via p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Normas e Instala\u00e7\u00f5es Municipais, para as atividades tempor\u00e1rias devem ser permitidos at\u00e9 500 alvar\u00e1s de ambulantes, compreendidos dentre diferentes atividades. Assinale a alternativa correta sobre o que \u00e9 permitido ao comerciante ambulante tempor\u00e1rio no Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa.","provas":[{"id":100326,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fiscal de Posturas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709888,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Normas e Instala\u00e7\u00f5es Municipais, para as atividades tempor\u00e1rias devem ser permitidos at\u00e9 500 alvar\u00e1s de ambulantes, compreendidos dentre diferentes atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre o que \u00e9 permitido ao comerciante ambulante tempor\u00e1rio no Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa.<\/p>","resposta":10851768,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar a cal\u00e7ada para o seu deslocamento.","id":10851768,"corpo":"<p>Utilizar a cal\u00e7ada para o seu deslocamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A venda de produtos em recipientes de vidro.","id":10851769,"corpo":"<p>A venda de produtos em recipientes de vidro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar-se de passeios p\u00fablicos para exposi\u00e7\u00e3o de seus produtos.","id":10851770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar-se de passeios p\u00fablicos para exposi\u00e7\u00e3o de seus produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ingerir bebida alco\u00f3lica durante o exerc\u00edcio da atividade.","id":10851771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingerir bebida alco\u00f3lica durante o exerc\u00edcio da atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anunciar seus produtos por meio de aparelhos sonoros. ","id":10851772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anunciar seus produtos por meio de aparelhos sonoros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o planejamento e controle dos servi\u00e7os p\u00fablicos, segundo as normas do direito e da _________, visando ao bem _________. Hely Lopes complementa: a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 todo o aparelhamento do Estado, preordenando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os, visando ao (\u00e0) _________ (BACHTOLD, 2008, p.26). A sequ\u00eancia cujos termos preenchem, corretamente, as lacunas assertivas \u00e9","provas":[{"id":100452,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709930,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o planejamento e controle dos servi\u00e7os p\u00fablicos, segundo as normas do direito e da _________, visando ao bem _________. Hely Lopes complementa: a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 todo o aparelhamento do Estado, preordenando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os, visando ao (\u00e0) _________ (BACHTOLD, 2008, p.26). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia cujos termos preenchem, corretamente, as lacunas assertivas \u00e9<\/p>","resposta":10851978,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moral \/ comum \/ satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades coletivas","id":10851978,"corpo":"<p>moral \/ comum \/ satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades coletivas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imoral \/ comum \/ satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades coletivas","id":10851979,"corpo":"<p>imoral \/ comum \/ satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades coletivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"moral \/ privado \/ lucro do Estado","id":10851980,"corpo":"<p>moral \/ privado \/ lucro do Estado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imoral \/ privado \/ lucro do Estado","id":10851981,"corpo":"<p>imoral \/ privado \/ lucro do Estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"moral \/ comum \/ lucro do Estado","id":10851982,"corpo":"<p>moral \/ comum \/ lucro do Estado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2709930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atingir a plena satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades da popula\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 dividida em atividades-meio e atividades-fim (BACHTOLD, 2008, p. 75). A esse respeito \u00e9 correto afirmar que as","provas":[{"id":100452,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709931,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atingir a plena satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades da popula\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 dividida em atividades-meio e atividades-fim (BACHTOLD, 2008, p. 75). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito \u00e9 correto afirmar que as<\/p>","resposta":10851985,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades-fim envolvem o pr\u00f3prio papel do Estado e sua estrutura para atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o.","id":10851983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades-fim envolvem o pr\u00f3prio papel do Estado e sua estrutura para atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividades-meio est\u00e3o voltadas para o efetivo atendimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o.","id":10851984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades-meio est\u00e3o voltadas para o efetivo atendimento das demandas da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atividades-fim envolvem geralmente \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es essenciais, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade-saneamento b\u00e1sico. ","id":10851985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades-fim envolvem geralmente \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es essenciais, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade-saneamento b\u00e1sico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atividades-meio envolvem \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o essenciais, como justi\u00e7a, seguran\u00e7a p\u00fablica, defesa nacional.","id":10851986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades-meio envolvem \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o essenciais, como justi\u00e7a, seguran\u00e7a p\u00fablica, defesa nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os gerais, controle interno de cada poder, documenta\u00e7\u00e3o se caracterizam como atividades-fim. ","id":10851987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fun\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os gerais, controle interno de cada poder, documenta\u00e7\u00e3o se caracterizam como atividades-fim. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2709931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere as tarefas a seguir, que descrevem corretamente a sequ\u00eancia operacional de montagem de uma camiseta b\u00e1sica, do primeiro ao \u00faltimo.( ) unir ombro.( ) unir gola.( ) pregar gola com etiqueta no degolo traseiro.( ) pregar mangas.( ) fechar laterais.( ) fazer barra de manga e corpo.A sequ\u00eancia correta dessa numera\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":100464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473,"slug":"tecnico-de-vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-vestuario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2710012,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere as tarefas a seguir, que descrevem corretamente a sequ\u00eancia operacional de montagem de uma camiseta b\u00e1sica, do primeiro ao \u00faltimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) unir ombro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) unir gola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) pregar gola com etiqueta no degolo traseiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) pregar mangas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) fechar laterais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) fazer barra de manga e corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa numera\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":10852388,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4, 5, 3, 6.","id":10852388,"corpo":"<p>2, 1, 4, 5, 3, 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 5, 4, 6.","id":10852389,"corpo":"<p>1, 2, 3, 5, 4, 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4, 6, 5.","id":10852390,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4, 6, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 1, 5, 4, 3, 6.","id":10852391,"corpo":"<p>2, 1, 5, 4, 3, 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 5, 2, 3, 4, 6.","id":10852392,"corpo":"<p>1, 5, 2, 3, 4, 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/2710012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cinema, segundo Martin (2009), \u201ca panor\u00e2mica consiste numa rota\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara em redor do seu eixo vertical ou horizontal (transversal), sem deslocamento do aparelho.\"Nesse sentido, o autor descreve tr\u00eas tipos principais de panor\u00e2micas, sendo:","provas":[{"id":100461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:39:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2710041,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No cinema, segundo Martin (2009), \u201ca<em> panor\u00e2mica<\/em> consiste numa rota\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara em redor do seu eixo vertical ou horizontal (transversal), sem deslocamento do aparelho.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, o autor descreve tr\u00eas tipos principais de panor\u00e2micas, sendo:<\/p>","resposta":10852533,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descritivas, expressivas e dram\u00e1ticas.","id":10852533,"corpo":"<p>Descritivas, expressivas e dram\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descritivas, fechadas e dram\u00e1ticas.","id":10852534,"corpo":"<p>Descritivas, fechadas e dram\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abertas, fechadas e dram\u00e1ticas.","id":10852535,"corpo":"<p>Abertas, fechadas e dram\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abertas, expressivas e fechadas.","id":10852536,"corpo":"<p>Abertas, expressivas e fechadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descritivas, introspectivas e dram\u00e1ticas.","id":10852537,"corpo":"<p>Descritivas, introspectivas e dram\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418356,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-audiovisual-e-cinema"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2710041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 20 anos, nadadora, queixa-se de otites externas recorrentes. O principal agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel por esses quadros \u00e9:","provas":[{"id":100412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:49:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2738348,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 20 anos, nadadora, queixa-se de otites externas recorrentes. O principal agente etiol\u00f3gico respons\u00e1vel por esses quadros \u00e9:<\/p>","resposta":10977014,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa","id":10977014,"corpo":"<p><em>Pseudomonas aeruginosa<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae","id":10977015,"corpo":"<p><em>Streptococcus pneumoniae<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Streptococcus beta-hemol\u00edtico do grupo A","id":10977016,"corpo":"<p><em>Streptococcus beta-hemol\u00edtico do grupo A<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus","id":10977017,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aferir o prot\u00f3tipo de um novo sistema de identifica\u00e7\u00e3o, um Papiloscopista Policial da 3\u00aa Classe usou sua pr\u00f3pria digital na inten\u00e7\u00e3o de o sistema, a partir dela, oferecer sua identidade como resposta. O primeiro teste foi executado com sucesso, entretanto, para que o sistema fosse aprovado e certificado na aferi\u00e7\u00e3o, seria necess\u00e1rio que identificasse, correta e simultaneamente, 10 pessoas a partir de um conjunto de 10 digitais. Para essa etapa de testes, foi pedido para que 10 Agentes de Pol\u00edcia fornecessem suas digitais e fotografias para a utiliza\u00e7\u00e3o no sistema. Considerando que o sistema seria aprovado se, e somente se, tivesse 100% de acertos e que o sistema n\u00e3o foi aprovado, pode-se concluir corretamente que","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670226,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aferir o prot\u00f3tipo de um novo sistema de identifica\u00e7\u00e3o, um Papiloscopista Policial da 3\u00aa Classe usou sua pr\u00f3pria digital na inten\u00e7\u00e3o de o sistema, a partir dela, oferecer sua identidade como resposta. O primeiro teste foi executado com sucesso, entretanto, para que o sistema fosse aprovado e certificado na aferi\u00e7\u00e3o, seria necess\u00e1rio que identificasse, correta e simultaneamente, 10 pessoas a partir de um conjunto de 10 digitais. Para essa etapa de testes, foi pedido para que 10 Agentes de Pol\u00edcia fornecessem suas digitais e fotografias para a utiliza\u00e7\u00e3o no sistema. Considerando que o sistema seria aprovado se, e somente se, tivesse 100% de acertos e que o sistema n\u00e3o foi aprovado, pode-se concluir corretamente que<\/p>","resposta":10681198,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema errou as an\u00e1lises de todas as 10 digitais.","id":10681195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema errou as an\u00e1lises de todas as 10 digitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o sistema errou a an\u00e1lise de exatamente metade das digitais.","id":10681196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema errou a an\u00e1lise de exatamente metade das digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sistema errou a an\u00e1lise de exatamente uma digital.","id":10681197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema errou a an\u00e1lise de exatamente uma digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sistema errou a an\u00e1lise de alguma digital.","id":10681198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema errou a an\u00e1lise de alguma digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o sistema cometeu o erro por j\u00e1 ter a digital do papiloscopista respons\u00e1vel.","id":10681199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema cometeu o erro por j\u00e1 ter a digital do papiloscopista respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/2670226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei Estadual de Goi\u00e1s n\u00ba 13.800\/2001 sobre a instru\u00e7\u00e3o no processo administrativo, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) As atividades de instru\u00e7\u00e3o destinadas a averiguar e comprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o n\u00e3o podem ser realizadas de of\u00edcio, dependendo do requerimento dos interessados.( ) O comparecimento \u00e0 consulta p\u00fablica durante a instru\u00e7\u00e3o confere, por si, a condi\u00e7\u00e3o de interessado do processo ao terceiro, abrindo prazo para manifesta\u00e7\u00e3o.( ) Os resultados da consulta e audi\u00eancia p\u00fablica e de outros meios de participa\u00e7\u00e3o de administrados dispensam a indica\u00e7\u00e3o do procedimento adotado.( ) Encerrada a instru\u00e7\u00e3o, o interessado ter\u00e1 o direito de manifestar-se no prazo m\u00e1ximo de dez dias, salvo se outro prazo for legalmente fixado.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670239,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Lei Estadual de Goi\u00e1s n\u00ba 13.800\/2001 sobre a instru\u00e7\u00e3o no processo administrativo, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades de instru\u00e7\u00e3o destinadas a averiguar e comprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o n\u00e3o podem ser realizadas de of\u00edcio, dependendo do requerimento dos interessados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O comparecimento \u00e0 consulta p\u00fablica durante a instru\u00e7\u00e3o confere, por si, a condi\u00e7\u00e3o de interessado do processo ao terceiro, abrindo prazo para manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os resultados da consulta e audi\u00eancia p\u00fablica e de outros meios de participa\u00e7\u00e3o de administrados dispensam a indica\u00e7\u00e3o do procedimento adotado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Encerrada a instru\u00e7\u00e3o, o interessado ter\u00e1 o direito de manifestar-se no prazo m\u00e1ximo de dez dias, salvo se outro prazo for legalmente fixado.<\/p>","resposta":10681259,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10681256,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":10681257,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10681258,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10681259,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":10681260,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396643,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-800-2001-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-do-estado-de-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2670239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito da cidade Alfa foi acusado pelo desvio de verbas federais que foram repassadas e incorporadas ao munic\u00edpio. Considerando a compet\u00eancia para processar e julgar o caso e o que prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670248,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito da cidade Alfa foi acusado pelo desvio de verbas federais que foram repassadas e incorporadas ao munic\u00edpio. Considerando a compet\u00eancia para processar e julgar o caso e o que prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10681299,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tendo em vista se tratar de verbas federais, o Tribunal Regional Federal \u00e9 o competente para o julgamento.","id":10681298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista se tratar de verbas federais, o Tribunal Regional Federal \u00e9 o competente para o julgamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em que pese a origem federal da verba, esta j\u00e1 havia sido repassada ao munic\u00edpio, portanto a compet\u00eancia \u00e9 do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10681299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese a origem federal da verba, esta j\u00e1 havia sido repassada ao munic\u00edpio, portanto a compet\u00eancia \u00e9 do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de crime de responsabilidade, o prefeito ser\u00e1 julgado pela C\u00e2mara Municipal.","id":10681300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de crime de responsabilidade, o prefeito ser\u00e1 julgado pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia \u00e9 do Tribunal de Justi\u00e7a como inst\u00e2ncia inicial e do Tribunal Regional Federal como inst\u00e2ncia final.","id":10681301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia \u00e9 do Tribunal de Justi\u00e7a como inst\u00e2ncia inicial e do Tribunal Regional Federal como inst\u00e2ncia final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da natureza do crime, este ser\u00e1 julgado pelo Tribunal Regional Eleitoral.","id":10681302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da natureza do crime, este ser\u00e1 julgado pelo Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2670248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos elementos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670250,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos elementos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10681311,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os elementos limitativos s\u00e3o aqueles que correlacionam o Estado individualista e o Estado social, intervencionista.","id":10681307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos limitativos s\u00e3o aqueles que correlacionam o Estado individualista e o Estado social, intervencionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os elementos compostos pelas normas que regulam a estrutura do Estado e do Poder s\u00e3o chamados socioideol\u00f3gicos.","id":10681308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos compostos pelas normas que regulam a estrutura do Estado e do Poder s\u00e3o chamados socioideol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elementos formais de aplicabilidade s\u00e3o aqueles que comp\u00f5em os direitos e as garantias fundamentais.","id":10681309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementos formais de aplicabilidade s\u00e3o aqueles que comp\u00f5em os direitos e as garantias fundamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os elementos como \u201cpre\u00e2mbulo\u201d, ou \u201cdisposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias\u201d, s\u00e3o chamados elementos org\u00e2nicos.","id":10681310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos como \u201cpre\u00e2mbulo\u201d, ou \u201cdisposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias\u201d, s\u00e3o chamados elementos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o chamados elementos de estabiliza\u00e7\u00e3o constitucional aqueles relacionados aos instrumentos de defesa do Estado e que buscam garantir a paz social.","id":10681311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o chamados elementos de estabiliza\u00e7\u00e3o constitucional aqueles relacionados aos instrumentos de defesa do Estado e que buscam garantir a paz social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/2670250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amaury foi acusado de estupro de vulner\u00e1vel mediante conjun\u00e7\u00e3o carnal ap\u00f3s ter praticado sexo com uma mulher severamente embriagada que conhecera em casa noturna de Goi\u00e2nia. Ap\u00f3s o tr\u00e2mite processual, sobreveio senten\u00e7a condenat\u00f3ria, que considerou Amaury culpado por estupro de vulner\u00e1vel tentado, uma vez que a conjun\u00e7\u00e3o carnal n\u00e3o se encerrou com ejacula\u00e7\u00e3o, segundo laudo. O Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a Defesa, se discordar da decis\u00e3o, dever\u00e1 interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o alegando","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670262,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amaury foi acusado de estupro de vulner\u00e1vel mediante conjun\u00e7\u00e3o carnal ap\u00f3s ter praticado sexo com uma mulher severamente embriagada que conhecera em casa noturna de Goi\u00e2nia. Ap\u00f3s o tr\u00e2mite processual, sobreveio senten\u00e7a condenat\u00f3ria, que considerou Amaury culpado por estupro de vulner\u00e1vel tentado, uma vez que a conjun\u00e7\u00e3o carnal n\u00e3o se encerrou com ejacula\u00e7\u00e3o, segundo laudo. O Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a Defesa, se discordar da decis\u00e3o, dever\u00e1 interpor recurso de apela\u00e7\u00e3o alegando<\/p>","resposta":10681370,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser Amaury digno de absolvi\u00e7\u00e3o, porquanto o crime de estupro de vulner\u00e1vel s\u00f3 pode ser cometido contra menores de 14 anos.","id":10681366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser Amaury digno de absolvi\u00e7\u00e3o, porquanto o crime de estupro de vulner\u00e1vel s\u00f3 pode ser cometido contra menores de 14 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que o delito imputado a Amaury n\u00e3o necessita de finaliza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sexual, bastando que o acusado tenha tocado na v\u00edtima, por se tratar de crime formal.","id":10681367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o delito imputado a Amaury n\u00e3o necessita de finaliza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sexual, bastando que o acusado tenha tocado na v\u00edtima, por se tratar de crime formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser Amaury digno de absolvi\u00e7\u00e3o, pois a embriaguez da v\u00edtima n\u00e3o pode ser imputada ao r\u00e9u, por aus\u00eancia de nexo de causalidade.","id":10681368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser Amaury digno de absolvi\u00e7\u00e3o, pois a embriaguez da v\u00edtima n\u00e3o pode ser imputada ao r\u00e9u, por aus\u00eancia de nexo de causalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que a ejacula\u00e7\u00e3o \u00e9 elemento indispens\u00e1vel para a execu\u00e7\u00e3o do delito, devendo ser Amaury absolvido por atipicidade.","id":10681369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a ejacula\u00e7\u00e3o \u00e9 elemento indispens\u00e1vel para a execu\u00e7\u00e3o do delito, devendo ser Amaury absolvido por atipicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que o delito de estupro de vulner\u00e1vel mediante conjun\u00e7\u00e3o carnal se consuma independentemente da ejacula\u00e7\u00e3o masculina, uma vez que se trata de crime material e instant\u00e2neo.","id":10681370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o delito de estupro de vulner\u00e1vel mediante conjun\u00e7\u00e3o carnal se consuma independentemente da ejacula\u00e7\u00e3o masculina, uma vez que se trata de crime material e instant\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 43","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Estupro de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406377,"slug":"direito-penal-estupro-de-vulneravel"}],"slug":"direito-penal\/2670262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a dignidade sexual, conforme a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670264,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes contra a dignidade sexual, conforme a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10681378,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia \u00e9 aplic\u00e1vel aos crimes contra a dignidade sexual.","id":10681376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia \u00e9 aplic\u00e1vel aos crimes contra a dignidade sexual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal contra a dignidade sexual impossibilita a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos.","id":10681377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal contra a dignidade sexual impossibilita a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O crime de estupro de vulner\u00e1vel se configura com a conjun\u00e7\u00e3o carnal ou pr\u00e1tica de ato libidinoso com menor de 14 anos, sendo irrelevante eventual consentimento da v\u00edtima para a pr\u00e1tica do ato, sua experi\u00eancia sexual anterior ou exist\u00eancia de relacionamento amoroso com o agente.","id":10681378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de estupro de vulner\u00e1vel se configura com a conjun\u00e7\u00e3o carnal ou pr\u00e1tica de ato libidinoso com menor de 14 anos, sendo irrelevante eventual consentimento da v\u00edtima para a pr\u00e1tica do ato, sua experi\u00eancia sexual anterior ou exist\u00eancia de relacionamento amoroso com o agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A configura\u00e7\u00e3o do crime de importuna\u00e7\u00e3o sexual independe da prova da efetiva importuna\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, por se tratar de delito formal.","id":10681379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o do crime de importuna\u00e7\u00e3o sexual independe da prova da efetiva importuna\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, por se tratar de delito formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 inadmiss\u00edvel aplicar, no estupro qualificado pelo concurso de agentes, a majorante do estupro coletivo.","id":10681380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inadmiss\u00edvel aplicar, no estupro qualificado pelo concurso de agentes, a majorante do estupro coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 43","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Estupro de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406377,"slug":"direito-penal-estupro-de-vulneravel"}],"slug":"direito-penal\/2670264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tem\u00e1tica do inqu\u00e9rito policial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670292,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tem\u00e1tica do inqu\u00e9rito policial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10681513,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito policial s\u00f3 pode ser iniciado de of\u00edcio pela autoridade judici\u00e1ria.","id":10681511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito policial s\u00f3 pode ser iniciado de of\u00edcio pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito, nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica depender de representa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 sem ela ser iniciado somente se houver posterior colheita de anu\u00eancia da v\u00edtima.","id":10681512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito, nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica depender de representa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 sem ela ser iniciado somente se houver posterior colheita de anu\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora vinculado por distribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria a um ju\u00edzo togado, o inqu\u00e9rito policial \u00e9 presidido pela autoridade policial, que possui discricionariedade na execu\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias que dispensem autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":10681513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora vinculado por distribui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria a um ju\u00edzo togado, o inqu\u00e9rito policial \u00e9 presidido pela autoridade policial, que possui discricionariedade na execu\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias que dispensem autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o indiciado for menor, a autoridade policial mandar\u00e1 redistribuir o feito para o Conselho Tutelar.","id":10681514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o indiciado for menor, a autoridade policial mandar\u00e1 redistribuir o feito para o Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ofendido, ou seu representante legal, e o indiciado poder\u00e3o requerer qualquer dilig\u00eancia, que ser\u00e1 indispensavelmente realizada a ju\u00edzo da autoridade.","id":10681515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ofendido, ou seu representante legal, e o indiciado poder\u00e3o requerer qualquer dilig\u00eancia, que ser\u00e1 indispensavelmente realizada a ju\u00edzo da autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 54","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2670292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criminal\u00edstica \u00e9 a parte das ci\u00eancias criminais que, ao lado da Medicina Legal, tem por finalidade os estudos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos dos ind\u00edcios materiais do delito e da identifica\u00e7\u00e3o do seu autor, colaborando tamb\u00e9m com outros campos do direito que dela care\u00e7am. Esse conceito de criminal\u00edstica foi dado por","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670313,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criminal\u00edstica \u00e9 a parte das ci\u00eancias criminais que, ao lado da Medicina Legal, tem por finalidade os estudos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos dos ind\u00edcios materiais do delito e da identifica\u00e7\u00e3o do seu autor, colaborando tamb\u00e9m com outros campos do direito que dela care\u00e7am. Esse conceito de criminal\u00edstica foi dado por<\/p>","resposta":10681616,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hans Gross.","id":10681613,"corpo":"<p>Hans Gross.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Astolfo Tavares Paes.","id":10681614,"corpo":"<p>Astolfo Tavares Paes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paolo Zachias.","id":10681615,"corpo":"<p>Paolo Zachias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hil\u00e1rio Veiga de Carvalho.","id":10681616,"corpo":"<p>Hil\u00e1rio Veiga de Carvalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 del Picchia.","id":10681617,"corpo":"<p>Jos\u00e9 del Picchia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico e Conceito","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico e Conceito","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430090,"slug":"criminalistica-historico-e-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2670313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cad\u00e1ver foi encontrado em um local de crime pr\u00f3ximo ao centro da cidade de Trindade. Observam-se, \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o externa, manchas de hip\u00f3stase fixas em parte posterior do corpo. Sobre o estudo do tempo da morte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670317,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cad\u00e1ver foi encontrado em um local de crime pr\u00f3ximo ao centro da cidade de Trindade. Observam-se, \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o externa, manchas de hip\u00f3stase fixas em parte posterior do corpo. Sobre o estudo do tempo da morte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10681637,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essas manchas quase sempre se localizam na fossa il\u00edaca direita.","id":10681633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas manchas quase sempre se localizam na fossa il\u00edaca direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essas manchas se estendem a todo o corpo depois do 3\u00ba ao 5\u00ba dia.","id":10681634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas manchas se estendem a todo o corpo depois do 3\u00ba ao 5\u00ba dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em geral, essas manchas surgem em m\u00e9dia 12h depois da morte.","id":10681635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, essas manchas surgem em m\u00e9dia 12h depois da morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esses livores fixam-se definitivamente em torno das 24h post mortem.","id":10681636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses livores fixam-se definitivamente em torno das 24h post mortem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na morte, o sangue, pela gravidade, deposita-se nas partes de declive.","id":10681637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na morte, o sangue, pela gravidade, deposita-se nas partes de declive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tanatologia","oab":false,"nome":"Tanatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429660,"slug":"medicina-legal-tanatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3stases ou livores (livor mortis)","oab":false,"nome":"Hip\u00f3stases ou livores (livor mortis)","pai":429687,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429690,"slug":"medicina-legal-hipostases-ou-livores-livor-mortis"}],"slug":"medicina-legal\/2670317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No munic\u00edpio de An\u00e1polis, uma gestante, j\u00e1 em \u00f3bito, foi trazida ao hospital por seu esposo. Ao realizar a inspe\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver, a equipe m\u00e9dica acionou a Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s, pois foram observados, no pesco\u00e7o da v\u00edtima, sinais compat\u00edveis com estrangulamento. Assinale a alternativa que apresenta o achado dessa modalidade de asfixia.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670319,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No munic\u00edpio de An\u00e1polis, uma gestante, j\u00e1 em \u00f3bito, foi trazida ao hospital por seu esposo. Ao realizar a inspe\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver, a equipe m\u00e9dica acionou a Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s, pois foram observados, no pesco\u00e7o da v\u00edtima, sinais compat\u00edveis com estrangulamento. Assinale a alternativa que apresenta o achado dessa modalidade de asfixia.<\/p>","resposta":10681643,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulco obl\u00edquo ascendente.","id":10681642,"corpo":"<p>Sulco obl\u00edquo ascendente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sulco de sentido horizontal.","id":10681643,"corpo":"<p>Sulco de sentido horizontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sulco de profundidade desigual.","id":10681644,"corpo":"<p>Sulco de profundidade desigual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sulco interrompido ao n\u00edvel do n\u00f3.","id":10681645,"corpo":"<p>Sulco interrompido ao n\u00edvel do n\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sulco por cima da cartilagem tire\u00f3idea.","id":10681646,"corpo":"<p>Sulco por cima da cartilagem tire\u00f3idea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","oab":false,"nome":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","pai":429674,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429675,"slug":"medicina-legal-enforcamento-estrangulamento-e-esganadura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais gerais das asfixias","oab":false,"nome":"Sinais gerais das asfixias","pai":429659,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429672,"slug":"medicina-legal-sinais-gerais-das-asfixias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/2670319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 18.456\/2014 disp\u00f5e sobre a preven\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o de ass\u00e9dio moral no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o. Considerando o que prev\u00ea a referida lei, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670334,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 18.456\/2014 disp\u00f5e sobre a preven\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o de ass\u00e9dio moral no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o. Considerando o que prev\u00ea a referida lei, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10681716,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se ass\u00e9dio moral, em especial, as a\u00e7\u00f5es, os gestos e as palavras que, praticados de maneira reiterada, impliquem relegar o agente p\u00fablico ao ostracismo.","id":10681715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se ass\u00e9dio moral, em especial, as a\u00e7\u00f5es, os gestos e as palavras que, praticados de maneira reiterada, impliquem relegar o agente p\u00fablico ao ostracismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A receita proveniente das multas impostas ser\u00e1 revertida e aplicada, preferencialmente, em programa de aprimoramento e aperfei\u00e7oamento funcional de agentes p\u00fablicos.","id":10681716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita proveniente das multas impostas ser\u00e1 revertida e aplicada, preferencialmente, em programa de aprimoramento e aperfei\u00e7oamento funcional de agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As penalidades aplic\u00e1veis em caso de pr\u00e1tica de ass\u00e9dio moral s\u00e3o repreens\u00e3o, suspens\u00e3o, multa e demiss\u00e3o.","id":10681717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penalidades aplic\u00e1veis em caso de pr\u00e1tica de ass\u00e9dio moral s\u00e3o repreens\u00e3o, suspens\u00e3o, multa e demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pena de multa poder\u00e1 ser aplicada cumulativa ou isoladamente com as demais san\u00e7\u00f5es, exceto no caso de demiss\u00e3o.","id":10681718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de multa poder\u00e1 ser aplicada cumulativa ou isoladamente com as demais san\u00e7\u00f5es, exceto no caso de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade administrativa pela pr\u00e1tica de ass\u00e9dio moral independe das responsabilidades c\u00edvel e criminal pela mesma pr\u00e1tica.","id":10681719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade administrativa pela pr\u00e1tica de ass\u00e9dio moral independe das responsabilidades c\u00edvel e criminal pela mesma pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 69","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2670334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tempo de servi\u00e7o do servidor p\u00fablico, de acordo com o que disp\u00f5e a Lei Estadual n\u00ba 20.756\/2020, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) Quando o registro da frequ\u00eancia ou a folha de pagamento n\u00e3o oferecerem dados suficientes que permitam uma segura apura\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o prestado, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo levantamento dever\u00e1 recorrer, subsidiariamente, aos assentamentos.( ) No caso de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, o tempo da licen\u00e7a ser\u00e1 computado uma vez ao ano e n\u00e3o deve exceder dez dias corridos.( ) Ser\u00e1 contado, para efeito de disponibilidade, o tempo de servi\u00e7o prestado \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter privado que tiver sido encampada ou transformada em estabelecimento de servi\u00e7o p\u00fablico.( ) N\u00e3o ser\u00e1 computado, para qualquer efeito, o tempo da licen\u00e7a por motivo de afastamento do c\u00f4njuge.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670336,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do tempo de servi\u00e7o do servidor p\u00fablico, de acordo com o que disp\u00f5e a Lei Estadual n\u00ba 20.756\/2020, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o registro da frequ\u00eancia ou a folha de pagamento n\u00e3o oferecerem dados suficientes que permitam uma segura apura\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o prestado, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo levantamento dever\u00e1 recorrer, subsidiariamente, aos assentamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, o tempo da licen\u00e7a ser\u00e1 computado uma vez ao ano e n\u00e3o deve exceder dez dias corridos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser\u00e1 contado, para efeito de disponibilidade, o tempo de servi\u00e7o prestado \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter privado que tiver sido encampada ou transformada em estabelecimento de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o ser\u00e1 computado, para qualquer efeito, o tempo da licen\u00e7a por motivo de afastamento do c\u00f4njuge.<\/p>","resposta":10681729,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10681725,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10681726,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10681727,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":10681728,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":10681729,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 69","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 20.756\/2020 - Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis do Estado de Goi\u00e1s, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 20.756\/2020 - Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis do Estado de Goi\u00e1s, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430486,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-20-756-2020-dispoe-sobre-o-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-goias-das-autarquias-e-fundacoes-publicas-estaduais-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2670336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sexagem fetal.","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670352,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sexagem fetal.<\/p>","resposta":10681806,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem grau de certeza aproximado de 50%.","id":10681803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem grau de certeza aproximado de 50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 feita a partir do sangue da m\u00e3e ap\u00f3s a 18\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":10681804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 feita a partir do sangue da m\u00e3e ap\u00f3s a 18\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 baseada na identifica\u00e7\u00e3o do cromossomo X no sangue da gestante.","id":10681805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 baseada na identifica\u00e7\u00e3o do cromossomo X no sangue da gestante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o exame realizado durante a gravidez para determinar o sexo do beb\u00ea.","id":10681806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o exame realizado durante a gravidez para determinar o sexo do beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se for identificado o cromossomo Y, pode-se afirmar que o beb\u00ea \u00e9 do sexo feminino.","id":10681807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for identificado o cromossomo Y, pode-se afirmar que o beb\u00ea \u00e9 do sexo feminino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2670352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um desastroso acidente a\u00e9reo, faleceram tr\u00eas passageiros. A papiloscopia foi escolhida como o primeiro m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o a ser utilizado. Uma das v\u00edtimas apresentava, em um dos polegares, a presen\u00e7a de dois deltas e um n\u00facleo central. De acordo com o Sistema Datilosc\u00f3pico de Vucetich, essa impress\u00e3o dactilosc\u00f3pica \u00e9 classificada como","provas":[{"id":97775,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2023-instituto-aocp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Papiloscopista Policial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2670357,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um desastroso acidente a\u00e9reo, faleceram tr\u00eas passageiros. A papiloscopia foi escolhida como o primeiro m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o a ser utilizado. Uma das v\u00edtimas apresentava, em um dos polegares, a presen\u00e7a de dois deltas e um n\u00facleo central. De acordo com o Sistema Datilosc\u00f3pico de Vucetich, essa impress\u00e3o dactilosc\u00f3pica \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":10681828,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arco.","id":10681827,"corpo":"<p>arco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"verticilo.","id":10681828,"corpo":"<p>verticilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"forquilha.","id":10681829,"corpo":"<p>forquilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presilha interna.","id":10681830,"corpo":"<p>presilha interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presilha externa.","id":10681831,"corpo":"<p>presilha externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429723,"slug":"medicina-legal-metodos-de-identificacao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/2670357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica editou quatro medidas provis\u00f3rias (MPs), cada qual com o seguinte objeto: (1\u00aa MP) autorizou que os Estados e o Distrito Federal legislassem sobre sistema de cons\u00f3rcios e sorteios em seu territ\u00f3rio; (2\u00aa MP) alterou a al\u00edquota de certo imposto de compet\u00eancia da Uni\u00e3o; (3\u00aa MP) abriu cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios ao or\u00e7amento da Uni\u00e3o, com o objetivo de atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes decorrentes de como\u00e7\u00e3o interna; e (4\u00aa MP) alterou as regras do processo disciplinar dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o.O Partido Pol\u00edtico Alfa, insatisfeito com a edi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias, consultou o seu advogado a respeito da compatibilidade formal desses diplomas normativos com a ordem constitucional, considerando o objeto de cada qual.O advogado, abstendo-se de considera\u00e7\u00f5es em torno de sua relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, respondeu corretamente que, sob a \u00f3tica formal,","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709332,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica editou quatro medidas provis\u00f3rias (MPs), cada qual com o seguinte objeto: (1\u00aa MP) autorizou que os Estados e o Distrito Federal legislassem sobre sistema de cons\u00f3rcios e sorteios em seu territ\u00f3rio; (2\u00aa MP) alterou a al\u00edquota de certo imposto de compet\u00eancia da Uni\u00e3o; (3\u00aa MP) abriu cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios ao or\u00e7amento da Uni\u00e3o, com o objetivo de atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes decorrentes de como\u00e7\u00e3o interna; e (4\u00aa MP) alterou as regras do processo disciplinar dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Partido Pol\u00edtico Alfa, insatisfeito com a edi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias, consultou o seu advogado a respeito da compatibilidade formal desses diplomas normativos com a ordem constitucional, considerando o objeto de cada qual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O advogado, abstendo-se de considera\u00e7\u00f5es em torno de sua relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, respondeu corretamente que, sob a \u00f3tica formal,<\/p>","resposta":10848988,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a 2\u00aa, a 3\u00aa e a 4\u00aa medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.","id":10848988,"corpo":"<p>apenas a 2\u00aa, a 3\u00aa e a 4\u00aa medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas a 1\u00aa e a 4\u00aa medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.","id":10848989,"corpo":"<p>apenas a 1\u00aa e a 4\u00aa medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.","id":10848990,"corpo":"<p>apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas as medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.","id":10848991,"corpo":"<p>todas as medidas provis\u00f3rias s\u00e3o constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas a 2\u00aa medida provis\u00f3ria \u00e9 constitucional.","id":10848992,"corpo":"<p>apenas a 2\u00aa medida provis\u00f3ria \u00e9 constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2709332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em junho de 2020, Jo\u00e3o, ex-Secret\u00e1rio Estadual de Fazenda, foi condenado, com tr\u00e2nsito em julgado, pela pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa que causou preju\u00edzo ao er\u00e1rio, por ter, culposamente, concedido benef\u00edcio administrativo ao particular Ant\u00f4nio, sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais e regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.Em janeiro de 2023, no bojo de processo de cumprimento de senten\u00e7a, Jo\u00e3o alegou que as altera\u00e7\u00f5es promovidas pela Lei n\u00ba 14.230\/21 na Lei de Improbidade Administrativa devem retroagir, pois n\u00e3o existe mais ato de improbidade culposo.No caso em tela, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a tese de Jo\u00e3o","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709363,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em junho de 2020, Jo\u00e3o, ex-Secret\u00e1rio Estadual de Fazenda, foi condenado, com tr\u00e2nsito em julgado, pela pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa que causou preju\u00edzo ao er\u00e1rio, por ter, culposamente, concedido benef\u00edcio administrativo ao particular Ant\u00f4nio, sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais e regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2023, no bojo de processo de cumprimento de senten\u00e7a, Jo\u00e3o alegou que as altera\u00e7\u00f5es promovidas pela Lei n\u00ba 14.230\/21 na Lei de Improbidade Administrativa devem retroagir, pois n\u00e3o existe mais ato de improbidade culposo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a tese de Jo\u00e3o<\/p>","resposta":10849144,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o merece prosperar, pois exclusivamente os atos previstos na Lei de Improbidade que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio ainda s\u00e3o pun\u00edveis na modalidade culposa.","id":10849143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o merece prosperar, pois exclusivamente os atos previstos na Lei de Improbidade que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio ainda s\u00e3o pun\u00edveis na modalidade culposa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o merece prosperar, pois a norma ben\u00e9fica que revogou a modalidade culposa do ato de improbidade administrativa \u00e9 irretroativa para os processos de execu\u00e7\u00e3o das penas, pela efic\u00e1cia da coisa julgada.","id":10849144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o merece prosperar, pois a norma ben\u00e9fica que revogou a modalidade culposa do ato de improbidade administrativa \u00e9 irretroativa para os processos de execu\u00e7\u00e3o das penas, pela efic\u00e1cia da coisa julgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"merece prosperar, pela aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da retroatividade da lei mais ben\u00e9fica em mat\u00e9ria de direito sancionador, diante da indisponibilidade dos bens jur\u00eddicos tutelados pela lei de improbidade administrativa.","id":10849145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">merece prosperar, pela aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da retroatividade da lei mais ben\u00e9fica em mat\u00e9ria de direito sancionador, diante da indisponibilidade dos bens jur\u00eddicos tutelados pela lei de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o merece prosperar, pelo princ\u00edpio tempus regit actum, aplicando-se a regra da irretroatividade da lei e a preserva\u00e7\u00e3o dos atos jur\u00eddicos perfeitos, seja para os processos de conhecimento em andamento, seja para os casos em que j\u00e1 houve tr\u00e2nsito em julgado.","id":10849146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o merece prosperar, pelo princ\u00edpio <em>tempus regit actum,<\/em> aplicando-se a regra da irretroatividade da lei e a preserva\u00e7\u00e3o dos atos jur\u00eddicos perfeitos, seja para os processos de conhecimento em andamento, seja para os casos em que j\u00e1 houve tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"merece prosperar, pelo princ\u00edpio do in dubio pro reo que orienta a aplica\u00e7\u00e3o de normas relativas ao direito administrativo sancionador, haja vista que a nova lei disp\u00f5e que se aplicam ao sistema da improbidade os princ\u00edpios constitucionais do direito administrativo sancionador.","id":10849147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">merece prosperar, pelo princ\u00edpio do<em> in dubio pro reo<\/em> que orienta a aplica\u00e7\u00e3o de normas relativas ao direito administrativo sancionador, haja vista que a nova lei disp\u00f5e que se aplicam ao sistema da improbidade os princ\u00edpios constitucionais do direito administrativo sancionador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 46","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422943,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"}],"slug":"direito-administrativo\/2709363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO diagn\u00f3stico do HIV \u00e9 realizado pela associa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, sinais e sintomas cl\u00ednicos e resultados de testes diagn\u00f3sticos. Esses testes podem detectar partes do v\u00edrus (prote\u00ednas, material gen\u00e9tico \u2013 RNA) circulantes no organismo do indiv\u00edduo infectado, ou ent\u00e3o, anticorpos anti-HIV produzidos pelo sistema imunit\u00e1rio da pessoa ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o\u201d (BRASIL, 2022, p. 36). Considerando as concentra\u00e7\u00f5es dos marcadores no plasma e as janelas diagn\u00f3stica e imunol\u00f3gica do HIV, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100486,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2023"},{"id":100487,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2023-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2023"},{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709380,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO diagn\u00f3stico do HIV \u00e9 realizado pela associa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, sinais e sintomas cl\u00ednicos e resultados de testes diagn\u00f3sticos. Esses testes podem detectar partes do v\u00edrus (prote\u00ednas, material gen\u00e9tico \u2013 RNA) circulantes no organismo do indiv\u00edduo infectado, ou ent\u00e3o, anticorpos anti-HIV produzidos pelo sistema imunit\u00e1rio da pessoa ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o\u201d (BRASIL, 2022, p. 36). Considerando as concentra\u00e7\u00f5es dos marcadores no plasma e as janelas diagn\u00f3stica e imunol\u00f3gica do HIV, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10849229,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o anticorpo IgM \u00e9 o primeiro marcador plasm\u00e1tico a aparecer ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.","id":10849228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o anticorpo IgM \u00e9 o primeiro marcador plasm\u00e1tico a aparecer ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por volta da d\u00e9cima segunda semana de infec\u00e7\u00e3o, o marcador IgG aparece no plasma.","id":10849229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por volta da d\u00e9cima segunda semana de infec\u00e7\u00e3o, o marcador IgG aparece no plasma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a prote\u00edna viral p24 \u00e9 um marcador plasm\u00e1tico que aparece a partir da d\u00e9cima semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.","id":10849230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prote\u00edna viral p24 \u00e9 um marcador plasm\u00e1tico que aparece a partir da d\u00e9cima semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a janela diagn\u00f3stica n\u00e3o pode ser definida como o tempo entre infec\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno p24 \u2013 uma prote\u00edna espec\u00edfica do v\u00edrus HIV.","id":10849231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a janela diagn\u00f3stica n\u00e3o pode ser definida como o tempo entre infec\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno p24 \u2013 uma prote\u00edna espec\u00edfica do v\u00edrus HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a janela imunol\u00f3gica \u00e9 definida como o per\u00edodo entre a infec\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a s\u00e9rica do material gen\u00e9tico RNA do v\u00edrus no plasma de uma pessoa infectada.","id":10849232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a janela imunol\u00f3gica \u00e9 definida como o per\u00edodo entre a infec\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a s\u00e9rica do material gen\u00e9tico RNA do v\u00edrus no plasma de uma pessoa infectada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2709380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 741\/2019 do Estado de Santa Catarina disp\u00f5e sobre a estrutura organizacional b\u00e1sica e o modelo de gest\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Poder Executivo Estadual.Em mat\u00e9ria de estrutura organizacional do citado ente federativo, de acordo com a mencionada lei, a Controladoria-Geral do Estado (CGE) faz parte do(a)","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709389,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 741\/2019 do Estado de Santa Catarina disp\u00f5e sobre a estrutura organizacional b\u00e1sica e o modelo de gest\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Poder Executivo Estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de estrutura organizacional do citado ente federativo, de acordo com a mencionada lei, a Controladoria-Geral do Estado (CGE) faz parte do(a)<\/p>","resposta":10849274,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gabinete do Vice-Governador do Estado.","id":10849273,"corpo":"<p>Gabinete do Vice-Governador do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gabinete do Governador do Estado.","id":10849274,"corpo":"<p>Gabinete do Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Procuradoria-Geral do Estado","id":10849275,"corpo":"<p>Procuradoria-Geral do Estado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Auditoria-Geral do Estado.","id":10849276,"corpo":"<p>Auditoria-Geral do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conselho de Governo.","id":10849277,"corpo":"<p>Conselho de Governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 46","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2709389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de medica\u00e7\u00e3o para antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, nos casos de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, exige cuidado e aten\u00e7\u00e3o com o tempo para in\u00edcio e a dose de ataque. O enfermeiro precisa estar ciente das dosagens para evitar eventos adversos relativos a poss\u00edveis erros de prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. A dose de ataque do medicamento bissulfato de clopidogrel, como terapia trombol\u00edtica, para um idoso de 80 anos, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra do segmento ST ao eletrocardiograma, \u00e9 de _____________mg. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9 ","provas":[{"id":100486,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2023"},{"id":100487,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2023-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2023"},{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709390,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de medica\u00e7\u00e3o para antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, nos casos de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, exige cuidado e aten\u00e7\u00e3o com o tempo para in\u00edcio e a dose de ataque. O enfermeiro precisa estar ciente das dosagens para evitar eventos adversos relativos a poss\u00edveis erros de prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. A dose de ataque do medicamento bissulfato de clopidogrel, como terapia trombol\u00edtica, para um idoso de 80 anos, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra do segmento ST ao eletrocardiograma, \u00e9 de _____________mg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9 <\/p>","resposta":10849279,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55","id":10849278,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"75","id":10849279,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"85","id":10849280,"corpo":"<p>85<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"300","id":10849281,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"600","id":10849282,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/2709390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ol\u00edmpio, juiz de direito com atribui\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude no munic\u00edpio Alfa, \u00e9 casado com Raquel, cujo irm\u00e3o, T\u00falio, pretende disputar uma vaga para o conselho tutelar no mesmo munic\u00edpio.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as disposi\u00e7\u00f5es do ECA relativas ao conselho tutelar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709402,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ol\u00edmpio, juiz de direito com atribui\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude no munic\u00edpio Alfa, \u00e9 casado com Raquel, cujo irm\u00e3o, T\u00falio, pretende disputar uma vaga para o conselho tutelar no mesmo munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as disposi\u00e7\u00f5es do ECA relativas ao conselho tutelar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10849338,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 impedimento legal para que T\u00falio desempenhe a fun\u00e7\u00e3o de conselheiro tutelar no munic\u00edpio em que Ol\u00edmpio trabalha, em raz\u00e3o do parentesco por afinidade entre eles.","id":10849338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 impedimento legal para que T\u00falio desempenhe a fun\u00e7\u00e3o de conselheiro tutelar no munic\u00edpio em que Ol\u00edmpio trabalha, em raz\u00e3o do parentesco por afinidade entre eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede T\u00falio de atuar nos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, desde que os casos n\u00e3o sejam levados \u00e0 justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude. ","id":10849339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede T\u00falio de atuar nos atendimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, desde que os casos n\u00e3o sejam levados \u00e0 justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O processo para a escolha dos membros do conselho tutelar ser\u00e1 estabelecido em lei municipal e realizado sob a responsabilidade da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude e sob a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10849340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo para a escolha dos membros do conselho tutelar ser\u00e1 estabelecido em lei municipal e realizado sob a responsabilidade da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude e sob a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Primos s\u00e3o impedidos de servir no mesmo conselho tutelar.","id":10849341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primos s\u00e3o impedidos de servir no mesmo conselho tutelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Durante o processo de escolha dos membros do conselho tutelar, \u00e9 permitido ao candidato oferecer brindes de pequeno valor ao eleitor. ","id":10849342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de escolha dos membros do conselho tutelar, \u00e9 permitido ao candidato oferecer brindes de pequeno valor ao eleitor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2709402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avaliando um paciente politraumatizado secund\u00e1rio \u00e0 acidente automobil\u00edstico, in\u00fameras medidas s\u00e3o necess\u00e1rias, inclusive a manuten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea com controle da coluna cervical. A manobra correta para verificar a presen\u00e7a de corpo estranho na via a\u00e9rea, na suspeita de les\u00e3o em coluna cervical, \u00e9 a ","provas":[{"id":100486,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709409,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliando um paciente politraumatizado secund\u00e1rio \u00e0 acidente automobil\u00edstico, in\u00fameras medidas s\u00e3o necess\u00e1rias, inclusive a manuten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea com controle da coluna cervical. A manobra correta para verificar a presen\u00e7a de corpo estranho na via a\u00e9rea, na suspeita de les\u00e3o em coluna cervical, \u00e9 a <\/p>","resposta":10849377,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vagal","id":10849373,"corpo":"<p>vagal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ovalce","id":10849374,"corpo":"<p>ovalce<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"heimlich","id":10849375,"corpo":"<p><em>heimlich<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valsalva","id":10849376,"corpo":"<p>valsalva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" jaw-Thrust","id":10849377,"corpo":"<p><em> jaw-Thrust<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32) \u201c[...] tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral\u201d (BRASIL, 2019, p.1). Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da NR-32, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Em caso de exposi\u00e7\u00e3o acidental ou incidental, as medidas de prote\u00e7\u00e3o a serem adotadas devem ser, exclusivamente, as previstas no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais. ( ) Sempre que houver transfer\u00eancia permanente ou ocasional de um trabalhador para um outro posto de trabalho, que implique em mudan\u00e7a de risco, esta deve ser comunicada de imediato ao m\u00e9dico coordenador ou respons\u00e1vel pelo PCMSO. ( ) Todo local onde exista possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o ao agente biol\u00f3gico deve ter lavat\u00f3rio exclusivo para higiene das m\u00e3os provido de \u00e1gua corrente, sabonete l\u00edquido, toalha descart\u00e1vel e lixeira provida de sistema de abertura sem contato manual. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":100486,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709418,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32) \u201c[...] tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral\u201d (BRASIL, 2019, p.1). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da NR-32, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em caso de exposi\u00e7\u00e3o acidental ou incidental, as medidas de prote\u00e7\u00e3o a serem adotadas devem ser, exclusivamente, as previstas no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sempre que houver transfer\u00eancia permanente ou ocasional de um trabalhador para um outro posto de trabalho, que implique em mudan\u00e7a de risco, esta deve ser comunicada de imediato ao m\u00e9dico coordenador ou respons\u00e1vel pelo PCMSO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todo local onde exista possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o ao agente biol\u00f3gico deve ter lavat\u00f3rio exclusivo para higiene das m\u00e3os provido de \u00e1gua corrente, sabonete l\u00edquido, toalha descart\u00e1vel e lixeira provida de sistema de abertura sem contato manual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":10849421,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F ","id":10849418,"corpo":"<p>V V F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V ","id":10849419,"corpo":"<p>V F V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F F ","id":10849420,"corpo":"<p>V F F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V","id":10849421,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F V F ","id":10849422,"corpo":"<p>F V F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2709418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dos plant\u00f5es na Unidade de Pronto-Atendimento, na sala vermelha e sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, o enfermeiro verificou a posi\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal de um adulto do sexo masculino, 70 kg, pardo, pesco\u00e7o n\u00e3o curto e com grau seis de seda\u00e7\u00e3o na Escala de Ramsay. Considerando os dados dispon\u00edveis para esse caso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100486,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709426,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dos plant\u00f5es na Unidade de Pronto-Atendimento, na sala vermelha e sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, o enfermeiro verificou a posi\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal de um adulto do sexo masculino, 70 kg, pardo, pesco\u00e7o n\u00e3o curto e com grau seis de seda\u00e7\u00e3o na Escala de Ramsay. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados dispon\u00edveis para esse caso, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10849459,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o paciente est\u00e1 agitado. ","id":10849458,"corpo":"<p>o paciente est\u00e1 agitado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o paciente est\u00e1 dormindo e sem resposta aos comandos verbais do profissional avaliador. ","id":10849459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente est\u00e1 dormindo e sem resposta aos comandos verbais do profissional avaliador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o paciente est\u00e1 orientado, agitado e pouco sonolento. ","id":10849460,"corpo":"<p>o paciente est\u00e1 orientado, agitado e pouco sonolento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tubo estar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o correta, se a marca desej\u00e1vel estiver aos 33cm na linha da altura dos dentes incisivos da arcada superior. ","id":10849461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tubo estar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o correta, se a marca desej\u00e1vel estiver aos 33cm na linha da altura dos dentes incisivos da arcada superior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o tubo estar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o correta, se a marca desej\u00e1vel estiver aos 12cm na linha da altura dos dentes incisivos da arcada superior. ","id":10849462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tubo estar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o correta, se a marca desej\u00e1vel estiver aos 12cm na linha da altura dos dentes incisivos da arcada superior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o em equipe ou processos de comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o em equipe ou processos de comunica\u00e7\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428232,"slug":"enfermagem-comunicacao-em-equipe-ou-processos-de-comunicacao"}],"slug":"enfermagem\/2709426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem administrativa da gest\u00e3o de processos \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como abordagem sist\u00eamica para gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, baseando-se na Teoria Geral dos Sistemas (TGS). A TGS surgiu como uma cr\u00edtica \u00e0 abordagem cient\u00edfica e reducionista, predominante na \u00e9poca, que reduzia as entidades para o estudo individual de suas propriedades e de suas partes ou elementos.No vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico da gest\u00e3o de processos, a declara\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas que determinam o que \u00e9 poss\u00edvel, desej\u00e1vel ou mesmo imposs\u00edvel na opera\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, \u00e9 denominada","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709431,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem administrativa da gest\u00e3o de processos \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como abordagem sist\u00eamica para gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, baseando-se na Teoria Geral dos Sistemas (TGS). A TGS surgiu como uma cr\u00edtica \u00e0 abordagem cient\u00edfica e reducionista, predominante na \u00e9poca, que reduzia as entidades para o estudo individual de suas propriedades e de suas partes ou elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico da gest\u00e3o de processos, a declara\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas que determinam o que \u00e9 poss\u00edvel, desej\u00e1vel ou mesmo imposs\u00edvel na opera\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":10849484,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evento de neg\u00f3cio.","id":10849483,"corpo":"<p>evento de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regra de neg\u00f3cio.","id":10849484,"corpo":"<p>regra de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escopo do processo.","id":10849485,"corpo":"<p>escopo do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fluxo do trabalho do processo.","id":10849486,"corpo":"<p>fluxo do trabalho do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio.","id":10849487,"corpo":"<p>transa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2709431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, mudan\u00e7as significativas nos padr\u00f5es de vida, comportamentos e expectativas t\u00eam produzido um pronunciado efeito no comportamento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es. A consequ\u00eancia desse processo evolutivo \u00e9 a constante evolu\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das estruturas de gest\u00e3o, que, cada vez mais, acontecem de forma mais r\u00e1pida, muito em fun\u00e7\u00e3o das necessidades de mudan\u00e7a provocadas pelos ambientes nos quais as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o inseridas.Sobre a gest\u00e3o de projetos, analise as afirmativas a seguir:I. O patrocinador do projeto \u00e9 respons\u00e1vel pela liga\u00e7\u00e3o entre estruturas internas e externas do projeto.II. O gerente do projeto \u00e9 um membro da alta ger\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o que tem interesse real e autoriza formalmente o projeto.III. Muitas estruturas externas s\u00e3o formadas por circunst\u00e2ncias que escapam ao controle do gerente do projeto.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709436,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, mudan\u00e7as significativas nos padr\u00f5es de vida, comportamentos e expectativas t\u00eam produzido um pronunciado efeito no comportamento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es. A consequ\u00eancia desse processo evolutivo \u00e9 a constante evolu\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das estruturas de gest\u00e3o, que, cada vez mais, acontecem de forma mais r\u00e1pida, muito em fun\u00e7\u00e3o das necessidades de mudan\u00e7a provocadas pelos ambientes nos quais as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o inseridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a gest\u00e3o de projetos, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O patrocinador do projeto \u00e9 respons\u00e1vel pela liga\u00e7\u00e3o entre estruturas internas e externas do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O gerente do projeto \u00e9 um membro da alta ger\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o que tem interesse real e autoriza formalmente o projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Muitas estruturas externas s\u00e3o formadas por circunst\u00e2ncias que escapam ao controle do gerente do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10849512,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10849508,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10849509,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10849510,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10849511,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10849512,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2709436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da tutela coletiva, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709438,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da tutela coletiva, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10849520,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto da Pessoa Idosa foi institu\u00eddo com o prop\u00f3sito de regular os direitos assegurados, exclusivamente, \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a sessenta e cinco anos. ","id":10849518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Pessoa Idosa foi institu\u00eddo com o prop\u00f3sito de regular os direitos assegurados, exclusivamente, \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a sessenta e cinco anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Estatuto da Pessoa Idosa n\u00e3o podem ser aplicadas cumulativamente e devem considerar os fins sociais a que se destinam e o fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.","id":10849519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Estatuto da Pessoa Idosa n\u00e3o podem ser aplicadas cumulativamente e devem considerar os fins sociais a que se destinam e o fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As condutas e as atividades consideradas lesivas ao meio ambiente sujeitam os infratores, pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, a san\u00e7\u00f5es penais e administrativas, independentemente da obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos causados.","id":10849520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condutas e as atividades consideradas lesivas ao meio ambiente sujeitam os infratores, pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, a san\u00e7\u00f5es penais e administrativas, independentemente da obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos causados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os entes p\u00fablicos que sofreram preju\u00edzos em raz\u00e3o de atos de improbidade n\u00e3o est\u00e3o autorizados a propor a\u00e7\u00e3o ou a celebrar acordos de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o civil em rela\u00e7\u00e3o a esses atos.","id":10849521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes p\u00fablicos que sofreram preju\u00edzos em raz\u00e3o de atos de improbidade n\u00e3o est\u00e3o autorizados a propor a\u00e7\u00e3o ou a celebrar acordos de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o civil em rela\u00e7\u00e3o a esses atos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas, bem como preservar as florestas, a fauna e a flora.","id":10849522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas, bem como preservar as florestas, a fauna e a flora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Ambiental"],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2709438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas internacionais indicam que o fim da impunidade \u00e9 uma medida necess\u00e1ria para acabar com o c\u00edrculo vicioso de corrup\u00e7\u00e3o nas esferas privada e p\u00fablica. Recentemente, promotores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal elaboraram as \u201c10 Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, uma proposta para endurecer o sistema punitivo de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a criminaliza\u00e7\u00e3o do caixa 2 nas campanhas eleitorais, a puni\u00e7\u00e3o contra ju\u00edzes e promotores que cometerem il\u00edcitos, entre outras medidas.Sobre os fatores que influenciam a incid\u00eancia de corrup\u00e7\u00e3o e fatores que promovem a qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas, analise os itens a seguir.I. A independ\u00eancia funcional perante os poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio permite que o Minist\u00e9rio P\u00fablico possa servir como guardi\u00e3o do correto funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da Justi\u00e7a.II. A m\u00eddia exerce papel de controle sobre a esfera pol\u00edtica e a atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, realizando jornalismo investigativo, denunciando corrup\u00e7\u00e3o e apontando as melhores pr\u00e1ticas.III. Impl\u00edcita na vis\u00e3o weberiana est\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o de que o trabalho do burocrata deve ter suma discricionariedade, de forma a evitar corrup\u00e7\u00e3o, favoritismos ou desvirtuamentos dos interesses coletivos.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709451,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas internacionais indicam que o fim da impunidade \u00e9 uma medida necess\u00e1ria para acabar com o c\u00edrculo vicioso de corrup\u00e7\u00e3o nas esferas privada e p\u00fablica. Recentemente, promotores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal elaboraram as \u201c10 Medidas Contra a Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, uma proposta para endurecer o sistema punitivo de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a criminaliza\u00e7\u00e3o do caixa 2 nas campanhas eleitorais, a puni\u00e7\u00e3o contra ju\u00edzes e promotores que cometerem il\u00edcitos, entre outras medidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores que influenciam a incid\u00eancia de corrup\u00e7\u00e3o e fatores que promovem a qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas, analise os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A independ\u00eancia funcional perante os poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio permite que o Minist\u00e9rio P\u00fablico possa servir como guardi\u00e3o do correto funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da Justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A m\u00eddia exerce papel de controle sobre a esfera pol\u00edtica e a atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, realizando jornalismo investigativo, denunciando corrup\u00e7\u00e3o e apontando as melhores pr\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Impl\u00edcita na vis\u00e3o weberiana est\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o de que o trabalho do burocrata deve ter suma discricionariedade, de forma a evitar corrup\u00e7\u00e3o, favoritismos ou desvirtuamentos dos interesses coletivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10849584,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10849583,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10849584,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10849585,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10849586,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10849587,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2709451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO desconforto respirat\u00f3rio em rec\u00e9m-nascidos \u00e9 um motivo muito comum de interna\u00e7\u00e3o em Unidade de Terapia Intensiva Neonatal, podendo ser transit\u00f3rio ou patol\u00f3gico; a morbidade \u00e9 alta se n\u00e3o for solicitado um diagn\u00f3stico e tratamento precoces. Logo, a Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN) \u00e9 um dist\u00farbio respirat\u00f3rio que se considera ser devido \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou lenta do fluido pulmonar fetal ap\u00f3s o nascimento\u201d (LOPES, 2020, p.1). Para evitar a reentrada de fluido no pulm\u00e3o, o CPAP \u00e9 uma das estrat\u00e9gias utilizadas no tratamento da TTRN, pois ele melhora a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. Para que a ventila\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o sejam adequadas, v\u00e1rias etapas precisam ocorrer.A alternativa que descreve as etapas da ventila\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o adequadas \u00e9","provas":[{"id":100487,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2023-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709483,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO desconforto respirat\u00f3rio em rec\u00e9m-nascidos \u00e9 um motivo muito comum de interna\u00e7\u00e3o em Unidade de Terapia Intensiva Neonatal, podendo ser transit\u00f3rio ou patol\u00f3gico; a morbidade \u00e9 alta se n\u00e3o for solicitado um diagn\u00f3stico e tratamento precoces. Logo, a Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN) \u00e9 um dist\u00farbio respirat\u00f3rio que se considera ser devido \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou lenta do fluido pulmonar fetal ap\u00f3s o nascimento\u201d (LOPES, 2020, p.1). Para evitar a reentrada de fluido no pulm\u00e3o, o CPAP \u00e9 uma das estrat\u00e9gias utilizadas no tratamento da TTRN, pois ele melhora a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. Para que a ventila\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o sejam adequadas, v\u00e1rias etapas precisam ocorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que descreve as etapas da ventila\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o adequadas \u00e9<\/p>","resposta":10849744,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distens\u00e3o alveolar; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; secre\u00e7\u00e3o de surfactante; queda na resist\u00eancia vascular pulmonar e aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar.","id":10849743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distens\u00e3o alveolar; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; secre\u00e7\u00e3o de surfactante; queda na resist\u00eancia vascular pulmonar e aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; distens\u00e3o alveolar; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; secre\u00e7\u00e3o de surfactante; queda na resist\u00eancia vascular pulmonar e um aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar; cessa\u00e7\u00e3o de desvio da direita para a esquerda nos n\u00edveis atrial e ductal, seguindo o fechamento do canal arterial.","id":10849744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; distens\u00e3o alveolar; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; secre\u00e7\u00e3o de surfactante; queda na resist\u00eancia vascular pulmonar e um aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar; cessa\u00e7\u00e3o de desvio da direita para a esquerda nos n\u00edveis atrial e ductal, seguindo o fechamento do canal arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"secre\u00e7\u00e3o de surfactante; estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; queda na resist\u00eancia pulmonar vascular com cessa\u00e7\u00e3o dos desvios nos n\u00edveis atrial e ductal.","id":10849745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secre\u00e7\u00e3o de surfactante; estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; queda na resist\u00eancia pulmonar vascular com cessa\u00e7\u00e3o dos desvios nos n\u00edveis atrial e ductal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; queda na resist\u00eancia vascular pulmonar e um aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar; cessa\u00e7\u00e3o de desvio da direita para a esquerda nos n\u00edveis atrial e ductal, seguindo o fechamento do canal arterial.","id":10849746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar; queda na resist\u00eancia vascular pulmonar e um aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar; cessa\u00e7\u00e3o de desvio da direita para a esquerda nos n\u00edveis atrial e ductal, seguindo o fechamento do canal arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"queda na resist\u00eancia vascular pulmonar; aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar; cessa\u00e7\u00e3o de desvio da direita para a esquerda nos n\u00edveis atrial e ductal, seguindo o fechamento do canal arterial; estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; distens\u00e3o alveolar e depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar.","id":10849747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queda na resist\u00eancia vascular pulmonar; aumento no fluxo sangu\u00edneo pulmonar; cessa\u00e7\u00e3o de desvio da direita para a esquerda nos n\u00edveis atrial e ductal, seguindo o fechamento do canal arterial; estabelecimento de respira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua; distens\u00e3o alveolar e depura\u00e7\u00e3o de fluido pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2709483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As deciso\u0303es financeiras de curto prazo em geral envolvem entradas e sai\u0301das de caixa que ocorrem no prazo de um ano. O planejamento financeiro de curto prazo exige que o gestor pondere quanto deve ser mantido em caixa para pagar as contas da empresa. Uma atividade que aumenta o caixa \u00e9","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709489,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As deciso\u0303es financeiras de curto prazo em geral envolvem entradas e sai\u0301das de caixa que ocorrem no prazo de um ano. O planejamento financeiro de curto prazo exige que o gestor pondere quanto deve ser mantido em caixa para pagar as contas da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma atividade que aumenta o caixa \u00e9<\/p>","resposta":10849775,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomprar algumas ac\u0327o\u0303es.","id":10849773,"corpo":"<p>recomprar algumas ac\u0327o\u0303es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comprar estoques.","id":10849774,"corpo":"<p>comprar estoques.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tomar um empre\u0301stimo a longo prazo.","id":10849775,"corpo":"<p>tomar um empre\u0301stimo a longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pagar um empre\u0301stimo com prazo de 90 dias.","id":10849776,"corpo":"<p>pagar um empre\u0301stimo com prazo de 90 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pagar uma di\u0301vida de longo prazo.","id":10849777,"corpo":"<p>pagar uma di\u0301vida de longo prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","oab":false,"nome":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416846,"slug":"contabilidade-geral-disponibilidades-caixa-e-equivalente-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-geral\/2709489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe ministerial desenvolveu um sistema de gest\u00e3o por resultados e deu \u00eanfase em formul\u00e1-lo de modo participativo, com comunica\u00e7\u00e3o permanente a todos os envolvidos. Foram tamb\u00e9m priorizadas as iniciativas de mobiliza\u00e7\u00e3o das pessoas, com base na defini\u00e7\u00e3o detalhada de compet\u00eancias, n\u00edveis de responsabilidade e procedimentos associados a planos de a\u00e7\u00e3o. Entretanto, ao final do ano, a equipe percebeu que a ado\u00e7\u00e3o do sistema n\u00e3o estava ocorrendo como desejado pois, na pactua\u00e7\u00e3o de resultados, n\u00e3o ficaram claros os mecanismos de monitoramento e incentivo aos agentes p\u00fablicos envolvidos nas a\u00e7\u00f5es. Mesmo com um sistema adequadamente elaborado, sem incentivos, as pessoas na\u0303o \u201ccompraram a ideia\u201d por na\u0303o perceberem ganhos e benef\u00edcios em adot\u00e1-lo. A esse respeito, entende-se que a equipe falhou no desenvolvimento de","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709519,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe ministerial desenvolveu um sistema de gest\u00e3o por resultados e deu \u00eanfase em formul\u00e1-lo de modo participativo, com comunica\u00e7\u00e3o permanente a todos os envolvidos. Foram tamb\u00e9m priorizadas as iniciativas de mobiliza\u00e7\u00e3o das pessoas, com base na defini\u00e7\u00e3o detalhada de compet\u00eancias, n\u00edveis de responsabilidade e procedimentos associados a planos de a\u00e7\u00e3o. Entretanto, ao final do ano, a equipe percebeu que a ado\u00e7\u00e3o do sistema n\u00e3o estava ocorrendo como desejado pois, na pactua\u00e7\u00e3o de resultados, n\u00e3o ficaram claros os mecanismos de monitoramento e incentivo aos agentes p\u00fablicos envolvidos nas a\u00e7\u00f5es. Mesmo com um sistema adequadamente elaborado, sem incentivos, as pessoas na\u0303o \u201c<em>compraram a ideia<\/em>\u201d por na\u0303o perceberem ganhos e benef\u00edcios em adot\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, entende-se que a equipe falhou no desenvolvimento de<\/p>","resposta":10849923,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratualiza\u00e7\u00e3o.","id":10849923,"corpo":"<p>contratualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrutura interna.","id":10849924,"corpo":"<p>estrutura interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a pelo exemplo.","id":10849925,"corpo":"<p>lideran\u00e7a pelo exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"processos e projetos.","id":10849926,"corpo":"<p>processos e projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","id":10849927,"corpo":"<p>tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2709519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rec\u00e9m-nascidos apresentam caracter\u00edsticas pr\u00f3prias de acordo com a idade gestacional (IG) ao nascimento. Sobre as caracter\u00edsticas dos rec\u00e9m-nascidos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100487,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2023-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709535,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rec\u00e9m-nascidos apresentam caracter\u00edsticas pr\u00f3prias de acordo com a idade gestacional (IG) ao nascimento. Sobre as caracter\u00edsticas dos rec\u00e9m-nascidos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10850003,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o ao t\u00f4nus muscular, quanto mais pr\u00f3ximo do termo, maior o t\u00f4nus flexor.","id":10850003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o ao t\u00f4nus muscular, quanto mais pr\u00f3ximo do termo, maior o t\u00f4nus flexor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a quantidade de v\u00e9rnix caseoso costuma ser maior em rec\u00e9m-nascidos a termo do que nos rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termos.","id":10850004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de v\u00e9rnix caseoso costuma ser maior em rec\u00e9m-nascidos a termo do que nos rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equimoses s\u00e3o manchas comuns nos rec\u00e9m-nascidos p\u00f3s termo e sua localiza\u00e7\u00e3o depende da apresenta\u00e7\u00e3o e dos traumas sofridos, especialmente durante o parto.","id":10850005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equimoses s\u00e3o manchas comuns nos rec\u00e9m-nascidos p\u00f3s termo e sua localiza\u00e7\u00e3o depende da apresenta\u00e7\u00e3o e dos traumas sofridos, especialmente durante o parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a textura da pele do rec\u00e9m-nascido \u00e9 um dos par\u00e2metros utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da IG: sendo que a do rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo apresenta-se lisa, \u00famida e brilhante.","id":10850006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a textura da pele do rec\u00e9m-nascido \u00e9 um dos par\u00e2metros utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da IG: sendo que a do rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo apresenta-se lisa, \u00famida e brilhante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em rec\u00e9m-nascidos a termo do sexo feminino, devido ao pouco desenvolvimento dos grandes l\u00e1bios, o clit\u00f3ris pode se sobressair, dando a impress\u00e3o err\u00f4nea de clitoromegalia.","id":10850007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rec\u00e9m-nascidos a termo do sexo feminino, devido ao pouco desenvolvimento dos grandes l\u00e1bios, o clit\u00f3ris pode se sobressair, dando a impress\u00e3o err\u00f4nea de clitoromegalia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/2709535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, um governante est\u00e1 escolhendo o conjunto de problemas ou temas considerados merecedores da interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica dentre aqueles que v\u00eam sendo debatidos e demandados por diferentes atores na sociedade. A descri\u00e7\u00e3o refere-se ao est\u00e1gio de formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica denominado de","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709546,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, um governante est\u00e1 escolhendo o conjunto de problemas ou temas considerados merecedores da interven\u00e7\u00e3o p\u00fablica dentre aqueles que v\u00eam sendo debatidos e demandados por diferentes atores na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o refere-se ao est\u00e1gio de formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica denominado de<\/p>","resposta":10850059,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o e monitoramento. ","id":10850058,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o e monitoramento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o da agenda p\u00fablica.","id":10850059,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o da agenda p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico do problema.","id":10850060,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico do problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenho da agenda p\u00fablica.","id":10850061,"corpo":"<p>desenho da agenda p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":10850062,"corpo":"<p>aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de governo","oab":false,"nome":"Sistemas de governo","pai":404552,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426167,"slug":"administracao-publica-sistemas-de-governo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerencialismo Puro","oab":false,"nome":"Gerencialismo Puro","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426174,"slug":"administracao-publica-gerencialismo-puro"}],"slug":"administracao-publica\/2709546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 no contexto nacional recente um grande debate a respeito das exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra de acesso para informa\u00e7\u00f5es classificadas por autoridades como sigilosas. H\u00e1 diferentes n\u00edveis de sigilo especificados na legisla\u00e7\u00e3o, dentre os quais aqueles que dizem respeito \u00e0 intimidade, honra e imagem das pessoas. Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, essas informa\u00e7\u00f5es devem ser protegidas por um prazo de","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709548,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 no contexto nacional recente um grande debate a respeito das exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra de acesso para informa\u00e7\u00f5es classificadas por autoridades como sigilosas. H\u00e1 diferentes n\u00edveis de sigilo especificados na legisla\u00e7\u00e3o, dentre os quais aqueles que dizem respeito \u00e0 intimidade, honra e imagem das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, essas informa\u00e7\u00f5es devem ser protegidas por um prazo de<\/p>","resposta":10850072,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano.","id":10850068,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":10850069,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 anos.","id":10850070,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25 anos.","id":10850071,"corpo":"<p>25 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100 anos.","id":10850072,"corpo":"<p>100 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2709548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, disp\u00f5e sobre o Estatuto da Pessoa Idosa. Considerando a abrang\u00eancia da garantia de prioridade, de acordo com o Estatuto da Pessoa Idosa, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais. ( ) Atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. ( ) Prioridade especial \u00e9 assegurada \u00e0 pessoa idosa maior de 70 (setenta) anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais pessoas idosas, exclusivamente no que tange aos servi\u00e7os de sa\u00fade. ( ) Prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento asilar da pessoa idosa em detrimento daquele oferecido por sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, em decorr\u00eancia das dificuldades enfrentadas para garantia do cuidado, inerentes ao processo de envelhecimento. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709556,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, disp\u00f5e sobre o Estatuto da Pessoa Idosa. Considerando a abrang\u00eancia da garantia de prioridade, de acordo com o Estatuto da Pessoa Idosa, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com<strong> F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prioridade especial \u00e9 assegurada \u00e0 pessoa idosa maior de 70 (setenta) anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais pessoas idosas, exclusivamente no que tange aos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento asilar da pessoa idosa em detrimento daquele oferecido por sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, em decorr\u00eancia das dificuldades enfrentadas para garantia do cuidado, inerentes ao processo de envelhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":10850110,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":10850108,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":10850109,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F F","id":10850110,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V F V","id":10850111,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F V V F ","id":10850112,"corpo":"<p>F V V F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2709556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma d\u00edvida de R$ 300.000,00 dever\u00e1 ser quitada em 5 pagamentos anuais, consecutivos e postecipados. As amortiza\u00e7\u00f5es dar-se-\u00e3o por meio do Sistema de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC) a uma taxa de juros de 20% ao ano com capitaliza\u00e7\u00f5es semestrais. O valor do \u00faltimo pagamento ser\u00e1","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709559,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma d\u00edvida de R$ 300.000,00 dever\u00e1 ser quitada em 5 pagamentos anuais, consecutivos e postecipados. As amortiza\u00e7\u00f5es dar-se-\u00e3o por meio do Sistema de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC) a uma taxa de juros de 20% ao ano com capitaliza\u00e7\u00f5es semestrais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor do \u00faltimo pagamento ser\u00e1<\/p>","resposta":10850124,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 74.400,00.","id":10850123,"corpo":"<p>R$ 74.400,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 72.600,00.","id":10850124,"corpo":"<p>R$ 72.600,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 72.000,00.","id":10850125,"corpo":"<p>R$ 72.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 12.600,00.","id":10850126,"corpo":"<p>R$ 12.600,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 12.000,00.","id":10850127,"corpo":"<p>R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/2709559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escala Timed up and go, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 utilizada para avaliar ","provas":[{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709569,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre a escala<em> Timed up and go<\/em>, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 utilizada para avaliar <\/p>","resposta":10850173,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o risco de queda.","id":10850173,"corpo":"<p>o risco de queda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o decl\u00ednio cognitivo. ","id":10850174,"corpo":"<p>o decl\u00ednio cognitivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o grau de depress\u00e3o na pessoa idosa. ","id":10850175,"corpo":"<p>o grau de depress\u00e3o na pessoa idosa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. ","id":10850176,"corpo":"<p>a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a capacidade de executar atividades instrumentais. ","id":10850177,"corpo":"<p>a capacidade de executar atividades instrumentais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queda","oab":false,"nome":"Queda","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413306,"slug":"enfermagem-queda"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2709569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma caracter\u00edstica adequada para uma meta, de acordo com o livro Gest\u00e3o de pessoas em empresas e organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (DUTRA et al., 2019).","provas":[{"id":100520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2023"},{"id":100506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"},{"id":100522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia - 2023"},{"id":100479,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"},{"id":100521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-geologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":100507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709585,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta uma caracter\u00edstica adequada para uma meta, de acordo com o livro <em>Gest\u00e3o de pessoas em empresas e organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/em> (DUTRA et al., 2019).<\/p>","resposta":10850254,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espec\u00edfica, ou seja, determina claramente o que deve ser realizado.","id":10850253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espec\u00edfica, ou seja, determina claramente o que deve ser realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ousada, ou seja, deve ser desafiadora em termos de n\u00famero e alcance.","id":10850254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ousada, ou seja, deve ser desafiadora em termos de n\u00famero e alcance.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mensur\u00e1rel, ou seja, pass\u00edvel de mensura\u00e7\u00e3o objetiva, quantitativa.","id":10850255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensur\u00e1rel, ou seja, pass\u00edvel de mensura\u00e7\u00e3o objetiva, quantitativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relevante, ou seja, deve contribuir para os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":10850256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relevante, ou seja, deve contribuir para os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Limitada no tempo, ou seja, deve indicar claramente quando deve ser aferida.","id":10850257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitada no tempo, ou seja, deve indicar claramente quando deve ser aferida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2709585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, independe de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica quando o Congresso Nacional decide:I. aprovar, previamente, a aliena\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares.II. convocar plebiscito.III. aprovar a interven\u00e7\u00e3o federal.Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:43:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694823,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, independe de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica quando o Congresso Nacional decide:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. aprovar, previamente, a aliena\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. convocar plebiscito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. aprovar a interven\u00e7\u00e3o federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":10784023,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":10784019,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":10784020,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10784021,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10784022,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10784023,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2694823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, quando um comportamento prejudica a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es e oportunidades com as demais pessoas, est\u00e1-se conceitualmente diante de uma:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694839,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, quando um comportamento prejudica a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es e oportunidades com as demais pessoas, est\u00e1-se conceitualmente diante de uma:<\/p>","resposta":10784099,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barreira emocional.","id":10784098,"corpo":"<p>barreira emocional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"barreira atitudinal.","id":10784099,"corpo":"<p>barreira atitudinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"barreira assistiva.","id":10784100,"corpo":"<p>barreira assistiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"barreira heterodoxa.","id":10784101,"corpo":"<p>barreira heterodoxa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"barreira universal.","id":10784102,"corpo":"<p>barreira universal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 62","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3ria do combate \u00e0 tortura, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694854,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3ria do combate \u00e0 tortura, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10784171,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi no S\u00e9culo XX, marcado pelas duas Guerras Mundiais, que a tortura come\u00e7ou a ser concebida como um instrumento privilegiado de obten\u00e7\u00e3o da confiss\u00e3o, da puni\u00e7\u00e3o e de controle ideol\u00f3gico.","id":10784169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi no S\u00e9culo XX, marcado pelas duas Guerras Mundiais, que a tortura come\u00e7ou a ser concebida como um instrumento privilegiado de obten\u00e7\u00e3o da confiss\u00e3o, da puni\u00e7\u00e3o e de controle ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conluio entre as Pol\u00edcias e o Judici\u00e1rio brasileiros na aceita\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de tortura veio findar com a publica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 9.455\/97, que definiu os crimes de tortura, ficando o Estado brasileiro alinhado com a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":10784170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conluio entre as Pol\u00edcias e o Judici\u00e1rio brasileiros na aceita\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de tortura veio findar com a publica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 9.455\/97, que definiu os crimes de tortura, ficando o Estado brasileiro alinhado com a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em 2002, o Congresso Nacional brasileiro aprovou o texto do Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional, o qual considerou a tortura como um crime contra a humanidade e imprescrit\u00edvel.","id":10784171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2002, o Congresso Nacional brasileiro aprovou o texto do Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional, o qual considerou a tortura como um crime contra a humanidade e imprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atualmente, ainda n\u00e3o h\u00e1 tipifica\u00e7\u00e3o penal para a tortura praticada em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o religiosa.","id":10784172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, ainda n\u00e3o h\u00e1 tipifica\u00e7\u00e3o penal para a tortura praticada em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No Brasil, a tortura foi concebida como pr\u00e1tica oficiosamente cruel somente a partir de 1964, quando os militares a institucionalizaram contra todos que fossem contr\u00e1rios ao regime pol\u00edtico vigente.","id":10784173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a tortura foi concebida como pr\u00e1tica oficiosamente cruel somente a partir de 1964, quando os militares a institucionalizaram contra todos que fossem contr\u00e1rios ao regime pol\u00edtico vigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 62","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para receber e encaminhar den\u00fancias de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o com base em etnia ou cor e acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o de medidas para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade, o Estatuto da Igualdade Racial obriga que o poder p\u00fablico federal institua:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694863,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para receber e encaminhar den\u00fancias de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o com base em etnia ou cor e acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o de medidas para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade, o Estatuto da Igualdade Racial obriga que o poder p\u00fablico federal institua:<\/p>","resposta":10784213,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouvidorias Permanentes em Defesa da Igualdade Racial.","id":10784213,"corpo":"<p>Ouvidorias Permanentes em Defesa da Igualdade Racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ouvidorias Itinerantes em Defesa da Igualdade Racial.","id":10784214,"corpo":"<p>Ouvidorias Itinerantes em Defesa da Igualdade Racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corregedorias Permanentes e Itinerantes de Redu\u00e7\u00e3o da Desigualdade Racial.","id":10784215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedorias Permanentes e Itinerantes de Redu\u00e7\u00e3o da Desigualdade Racial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Delegacias Permanentes de Combate \u00e0 Desigualdade Racial.","id":10784216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegacias Permanentes de Combate \u00e0 Desigualdade Racial.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Corregedorias Itinerantes de Combate \u00e0 Desigualdade Racial.","id":10784217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedorias Itinerantes de Combate \u00e0 Desigualdade Racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 62","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"}],"slug":"legislacao-federal\/2694863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Crimes contra a pessoa, dos Crimes contra o patrim\u00f4nio e dos Crimes contra a administra\u00e7\u00e3o militar, todos previstos no C\u00f3digo Penal Militar, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694899,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos Crimes contra a pessoa, dos Crimes contra o patrim\u00f4nio e dos Crimes contra a administra\u00e7\u00e3o militar, todos previstos no C\u00f3digo Penal Militar, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":10784380,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de crimes contra a pessoa: homic\u00eddio, genoc\u00eddio, les\u00e3o corporal, rixa, periclita\u00e7\u00e3o da vida ou da sa\u00fade, a extors\u00e3o, o estelionato.","id":10784378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de crimes contra a pessoa: homic\u00eddio, genoc\u00eddio, les\u00e3o corporal, rixa, periclita\u00e7\u00e3o da vida ou da sa\u00fade, a extors\u00e3o, o estelionato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de crimes contra o patrim\u00f4nio: furto, roubo, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, recepta\u00e7\u00e3o, usurpa\u00e7\u00e3o, dano, usura, rixa.","id":10784379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de crimes contra o patrim\u00f4nio: furto, roubo, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, recepta\u00e7\u00e3o, usurpa\u00e7\u00e3o, dano, usura, rixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de crimes contra a administra\u00e7\u00e3o militar: desacato, desobedi\u00eancia, peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o, falsidade.","id":10784380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de crimes contra a administra\u00e7\u00e3o militar: desacato, desobedi\u00eancia, peculato, concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o, falsidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apropriar-se de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse ou deten\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do cargo ou comiss\u00e3o, ou desvi\u00e1-lo em proveito pr\u00f3prio ou alheio \u00e9 crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":10784381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropriar-se de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse ou deten\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do cargo ou comiss\u00e3o, ou desvi\u00e1-lo em proveito pr\u00f3prio ou alheio \u00e9 crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, \u00e9 tipificado como crime de corrup\u00e7\u00e3o.","id":10784382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, \u00e9 tipificado como crime de corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 74","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares em Tempo de Paz","oab":false,"nome":"Crimes Militares em Tempo de Paz","pai":404315,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404316,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares-em-tempo-de-paz"}],"slug":"direito-penal-militar\/2694899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 7.960 de 21 de dezembro de 1989, que disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria, e o seu taxativo art. 1\u00ba, III, definem que cabe pris\u00e3o tempor\u00e1ria quando houver fundadas raz\u00f5es, de acordo com qualquer prova admitida na legisla\u00e7\u00e3o penal, de autoria ou participa\u00e7\u00e3o do indiciado nos seguintes crimes, exceto.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695118,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 7.960 de 21 de dezembro de 1989, que disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria, e o seu taxativo art. 1\u00ba, III, definem que cabe pris\u00e3o tempor\u00e1ria quando houver fundadas raz\u00f5es, de acordo com qualquer prova admitida na legisla\u00e7\u00e3o penal, de autoria ou participa\u00e7\u00e3o do indiciado nos seguintes crimes, <strong>exceto<\/strong>.<\/p>","resposta":10785392,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequestro ou c\u00e1rcere privado.","id":10785389,"corpo":"<p>Sequestro ou c\u00e1rcere privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extors\u00e3o.","id":10785390,"corpo":"<p>Extors\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Envenenamento de \u00e1gua pot\u00e1vel ou subst\u00e2ncia aliment\u00edcia ou medicinal qualificado pela morte.","id":10785391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envenenamento de \u00e1gua pot\u00e1vel ou subst\u00e2ncia aliment\u00edcia ou medicinal qualificado pela morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.","id":10785392,"corpo":"<p>Falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Roubo.","id":10785393,"corpo":"<p>Roubo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 86","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":"direito-processual-penal\/2695118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de processo penal \u00e9 did\u00e1tico ao definir, em seu art. 24, que nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo. Assim, no caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente por decis\u00e3o judicial passar\u00e1 o direito de representa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695122,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de processo penal \u00e9 did\u00e1tico ao definir, em seu art. 24, que nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo. Assim, no caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente por decis\u00e3o judicial passar\u00e1 o direito de representa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10785407,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao c\u00f4njuge, ascendente, descendente, companheiro em uni\u00e3o est\u00e1vel ou irm\u00e3o, exclusivamente.","id":10785407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao c\u00f4njuge, ascendente, descendente, companheiro em uni\u00e3o est\u00e1vel ou irm\u00e3o, exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao c\u00f4njuge, ascendente, companheiro em uni\u00e3o est\u00e1vel ou descendente, exclusivamente.","id":10785408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao c\u00f4njuge, ascendente, companheiro em uni\u00e3o est\u00e1vel ou descendente, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao conjunge ou ascendente, exclusivamente.","id":10785409,"corpo":"<p>Ao conjunge ou ascendente, exclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao conjunge ou descendente, exclusivamente.","id":10785410,"corpo":"<p>Ao conjunge ou descendente, exclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao c\u00f4njuge e companheiro em uni\u00e3o est\u00e1vel, exclusivamente.","id":10785411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao c\u00f4njuge e companheiro em uni\u00e3o est\u00e1vel, exclusivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 86","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":406620,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414165,"slug":"direito-processual-penal-representacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/2695122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao inqu\u00e9rito policial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695137,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao inqu\u00e9rito policial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10785481,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito policial, nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada preceda de representa\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 prazo de 6 meses para sua conclus\u00e3o.","id":10785479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito policial, nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada preceda de representa\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 prazo de 6 meses para sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada, a autoridade policial somente poder\u00e1 proceder ao inqu\u00e9rito mediante requerimento de quem tenha capacidade postulat\u00f3ria para intent\u00e1-la.","id":10785480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada, a autoridade policial somente poder\u00e1 proceder ao inqu\u00e9rito mediante requerimento de quem tenha capacidade postulat\u00f3ria para intent\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa do povo que tiver conhecimento da exist\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o penal em que caiba a\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1, verbalmente ou por escrito, comunic\u00e1-la \u00e0 autoridade policial, e esta, verificada a proced\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, mandar\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito.","id":10785481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa do povo que tiver conhecimento da exist\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o penal em que caiba a\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1, verbalmente ou por escrito, comunic\u00e1-la \u00e0 autoridade policial, e esta, verificada a proced\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, mandar\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 colher as provas no local e proceder ela mesma com a per\u00edcia.","id":10785482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 colher as provas no local e proceder ela mesma com a per\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do despacho da autoridade policial que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito n\u00e3o caber\u00e1 recurso.","id":10785483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do despacho da autoridade policial que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito n\u00e3o caber\u00e1 recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 86","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2695137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doutor Ant\u00f4nio Drag\u00e3o do Mar, Delegado de Pol\u00edcia da circunscri\u00e7\u00e3o de Crato\/CE, logo ap\u00f3s tomar conhecimento da ocorr\u00eancia de homic\u00eddio no bairro Cidade Luz, regi\u00e3o do Cariri, prontamente se dirigiu ao local onde j\u00e1 contava com a presen\u00e7a da Pol\u00edcia Militar. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e pelas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o aos deveres da autoridade policial.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695139,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doutor Ant\u00f4nio Drag\u00e3o do Mar, Delegado de Pol\u00edcia da circunscri\u00e7\u00e3o de Crato\/CE, logo ap\u00f3s tomar conhecimento da ocorr\u00eancia de homic\u00eddio no bairro Cidade Luz, regi\u00e3o do Cariri, prontamente se dirigiu ao local onde j\u00e1 contava com a presen\u00e7a da Pol\u00edcia Militar. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e pelas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o aos deveres da autoridade policial.<\/p>","resposta":10785490,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colher todas as provas que servirem para o esclarecimento do fato e suas circunst\u00e2ncias.","id":10785489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colher todas as provas que servirem para o esclarecimento do fato e suas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por haver v\u00edtima fatal, promover a remo\u00e7\u00e3o do corpo para o Sistema de Verifica\u00e7\u00e3o de \u00d3bito (SVO).","id":10785490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por haver v\u00edtima fatal, promover a remo\u00e7\u00e3o do corpo para o Sistema de Verifica\u00e7\u00e3o de \u00d3bito (SVO).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proceder ao reconhecimento de pessoas e coisas e a acarea\u00e7\u00f5es.","id":10785491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder ao reconhecimento de pessoas e coisas e a acarea\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apreender os objetos que tiverem rela\u00e7\u00e3o com o fato, ap\u00f3s liberados pelos peritos criminais.","id":10785492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreender os objetos que tiverem rela\u00e7\u00e3o com o fato, ap\u00f3s liberados pelos peritos criminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ordenar a identifica\u00e7\u00e3o do indiciado pelo processo datilosc\u00f3pico, se poss\u00edvel, e fazer juntar aos autos sua folha de antecedentes.","id":10785493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar a identifica\u00e7\u00e3o do indiciado pelo processo datilosc\u00f3pico, se poss\u00edvel, e fazer juntar aos autos sua folha de antecedentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 86","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2695139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a concord\u00e2ncia verbal em conformidade com a norma culta da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":99492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99496,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695221,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a concord\u00e2ncia verbal em conformidade com a norma culta da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":10785884,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico foi demitido do hospital fazem tr\u00eas meses.","id":10785880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico foi demitido do hospital fazem tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratam-se de casos omissos os artigos 23 e 24 da lei.","id":10785881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratam-se de casos omissos os artigos 23 e 24 da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nem voc\u00ea nem eu posso pedir demiss\u00e3o do trabalho neste m\u00eas.","id":10785882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem voc\u00ea nem eu posso pedir demiss\u00e3o do trabalho neste m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nem eu nem voc\u00ea pode pedir demiss\u00e3o do trabalho neste m\u00eas.","id":10785883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem eu nem voc\u00ea pode pedir demiss\u00e3o do trabalho neste m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nem ele nem Jo\u00e3o souberam do assalto na rua da faculdade.","id":10785884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem ele nem Jo\u00e3o souberam do assalto na rua da faculdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2695221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da valoriza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos e da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695225,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da valoriza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos e da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10785902,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor forma da sociedade civil colaborar para a melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 atrav\u00e9s do pagamento em dia de impostos, evitando atraso nos sal\u00e1rios dos policiais.","id":10785899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor forma da sociedade civil colaborar para a melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 atrav\u00e9s do pagamento em dia de impostos, evitando atraso nos sal\u00e1rios dos policiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo um lado a ser escolhido, a sociedade civil deve sempre se posicionar contra a pol\u00edcia e a favor das v\u00edtimas.","id":10785900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo um lado a ser escolhido, a sociedade civil deve sempre se posicionar contra a pol\u00edcia e a favor das v\u00edtimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sociedade civil n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, a qual envolve m\u00faltiplas perspectivas, da\u00ed porque ela n\u00e3o pode colaborar com a seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":10785901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade civil n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, a qual envolve m\u00faltiplas perspectivas, da\u00ed porque ela n\u00e3o pode colaborar com a seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Brasil, ao inv\u00e9s de apenas lutar por um repress\u00e3o dura a crimes praticados por adolescentes, a sociedade civil deveria reivindicar para que tenham um percurso social e formativo superior ao que lhes \u00e9 oferecido atualmente pelo poderes p\u00fablicos.","id":10785902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, ao inv\u00e9s de apenas lutar por um repress\u00e3o dura a crimes praticados por adolescentes, a sociedade civil deveria reivindicar para que tenham um percurso social e formativo superior ao que lhes \u00e9 oferecido atualmente pelo poderes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os pres\u00eddios s\u00e3o considerados espa\u00e7os p\u00fablicos voltados ao bem comum, raz\u00e3o pela qual a evolu\u00e7\u00e3o de todo sistema prisional est\u00e1 condicionada \u00e0 concess\u00e3o de livre acesso dos cidad\u00e3os aos presos em geral, contribuindo para a troca de experi\u00eancias ressocializantes.","id":10785903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pres\u00eddios s\u00e3o considerados espa\u00e7os p\u00fablicos voltados ao bem comum, raz\u00e3o pela qual a evolu\u00e7\u00e3o de todo sistema prisional est\u00e1 condicionada \u00e0 concess\u00e3o de livre acesso dos cidad\u00e3os aos presos em geral, contribuindo para a troca de experi\u00eancias ressocializantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No notici\u00e1rio policial que envolve as institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, o chamado GAECO \u00e9 bastante conhecido pelo trabalho no enfrentamento do crime organizado e da corrup\u00e7\u00e3o policial, efetuando pris\u00f5es de bandidos de alta periculosidade. Nesse contexto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695237,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No notici\u00e1rio policial que envolve as institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, o chamado GAECO \u00e9 bastante conhecido pelo trabalho no enfrentamento do crime organizado e da corrup\u00e7\u00e3o policial, efetuando pris\u00f5es de bandidos de alta periculosidade. Nesse contexto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10785960,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O GAECO est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a qual determina que a sua diretoria seja eleita para mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":10785956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O GAECO est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a qual determina que a sua diretoria seja eleita para mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O GAECO \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica federal, cujo controle policial \u00e9 exercido pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":10785957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O GAECO \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica federal, cujo controle policial \u00e9 exercido pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as Secret\u00e1rias de Seguran\u00e7a P\u00fablica dos Estados e do Distrito Federal podem instituir o GAECO, sob supervis\u00e3o dos respectivos Governadores.","id":10785958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as Secret\u00e1rias de Seguran\u00e7a P\u00fablica dos Estados e do Distrito Federal podem instituir o GAECO, sob supervis\u00e3o dos respectivos Governadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de alcance nacional, a composi\u00e7\u00e3o do GAECO conta com a participa\u00e7\u00e3o de policiais de todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":10785959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de alcance nacional, a composi\u00e7\u00e3o do GAECO conta com a participa\u00e7\u00e3o de policiais de todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O GAECO n\u00e3o \u00e9 um grupo exclusivo da atividade policial, podendo ser institu\u00eddo, por exemplo, no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos Estaduais.","id":10785960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O GAECO n\u00e3o \u00e9 um grupo exclusivo da atividade policial, podendo ser institu\u00eddo, por exemplo, no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos Estaduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/2695237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"--------------No meio do caminho-------------------------------Carlos Drummond de AndradeNo meio do caminho tinha uma pedratinha uma pedra no meio do caminhotinha uma pedrano meio do caminho tinha uma pedra.Nunca esquecerei desse acontecimentona vida das minhas retinas t\u00e3o fatigadas.Nunca esquecerei que no meio do caminhotinha uma pedratinha uma pedra no meio do caminhono meio do caminho tinha uma pedra.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/culturagenial.com\/poema-no-meio-do-caminho-de-carlos-drummond-de-andrade\/&gt;. Acesso em: 19. Dez. 2022.\u00c9 correto afirmar que o c\u00e9lebre poema do Drummond, o qual foi publicado em 1928, na revista Antropofagia, representa:","provas":[{"id":99495,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Contador - 2023"},{"id":99494,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Engenheiro Eletricista - 2023"},{"id":99493,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Engenheiro Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2695265,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/strong><strong>No meio do caminho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/strong>Carlos Drummond de Andrade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No meio do caminho tinha uma pedra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tinha uma pedra no meio do caminho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tinha uma pedra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no meio do caminho tinha uma pedra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nunca esquecerei desse acontecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na vida das minhas retinas t\u00e3o fatigadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nunca esquecerei que no meio do caminho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tinha uma pedra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tinha uma pedra no meio do caminho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no meio do caminho tinha uma pedra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/culturagenial.com\/poema-no-meio-do-caminho-de-carlos-drummond-de-andrade\/&gt;. Acesso em: 19. Dez. 2022.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o c\u00e9lebre poema do Drummond, o qual foi publicado em 1928, na revista Antropofagia, representa:<\/p>","resposta":10786094,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ironia \u00e0 vida simples do mineiro que chega \u00e0 cidade grande.","id":10786092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ironia \u00e0 vida simples do mineiro que chega \u00e0 cidade grande.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma ironia \u00e0 pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria do autor, que sempre foi inexpressiva.","id":10786093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ironia \u00e0 pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria do autor, que sempre foi inexpressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os obst\u00e1culos da vida cotidiana do eu-l\u00edrico, metaforicamente representados pela \u201cpedra no meio do caminho\u201d.","id":10786094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os obst\u00e1culos da vida cotidiana do eu-l\u00edrico, metaforicamente representados pela \u201cpedra no meio do caminho\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica a um sistema pol\u00edtico que atrapalha a vida das pessoas, se colocando como \u201cuma pedra no meio do caminho\u201d.","id":10786095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cr\u00edtica a um sistema pol\u00edtico que atrapalha a vida das pessoas, se colocando como \u201cuma pedra no meio do caminho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os obst\u00e1culos da vida de Drummond, que se apresenta no texto com certo cansa\u00e7o, o que est\u00e1 representado em \u201cminhas retinas t\u00e3o fatigadas\u201d.","id":10786096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os obst\u00e1culos da vida de Drummond, que se apresenta no texto com certo cansa\u00e7o, o que est\u00e1 representado em \u201cminhas retinas t\u00e3o fatigadas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ironia","oab":false,"nome":"Ironia","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419286,"slug":"lingua-portuguesa-ironia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2695265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito referente \u00e0 \u201cqualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es\u201d consta na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI) com o nome de","provas":[{"id":99492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99496,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695285,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito referente \u00e0 \u201cqualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es\u201d consta na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI) com o nome de<\/p>","resposta":10786190,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integridade.","id":10786188,"corpo":"<p>integridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autenticidade.","id":10786189,"corpo":"<p>autenticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"primariedade.","id":10786190,"corpo":"<p>primariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":10786191,"corpo":"<p>disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o pessoal.","id":10786192,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2695285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estatuto do servidor p\u00fablico federal, Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, o retorno ao cargo de servidor aposentado \u00e9 denominado de","provas":[{"id":99492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99496,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695298,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estatuto do servidor p\u00fablico federal, Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, o retorno ao cargo de servidor aposentado \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":10786250,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":10786250,"corpo":"<p>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":10786251,"corpo":"<p>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":10786252,"corpo":"<p>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":10786253,"corpo":"<p>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":10786254,"corpo":"<p>aproveitamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2695298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para comprar um PC, h\u00e1 v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas relativas \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do computador. Uma dessas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 referente \u00e0 mem\u00f3ria de armazenamento que, normalmente, \u00e9 realizada por um HD ou um SSD. A tecnologia SSD \u00e9 parte da evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que testemunhamos atualmente na velocidade dos dispositivos de armazenamento, sendo cada vez mais utilizada e acompanhando muitos dos PCs atuais, sejam eles desktops ou laptops. Existem dois tipos principais de dispositivos SSD: o NVMe e o SATA. Assinale a alternativa que melhor descreve as tecnologias SATA e NVMe.","provas":[{"id":99496,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2023"},{"id":99492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695308,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para comprar um PC, h\u00e1 v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas relativas \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do computador. Uma dessas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 referente \u00e0 mem\u00f3ria de armazenamento que, normalmente, \u00e9 realizada por um HD ou um SSD. A tecnologia SSD \u00e9 parte da evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que testemunhamos atualmente na velocidade dos dispositivos de armazenamento, sendo cada vez mais utilizada e acompanhando muitos dos PCs atuais, sejam eles desktops ou laptops. Existem dois tipos principais de dispositivos SSD: o NVMe e o SATA. Assinale a alternativa que melhor descreve as tecnologias SATA e NVMe.<\/p>","resposta":10786304,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NVMe \u00e9 uma tecnologia inicialmente utilizada nos SSDs, mas que tamb\u00e9m permite acesso r\u00e1pido \u00e0 mem\u00f3ria principal do computador, voltada ao armazenamento tempor\u00e1rio de dados.","id":10786300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NVMe \u00e9 uma tecnologia inicialmente utilizada nos SSDs, mas que tamb\u00e9m permite acesso r\u00e1pido \u00e0 mem\u00f3ria principal do computador, voltada ao armazenamento tempor\u00e1rio de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NVMe \u00e9 uma tecnologia para transmiss\u00e3o de dados criada inicialmente para laptops ultrafinos devido ao seu formato reduzido, por\u00e9m possui velocidade inferior aos SSDs SATA.","id":10786301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NVMe \u00e9 uma tecnologia para transmiss\u00e3o de dados criada inicialmente para laptops ultrafinos devido ao seu formato reduzido, por\u00e9m possui velocidade inferior aos SSDs SATA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NVMe \u00e9 uma tecnologia para transmiss\u00e3o de dados com formato reduzido e velocidade equivalente aos SSDs SATA, chegando a taxas de at\u00e9 1 GB\/s.","id":10786302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NVMe \u00e9 uma tecnologia para transmiss\u00e3o de dados com formato reduzido e velocidade equivalente aos SSDs SATA, chegando a taxas de at\u00e9 1 GB\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NVMe \u00e9 uma tecnologia para transmiss\u00e3o de dados utilizada inicialmente em discos magn\u00e9ticos (HDs) e, hoje, utilizada em cart\u00f5es microSD e SSDs.","id":10786303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NVMe \u00e9 uma tecnologia para transmiss\u00e3o de dados utilizada inicialmente em discos magn\u00e9ticos (HDs) e, hoje, utilizada em cart\u00f5es microSD e SSDs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NVMe \u00e9 uma tecnologia que utiliza soquetes PCIe para transmiss\u00e3o de dados e oferece velocidade de transmiss\u00e3o superior aos SSDs SATA.","id":10786304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NVMe \u00e9 uma tecnologia que utiliza soquetes PCIe para transmiss\u00e3o de dados e oferece velocidade de transmiss\u00e3o superior aos SSDs SATA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","oab":false,"nome":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419816,"slug":"informatica-disco-de-estado-solido-ssd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2695308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica desapropria um im\u00f3vel para a constru\u00e7\u00e3o de um hospital p\u00fablico, mas, ao inv\u00e9s disso, constr\u00f3i um galp\u00e3o para aluguel, ocorre um tipo de abuso de poder, conforme a doutrina majorit\u00e1ria, denominado de","provas":[{"id":99493,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Engenheiro Civil - 2023"},{"id":99494,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Engenheiro Eletricista - 2023"},{"id":99495,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Contador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2695492,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica desapropria um im\u00f3vel para a constru\u00e7\u00e3o de um hospital p\u00fablico, mas, ao inv\u00e9s disso, constr\u00f3i um galp\u00e3o para aluguel, ocorre um tipo de abuso de poder, conforme a doutrina majorit\u00e1ria, denominado de<\/p>","resposta":10787161,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abuso de autoridade.","id":10787158,"corpo":"<p>abuso de autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"excesso de poder.","id":10787159,"corpo":"<p>excesso de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"omiss\u00e3o de poder.","id":10787160,"corpo":"<p>omiss\u00e3o de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desvio de poder.","id":10787161,"corpo":"<p>desvio de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia.","id":10787162,"corpo":"<p>poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio de Finalidade","oab":true,"nome":"Desvio de Finalidade","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404371,"slug":"direito-administrativo-desvio-de-finalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tredestina\u00e7\u00e3o il\u00edcita","oab":true,"nome":"Tredestina\u00e7\u00e3o il\u00edcita","pai":408522,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404441,"slug":"direito-administrativo-tredestinacao-ilicita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tredestina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tredestina\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408522,"slug":"direito-administrativo-tredestinacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2695492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a hip\u00f3tese em que todos os crimes s\u00e3o rotulados de hediondos ou equiparados.","provas":[{"id":99446,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2023-instituto-aocp-promotor-de-justica-substituto-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2695516,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a hip\u00f3tese em que todos os crimes s\u00e3o rotulados de hediondos ou equiparados.<\/p>","resposta":10787269,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homic\u00eddio privilegiado, latroc\u00ednio, estupro de vulner\u00e1vel e tortura.","id":10787268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homic\u00eddio privilegiado, latroc\u00ednio, estupro de vulner\u00e1vel e tortura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extors\u00e3o qualificada pela restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel, e furto qualificado pelo emprego de explosivo ou de artefato an\u00e1logo que cause perigo comum.","id":10787269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extors\u00e3o qualificada pela restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o ou de outra forma de explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7a ou adolescente ou de vulner\u00e1vel, e furto qualificado pelo emprego de explosivo ou de artefato an\u00e1logo que cause perigo comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homic\u00eddio qualificado, latroc\u00ednio, terrorismo e redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga de escravo.","id":10787270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homic\u00eddio qualificado, latroc\u00ednio, terrorismo e redu\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga de escravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posse ou porte ilegal de arma de fogo de uso proibido, com\u00e9rcio ilegal de armas de fogo, tr\u00e1fico internacional de arma de fogo, acess\u00f3rio ou muni\u00e7\u00e3o e extors\u00e3o em todas as suas modalidades.","id":10787271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posse ou porte ilegal de arma de fogo de uso proibido, com\u00e9rcio ilegal de armas de fogo, tr\u00e1fico internacional de arma de fogo, acess\u00f3rio ou muni\u00e7\u00e3o e extors\u00e3o em todas as suas modalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extors\u00e3o qualificada","oab":false,"nome":"Extors\u00e3o qualificada","pai":406364,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418813,"slug":"direito-penal-extorsao-qualificada"}],"slug":"direito-penal\/2695516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas s\u00e3o as ferramentas para a modelagem de processos nas organiza\u00e7\u00f5es. O quadro apresenta algumas t\u00e9cnicas e suas caracter\u00edsticas.T\u00c9CNICASCARACTER\u00cdSTICAS1. Cadeia de Valor2. Raias3. Business Process Execution Language (BPEL)4. Event Process Chain (EPC)5. Systems Dynamics( ) O objetivo \u00e9 descrever um processo de neg\u00f3cio que interaja com Web Services.( ) Semelhante a um fluxograma, diferenciando-se pelo uso de conceitos de operadores l\u00f3gicos.( ) Nota\u00e7\u00e3o que representa como o fluxo de trabalho cruza as unidades organizacionais.( ) Aplicada com muita frequ\u00eancia em planejamento estrat\u00e9gico.( ) S\u00e3o diagramas que consideram \u201catividades na flecha\u201d em vez de \u201catividade no n\u00f3\u201d.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia associando a t\u00e9cnica \u00e0 sua caracter\u00edstica.","provas":[{"id":99492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2023-copeve-ufal-fundepes-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695564,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas s\u00e3o as ferramentas para a modelagem de processos nas organiza\u00e7\u00f5es. O quadro apresenta algumas t\u00e9cnicas e suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 423px;\"><colgroup><col width=\"165\"><col width=\"258\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">T\u00c9CNICAS<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">CARACTER\u00cdSTICAS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Cadeia de Valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Raias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Business Process Execution Language (BPEL)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Event Process Chain (EPC)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5. Systems Dynamics<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo \u00e9 descrever um processo de neg\u00f3cio que interaja com Web Services.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Semelhante a um fluxograma, diferenciando-se pelo uso de conceitos de operadores l\u00f3gicos.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Nota\u00e7\u00e3o que representa como o fluxo de trabalho cruza as unidades organizacionais.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Aplicada com muita frequ\u00eancia em planejamento estrat\u00e9gico.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o diagramas que consideram \u201catividades na flecha\u201d em vez de \u201catividade no n\u00f3\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia associando a t\u00e9cnica \u00e0 sua caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":10787474,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2 e 4","id":10787472,"corpo":"<p>1, 3, 5, 2 e 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 5, 4, 3 e 2","id":10787473,"corpo":"<p>1, 5, 4, 3 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1 e 5","id":10787474,"corpo":"<p>3, 4, 2, 1 e 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 1 e 2","id":10787475,"corpo":"<p>3, 5, 4, 1 e 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5, 2, 3, 1 e 4","id":10787476,"corpo":"<p>5, 2, 3, 1 e 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/2695564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}