{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163494,"perPage":"100","pages":21635,"page":14226,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se da a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de uma organiza\u00e7\u00e3o, elaborada com base no diagn\u00f3stico global e em uma vis\u00e3o geral da organiza\u00e7\u00e3o, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o processo de relacionamento entre a organiza\u00e7\u00e3o e os seus p\u00fablicos, individual ou simultaneamente. Este tipo de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":22397,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":753701,"hashId":"a535a512e41e0c056c531b9e5204b6c7","enunciado":"Trata-se da a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de uma organiza\u00e7\u00e3o,\r\nelaborada com base no diagn\u00f3stico global e em uma\r\nvis\u00e3o geral da organiza\u00e7\u00e3o, levando-se em considera\u00e7\u00e3o\r\no processo de relacionamento entre a organiza\u00e7\u00e3o e os\r\nseus p\u00fablicos, individual ou simultaneamente. Este tipo\r\nde comunica\u00e7\u00e3o \u00e9:","resposta":2597671,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institucional.","id":2597668,"corpo":"Institucional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corporativa.","id":2597669,"corpo":"Corporativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00fablica.","id":2597670,"corpo":"P\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizacional.","id":2597671,"corpo":"Organizacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323865,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/753701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa correta. A partir das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto, podemos concluir corretamente que:","provas":[{"id":22399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"},{"id":22407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Arquivo - 2014"},{"id":22409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":22410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":22411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios - 2014"},{"id":22412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2014"},{"id":22418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-histopatologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia - 2014"},{"id":22419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"},{"id":22428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia - 2014"},{"id":22429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22536,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":753723,"hashId":"a2026200955a840fc3d92c3150e0338e","enunciado":"Assinale a \u00fanica alternativa correta. A partir das\r\ninforma\u00e7\u00f5es presentes no texto, podemos concluir\r\ncorretamente que:","resposta":2597758,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas mulheres demoravam 90 dias para produzir o mesmo n\u00famero de equipamentos produzidos pelos homens em 45 dias.","id":2597756,"corpo":"Tr\u00eas mulheres demoravam 90 dias para produzir o\r\nmesmo n\u00famero de equipamentos produzidos pelos\r\nhomens em 45 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dobro de mulheres demoravam 22 dias e meio para produzir o mesmo equipamento que tr\u00eas homens em 45 dias.","id":2597757,"corpo":"O dobro de mulheres demoravam 22 dias e meio para\r\nproduzir o mesmo equipamento que tr\u00eas homens em\r\n45 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas mulheres demoravam 45 dias para produzir os mesmos dois equipamentos produzidos pelos homens em 90 dias.","id":2597758,"corpo":"Tr\u00eas mulheres demoravam 45 dias para produzir os\r\nmesmos dois equipamentos produzidos pelos\r\nhomens em 90 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mesmo n\u00famero de equipamentos produzidos por tr\u00eas mulheres era produzido pelo mesmo n\u00famero de homens em metade do tempo delas.","id":2597759,"corpo":"O mesmo n\u00famero de equipamentos produzidos por\r\ntr\u00eas mulheres era produzido pelo mesmo n\u00famero de\r\nhomens em metade do tempo delas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323868,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22399\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/753723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em diferentes segmentos do texto, foram inseridas v\u00edrgulas. Assinale o \u00fanico correto.","provas":[{"id":22399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"},{"id":22407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Arquivo - 2014"},{"id":22409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":22410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":22411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios - 2014"},{"id":22412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2014"},{"id":22418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-histopatologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia - 2014"},{"id":22419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"},{"id":22428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia - 2014"},{"id":22429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22536,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":753725,"hashId":"e6c713bbd7490bd08f3c69f580b047f7","enunciado":"Em diferentes segmentos do texto, foram inseridas\r\nv\u00edrgulas. Assinale o \u00fanico correto.","resposta":2597764,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a consultora do Sebrae-GO (Servi\u00e7o de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas de Goi\u00e1s), Paula Cristina Borges Gomide [...].","id":2597764,"corpo":"Para a consultora do Sebrae-GO (Servi\u00e7o de Apoio \u00e0s\r\nMicro e Pequenas Empresas de Goi\u00e1s), Paula\r\nCristina Borges Gomide [...].","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] a inclus\u00e3o de oper\u00e1rias, na produ\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a incomodar os homens [...].","id":2597765,"corpo":"[...] a inclus\u00e3o de oper\u00e1rias, na produ\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a\r\nincomodar os homens [...].","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles n\u00e3o aceitaram, ter mulheres na mesma fun\u00e7\u00e3o e com o mesmo sal\u00e1rio.","id":2597766,"corpo":"Eles n\u00e3o aceitaram, ter mulheres na mesma fun\u00e7\u00e3o e\r\ncom o mesmo sal\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a come\u00e7ou, quando o empres\u00e1rio precisou de apoio na produ\u00e7\u00e3o para dar conta dos pedidos [...].","id":2597767,"corpo":"A mudan\u00e7a come\u00e7ou, quando o empres\u00e1rio precisou\r\nde apoio na produ\u00e7\u00e3o para dar conta dos pedidos [...].","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323868,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22399\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/753725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m informa\u00e7\u00e3o FALSA de acordo com o texto:","provas":[{"id":22399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"},{"id":22407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Arquivo - 2014"},{"id":22409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":22410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":22411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios - 2014"},{"id":22412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2014"},{"id":22418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-histopatologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia - 2014"},{"id":22419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"},{"id":22428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia - 2014"},{"id":22429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22536,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":753727,"hashId":"60f2e47d9130200398d07c9382476ae4","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m informa\u00e7\u00e3o FALSA de\r\nacordo com o texto:","resposta":2597772,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao informar que outras secret\u00e1rias foram contratadas e que pediram para mudar de setor, o autor d\u00e1 a entender que em outros setores elas poderiam ser mais bem remuneradas.","id":2597772,"corpo":"Ao informar que outras secret\u00e1rias foram contratadas\r\ne que pediram para mudar de setor, o autor d\u00e1 a\r\nentender que em outros setores elas poderiam ser\r\nmais bem remuneradas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o conte\u00fado do quarto par\u00e1grafo, o empres\u00e1rio n\u00e3o aumentava o n\u00famero de funcion\u00e1rios homens porque eles n\u00e3o conseguiam trabalhar em equipe.","id":2597773,"corpo":"De acordo com o conte\u00fado do quarto par\u00e1grafo, o\r\nempres\u00e1rio n\u00e3o aumentava o n\u00famero de funcion\u00e1rios\r\nhomens porque eles n\u00e3o conseguiam trabalhar em\r\nequipe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No final do texto, o segmento \"Ainda que tenhamos de usar uniforme e o trabalho seja um pouco desgastante, n\u00e3o deixamos de lado nossa vaidade\" corrobora a ideia exposta no primeiro par\u00e1grafo.","id":2597774,"corpo":"No final do texto, o segmento \"Ainda que tenhamos\r\nde usar uniforme e o trabalho seja um pouco\r\ndesgastante, n\u00e3o deixamos de lado nossa vaidade\"\r\ncorrobora a ideia exposta no primeiro par\u00e1grafo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase que comp\u00f5e o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto deixa claro que a ideia do empres\u00e1rio de manter apenas mulheres em sua empresa pode n\u00e3o ser receita de sucesso.","id":2597775,"corpo":"A frase que comp\u00f5e o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto deixa\r\nclaro que a ideia do empres\u00e1rio de manter apenas\r\nmulheres em sua empresa pode n\u00e3o ser receita de\r\nsucesso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323868,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22399\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/753727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPouco importava que os homens se esfor\u00e7assem ou que contestassem as novas regras\u201d. Sobre a an\u00e1lise deste per\u00edodo, assinale o que for INCORRETO.","provas":[{"id":22399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"},{"id":22407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Arquivo - 2014"},{"id":22409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":22410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":22411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios","id":11774},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos e Latic\u00ednios - 2014"},{"id":22412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2014"},{"id":22418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia","id":11775},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-histopatologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histopatologia - 2014"},{"id":22419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":22421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"},{"id":22428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia","id":11776},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-de-laboratorio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Radiologia - 2014"},{"id":22429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22536,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2014-ieses-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":753729,"hashId":"d613f2a3d0f42671c955322cd1db10d5","enunciado":"\u201cPouco importava que os homens se esfor\u00e7assem ou\r\nque contestassem as novas regras\u201d. Sobre a an\u00e1lise\r\ndeste per\u00edodo, assinale o que for INCORRETO.","resposta":2597782,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o \u00e9 sind\u00e9tica.","id":2597780,"corpo":"A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o \u00e9 sind\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es que exercem fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal.","id":2597781,"corpo":"H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es que exercem fun\u00e7\u00e3o de sujeito da\r\nora\u00e7\u00e3o principal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas objetivas diretas.","id":2597782,"corpo":"H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas objetivas diretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 composto por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es.","id":2597783,"corpo":"\u00c9 composto por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323869,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/753729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hipocalemia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22400,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":753773,"hashId":"6c56bf71e6146272b860ef79107fb0b8","enunciado":"Acerca da hipocalemia, assinale a alternativa correta.","resposta":2597969,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza-se de prefer\u00eancia reposi\u00e7\u00e3o venosa, em todos os casos, devido ao risco de arritmias graves.","id":2597967,"corpo":"Utiliza-se de prefer\u00eancia reposi\u00e7\u00e3o venosa, em\r\ntodos os casos, devido ao risco de arritmias graves.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica, hipoaldosteronismo e amiloride s\u00e3o as principais causas.","id":2597968,"corpo":"Alcalose metab\u00f3lica, hipoaldosteronismo e\r\namiloride s\u00e3o as principais causas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, para cada 1 mEq\/L de queda no n\u00edvel s\u00e9rico do pot\u00e1ssio, h\u00e1 uma perda corporal de 300 mEq de pot\u00e1ssio.","id":2597969,"corpo":"Em geral, para cada 1 mEq\/L de queda no n\u00edvel\r\ns\u00e9rico do pot\u00e1ssio, h\u00e1 uma perda corporal de\r\n300 mEq de pot\u00e1ssio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio urin\u00e1rio de 24 horas n\u00e3o tem valor para o diagn\u00f3stico diferencial.","id":2597970,"corpo":"A mensura\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio urin\u00e1rio de 24 horas n\u00e3o\r\ntem valor para o diagn\u00f3stico diferencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o progressiva do ECG: depress\u00e3o do segmento ST, diminui\u00e7\u00e3o da onda T, surgimento da onda U e, finalmente, supra ST e surgimento de Q.","id":2597971,"corpo":"Altera\u00e7\u00e3o progressiva do ECG: depress\u00e3o do\r\nsegmento ST, diminui\u00e7\u00e3o da onda T, surgimento\r\nda onda U e, finalmente, supra ST e surgimento\r\nde Q.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323873,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/753773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em controle de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no respirador, a rela\u00e7\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o (Rel. I:E) tem vantagens e desvantagens, tanto na rela\u00e7\u00e3o inversa, igual ou prolongada (3:1; 2:1; 1:1; 1:2; 1:3). A esse respeito, assinale a alternativa que apresenta uma desvantagem.","provas":[{"id":22401,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":753780,"hashId":"e9e25cde3c7794ff27cc96b76551c7a9","enunciado":"Em controle de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no respirador, a rela\u00e7\u00e3o\r\ninspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o (Rel. I:E) tem vantagens e\r\ndesvantagens, tanto na rela\u00e7\u00e3o inversa, igual ou prolongada\r\n(3:1; 2:1; 1:1; 1:2; 1:3). A esse respeito, assinale a alternativa\r\nque apresenta uma desvantagem.","resposta":2598002,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de esvaziamento insuficiente.","id":2598002,"corpo":"Tempo de esvaziamento insuficiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o m\u00e9dia.","id":2598003,"corpo":"Press\u00e3o m\u00e9dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhora da distribui\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o.","id":2598004,"corpo":"Melhora da distribui\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhor balan\u00e7o em frequ\u00eancias respirat\u00f3rias altas.","id":2598005,"corpo":"Melhor balan\u00e7o em frequ\u00eancias respirat\u00f3rias altas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o I:E natural na rela\u00e7\u00e3o igual.","id":2598006,"corpo":"Rela\u00e7\u00e3o I:E natural na rela\u00e7\u00e3o igual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323874,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/753780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um lactente de quatro meses de idade, com hist\u00f3ria de diminui\u00e7\u00e3o da aceita\u00e7\u00e3o alimentar e respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida h\u00e1 um dia. A m\u00e3e procurou a emerg\u00eancia, onde o exame f\u00edsico apresentou cor acinzentada, taquicardia com FC = 254 bpm, hipertermia, perfus\u00e3o perif\u00e9rica ruim e o ECG mostrou taquicardia supraventricular. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o tratamento imediato \u00e9","provas":[{"id":22401,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":753781,"hashId":"29e0ee5e9dd33be69c9626b59810f7ea","enunciado":"Considere um lactente de quatro meses de idade, com\r\nhist\u00f3ria de diminui\u00e7\u00e3o da aceita\u00e7\u00e3o alimentar e respira\u00e7\u00e3o\r\nr\u00e1pida h\u00e1 um dia. A m\u00e3e procurou a emerg\u00eancia, onde o\r\nexame f\u00edsico apresentou cor acinzentada, taquicardia com\r\nFC = 254 bpm, hipertermia, perfus\u00e3o perif\u00e9rica ruim e o\r\nECG mostrou taquicardia supraventricular. Nessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, o tratamento imediato \u00e9","resposta":2598008,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digitaliza\u00e7\u00e3o EV r\u00e1pida.","id":2598007,"corpo":"digitaliza\u00e7\u00e3o EV r\u00e1pida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenosina e cardiovers\u00e3o.","id":2598008,"corpo":"adenosina e cardiovers\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verapamil EV.","id":2598009,"corpo":"verapamil EV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o com fase r\u00e1pida.","id":2598010,"corpo":"hidrata\u00e7\u00e3o com fase r\u00e1pida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"digitaliza\u00e7\u00e3o oral.","id":2598011,"corpo":"digitaliza\u00e7\u00e3o oral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323874,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/753781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 10 meses de idade chega \u00e0 emerg\u00eancia clinicamente desidratada com 15% a 20%. No exame f\u00edsico, verificam-se os seguintes sinais vitais: FR = 52 irpm; pulso = 188 bpm; PA = 95 x 70 mmhg; temperatura = 38 \u00baC; enchimento capilar acima de tr\u00eas segundos. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas, n\u00e3o se conseguiu acesso perif\u00e9rico, sendo urg\u00eancia a prioridade da infus\u00e3o de flu\u00eddos. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica a conduta correta.","provas":[{"id":22401,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":753787,"hashId":"d6fc9aad2b6c5a809aafbbf9d627d66d","enunciado":"Lactente de 10 meses de idade chega \u00e0 emerg\u00eancia\r\nclinicamente desidratada com 15% a 20%. No exame f\u00edsico,\r\nverificam-se os seguintes sinais vitais: FR = 52 irpm;\r\npulso = 188 bpm; PA = 95 x 70 mmhg; temperatura = 38 \u00baC;\r\nenchimento capilar acima de tr\u00eas segundos. Ap\u00f3s v\u00e1rias\r\ntentativas, n\u00e3o se conseguiu acesso perif\u00e9rico, sendo\r\nurg\u00eancia a prioridade da infus\u00e3o de flu\u00eddos. A respeito dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica a\r\nconduta correta.","resposta":2598041,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cateteriza\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea de veia femoral.","id":2598037,"corpo":"Cateteriza\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea de veia femoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de PICC.","id":2598038,"corpo":"Coloca\u00e7\u00e3o de PICC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o oral.","id":2598039,"corpo":"Hidrata\u00e7\u00e3o oral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dissec\u00e7\u00e3o do acesso venoso central.","id":2598040,"corpo":"Dissec\u00e7\u00e3o do acesso venoso central.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infus\u00e3o intra\u00f3ssea.","id":2598041,"corpo":"Infus\u00e3o intra\u00f3ssea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323875,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/753787","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choque hemodin\u00e2mico circulat\u00f3rio \u00e9 o fluxo sangu\u00edneo inadequado, generalizado pelo corpo na extens\u00e3o de danificar tecidos do corpo, em decorr\u00eancia do suprimento de oxig\u00eanio e outros nutrientes. Considerando a diversidade de solu\u00e7\u00f5es que cont\u00eam elementos que foram perdidos no mecanismo do choque, assinale a alternativa que indica uma solu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 usada como expansora.","provas":[{"id":22401,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":753788,"hashId":"ccbd41c749b02bc4da7bf4cc51507137","enunciado":"Choque hemodin\u00e2mico circulat\u00f3rio \u00e9 o fluxo sangu\u00edneo\r\ninadequado, generalizado pelo corpo na extens\u00e3o de danificar\r\ntecidos do corpo, em decorr\u00eancia do suprimento de oxig\u00eanio\r\ne outros nutrientes. Considerando a diversidade de solu\u00e7\u00f5es\r\nque cont\u00eam elementos que foram perdidos no mecanismo do\r\nchoque, assinale a alternativa que indica uma solu\u00e7\u00e3o que\r\nn\u00e3o \u00e9 usada como expansora.","resposta":2598044,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemocomponentes.","id":2598042,"corpo":"Hemocomponentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cristaloides.","id":2598043,"corpo":"Cristaloides.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es glicosadas.","id":2598044,"corpo":"Solu\u00e7\u00f5es glicosadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es salinas hipert\u00f4nicas.","id":2598045,"corpo":"Solu\u00e7\u00f5es salinas hipert\u00f4nicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coloides.","id":2598046,"corpo":"Coloides.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323875,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/753788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas metab\u00f3licas da insufici\u00eancia renal aguda (IRA) em crian\u00e7as, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22401,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":753790,"hashId":"46612666f22f8dfcc5335fcec33e0674","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas metab\u00f3licas da insufici\u00eancia renal\r\naguda (IRA) em crian\u00e7as, assinale a alternativa incorreta.","resposta":2598052,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipopotassemia. ","id":2598052,"corpo":"Hipopotassemia.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica.","id":2598053,"corpo":"Acidose metab\u00f3lica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de secre\u00e7\u00e3o tubular.","id":2598054,"corpo":"Perda de secre\u00e7\u00e3o tubular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtra\u00e7\u00e3o glomerular reduzida.","id":2598055,"corpo":"Filtra\u00e7\u00e3o glomerular reduzida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perda da capacidade de manuten\u00e7\u00e3o da homeostase no organismo.","id":2598056,"corpo":"Perda da capacidade de manuten\u00e7\u00e3o da homeostase\r\nno organismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323875,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/753790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 65 anos de idade foi submetido \u00e0 prostatectomia radical laparosc\u00f3pica para tratamento de um c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado e apresentou recidiva bioqu\u00edmica. Considerando o tema e esse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":753797,"hashId":"d9d47356b48d64bf5bb08cd7cca0f50b","enunciado":"Um homem de 65 anos de idade foi submetido \u00e0\r\nprostatectomia radical laparosc\u00f3pica para tratamento de um\r\nc\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado e apresentou recidiva\r\nbioqu\u00edmica. Considerando o tema e esse caso hipot\u00e9tico,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2598087,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O melhor preditor de resposta \u00e0 radioterapia de resgate \u00e9 o valor do PSA no momento do tratamento secund\u00e1rio.","id":2598087,"corpo":"O melhor preditor de resposta \u00e0 radioterapia de\r\nresgate \u00e9 o valor do PSA no momento do tratamento\r\nsecund\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os principais fatores preditivos de recidiva local, ap\u00f3s a prostatectomia radical, s\u00e3o a eleva\u00e7\u00e3o do PSA antes de um ano da cirurgia, o tempo de duplica\u00e7\u00e3o do PSA entre quatro e seis meses e Gleason &lt; 7.","id":2598088,"corpo":"Os principais fatores preditivos de recidiva local,\r\nap\u00f3s a prostatectomia radical, s\u00e3o a eleva\u00e7\u00e3o do PSA\r\nantes de um ano da cirurgia, o tempo de duplica\u00e7\u00e3o\r\ndo PSA entre quatro e seis meses e Gleason &lt; 7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada e a cintilografia \u00f3ssea apresentam alta sensibilidade para detec\u00e7\u00e3o de recidiva local ou sist\u00eamica.","id":2598089,"corpo":"A tomografia computadorizada e a cintilografia \u00f3ssea\r\napresentam alta sensibilidade para detec\u00e7\u00e3o de\r\nrecidiva local ou sist\u00eamica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a radioterapia como tratamento inicial, a recidiva bioqu\u00edmica \u00e9 confirmada quando o PSA ultrapassa 0,2 a 0,4 ng\/mL ou duas medidas sucessivas de PSA em eleva\u00e7\u00e3o ap\u00f3s um valor de PSA indetect\u00e1vel.","id":2598090,"corpo":"Ap\u00f3s a radioterapia como tratamento inicial, a\r\nrecidiva bioqu\u00edmica \u00e9 confirmada quando o PSA\r\nultrapassa 0,2 a 0,4 ng\/mL ou duas medidas\r\nsucessivas de PSA em eleva\u00e7\u00e3o ap\u00f3s um valor de\r\nPSA indetect\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tamanho da pr\u00f3stata n\u00e3o influencia no tempo operat\u00f3rio, mesmo no in\u00edcio da curva de aprendizado da prostatectomia radical videolaparosc\u00f3pica.","id":2598091,"corpo":"O tamanho da pr\u00f3stata n\u00e3o influencia no tempo\r\noperat\u00f3rio, mesmo no in\u00edcio da curva de aprendizado\r\nda prostatectomia radical videolaparosc\u00f3pica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323877,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/753797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da terapia renal substitutiva (TRS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":753799,"hashId":"6e89fa2bbe42771e4b1680df1080face","enunciado":"A respeito da terapia renal substitutiva (TRS), assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2598098,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente conecta-se a uma cicladora, que realiza as trocas automaticamente enquanto o paciente dorme, na di\u00e1lise peritoneal ambulatorial cont\u00ednua.","id":2598097,"corpo":"O paciente conecta-se a uma cicladora, que realiza as\r\ntrocas automaticamente enquanto o paciente dorme,\r\nna di\u00e1lise peritoneal ambulatorial cont\u00ednua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o e a hipervolemia refrat\u00e1rias ao tratamento cl\u00ednico constituem indica\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise de urg\u00eancia.","id":2598098,"corpo":"A hipertens\u00e3o e a hipervolemia refrat\u00e1rias ao\r\ntratamento cl\u00ednico constituem indica\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise de\r\nurg\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anemia refrat\u00e1ria ao tratamento com eritropoietina e reposi\u00e7\u00e3o de ferro n\u00e3o \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de antecipa\u00e7\u00e3o da TRS.","id":2598099,"corpo":"A anemia refrat\u00e1ria ao tratamento com eritropoietina\r\ne reposi\u00e7\u00e3o de ferro n\u00e3o \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de antecipa\u00e7\u00e3o\r\nda TRS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os epis\u00f3dios de peritonite n\u00e3o s\u00e3o frequentes na di\u00e1lise peritoneal.","id":2598100,"corpo":"Os epis\u00f3dios de peritonite n\u00e3o s\u00e3o frequentes na\r\ndi\u00e1lise peritoneal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de iniciar a TRS \u00e9 determinada exclusivamente pela taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular, em geral, quando cai abaixo de 10 mL\/min\/1,73 m2.","id":2598101,"corpo":"A decis\u00e3o de iniciar a TRS \u00e9 determinada exclusivamente pela taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular, em geral, quando cai abaixo de 10 mL\/min\/1,73 m<SUP>2<\/SUP>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323877,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/753799","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s indica\u00e7\u00f5es e aos resultados da cirurgia videolaparosc\u00f3pica (VLP), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":753804,"hashId":"b99dd0484b98670b032aaa35c5b7f4bc","enunciado":"No que se refere \u00e0s indica\u00e7\u00f5es e aos resultados da cirurgia\r\nvideolaparosc\u00f3pica (VLP), assinale a alternativa correta.","resposta":2598124,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrolit\u00edase em rins ect\u00f3picos e divert\u00edculos calicinais com c\u00e1lculo sintom\u00e1tico n\u00e3o devem ser abordados por videolaparoscopia.","id":2598122,"corpo":"Nefrolit\u00edase em rins ect\u00f3picos e divert\u00edculos\r\ncalicinais com c\u00e1lculo sintom\u00e1tico n\u00e3o devem ser\r\nabordados por videolaparoscopia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de margem positiva na nefrectomia parcial VLP, decorrente de carcinoma renal, compromete o resultado oncol\u00f3gico final.","id":2598123,"corpo":"A presen\u00e7a de margem positiva na nefrectomia\r\nparcial VLP, decorrente de carcinoma renal,\r\ncompromete o resultado oncol\u00f3gico final.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumores uroteliais avan\u00e7ados do trato urin\u00e1rio superior e com linfoadenopatias n\u00e3o s\u00e3o ideais para uma nefroureterectomia VLP.","id":2598124,"corpo":"Tumores uroteliais avan\u00e7ados do trato urin\u00e1rio\r\nsuperior e com linfoadenopatias n\u00e3o s\u00e3o ideais para\r\numa nefroureterectomia VLP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irradia\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica pr\u00e9via, terapia hormonal neoadjuvante e hist\u00f3ria de ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica de pr\u00f3stata s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a prostatectomia radical rob\u00f3tica.","id":2598125,"corpo":"Irradia\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica pr\u00e9via, terapia hormonal\r\nneoadjuvante e hist\u00f3ria de ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica de\r\npr\u00f3stata s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a\r\nprostatectomia radical rob\u00f3tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As taxas de retorno \u00e0 contin\u00eancia, ap\u00f3s prostatectomia radical, s\u00e3o melhores nas t\u00e9cnicas rob\u00f3tica e VLP que na aberta.","id":2598126,"corpo":"As taxas de retorno \u00e0 contin\u00eancia, ap\u00f3s\r\nprostatectomia radical, s\u00e3o melhores nas t\u00e9cnicas\r\nrob\u00f3tica e VLP que na aberta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323877,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/753804","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o governamental abrange todas as a\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pelos governos, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades e visa apresentar \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica as informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico e a presta\u00e7\u00e3o de contas de sua atua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753809,"hashId":"bcd1288fd35197c644d6efc34dcb04d8","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o governamental abrange todas as a\u00e7\u00f5es e\r\natividades desempenhadas pelos governos, seus \u00f3rg\u00e3os\r\ne entidades e visa apresentar \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica as informa\u00e7\u00f5es\r\nde interesse p\u00fablico e a presta\u00e7\u00e3o de contas de sua atua\u00e7\u00e3o.","resposta":2598141,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":323878,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/753809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento de metodologias de avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento das a\u00e7\u00f5es contra a exclus\u00e3o digital, \u00e9 fundamental estabelecer a distin\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis de acesso \u00e0 tecnologia digital e seu uso.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753814,"hashId":"f4b82dd3cc0fca4e83eb09590005c9f1","enunciado":"Para o desenvolvimento de metodologias de avalia\u00e7\u00e3o e\r\nacompanhamento das a\u00e7\u00f5es contra a exclus\u00e3o digital,\r\n\u00e9 fundamental estabelecer a distin\u00e7\u00e3o entre os diferentes\r\nn\u00edveis de acesso \u00e0 tecnologia digital e seu uso.","resposta":2598151,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 informa\u00e7\u00e3o online e \u00e0 exclus\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","id":323880,"enunciado":"No que se refere \u00e0 informa\u00e7\u00e3o online e \u00e0 exclus\u00e3o digital, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As f\u00f3rmulas de avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de exclus\u00e3o digital consideram a distribui\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e os tipos de uso de conte\u00fados digitais, mas n\u00e3o o n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o investigada.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753816,"hashId":"e99341ce20e1ef0b5f7ff67127639d4a","enunciado":"As f\u00f3rmulas de avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de exclus\u00e3o digital\r\nconsideram a distribui\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e os tipos\r\nde uso de conte\u00fados digitais, mas n\u00e3o o n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o\r\nda popula\u00e7\u00e3o investigada.","resposta":2598156,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 informa\u00e7\u00e3o online e \u00e0 exclus\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","id":323880,"enunciado":"No que se refere \u00e0 informa\u00e7\u00e3o online e \u00e0 exclus\u00e3o digital, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um plano de marketing digital, a etapa de produ\u00e7\u00e3o abrange a constru\u00e7\u00e3o de websites mediante a arquitetura da informa\u00e7\u00e3o prevista.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753820,"hashId":"7a9de3610126ad527bea950715096e1b","enunciado":"Em um plano de marketing digital, a etapa de produ\u00e7\u00e3o\r\nabrange a constru\u00e7\u00e3o de websites mediante a arquitetura da\r\ninforma\u00e7\u00e3o prevista.","resposta":2598163,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","id":323882,"enunciado":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/753820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A otimiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de busca e a integra\u00e7\u00e3o de interfaces de acesso m\u00f3vel \u00e0 Web diversificaram o uso das estrat\u00e9gias digitais em campanhas de comunica\u00e7\u00e3o das empresas.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753821,"hashId":"e5e03bc54623effe6cb7e7b65206d3a7","enunciado":"A otimiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de busca e a integra\u00e7\u00e3o de\r\ninterfaces de acesso m\u00f3vel \u00e0 Web diversificaram o uso\r\ndas estrat\u00e9gias digitais em campanhas de comunica\u00e7\u00e3o das\r\nempresas.","resposta":2598165,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","id":323882,"enunciado":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de resultados de marketing em ambiente digital \u00e9 mais imprecisa que a feita em ambiente anal\u00f3gico, o que dificulta o processo de mensura\u00e7\u00e3o de dados.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753822,"hashId":"7f0749f3bb53498adc7ddfd07b3addb6","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de resultados de marketing em ambiente digital\r\n\u00e9 mais imprecisa que a feita em ambiente anal\u00f3gico, o que\r\ndificulta o processo de mensura\u00e7\u00e3o de dados.","resposta":2598168,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","id":323882,"enunciado":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/753822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de visitantes \u00fanicos em um s\u00edtio de vendas corresponde \u00e0 medida que representa a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de visitantes desse s\u00edtio e o volume de vendas obtido.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753823,"hashId":"09bb4a3d347af6059584da611725f6ae","enunciado":"O n\u00famero de visitantes \u00fanicos em um s\u00edtio de vendas\r\ncorresponde \u00e0 medida que representa a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero\r\nde visitantes desse s\u00edtio e o volume de vendas obtido.","resposta":2598170,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","id":323882,"enunciado":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/753823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos da mensura\u00e7\u00e3o em marketing \u00e9 otimizar a estrat\u00e9gia e as a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753824,"hashId":"a740679cb5a47e752fbd03ee25e92451","enunciado":"Um dos objetivos da mensura\u00e7\u00e3o em marketing \u00e9 otimizar\r\na estrat\u00e9gia e as a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":2598171,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","id":323882,"enunciado":"No que se refere ao marketing digital, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/753824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na intera\u00e7\u00e3o mediada, os interagentes devem estar presentes ao mesmo tempo no mesmo espa\u00e7o.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753829,"hashId":"0f9bffbc7c88f34736ebf3e35c5d2e76","enunciado":"Na intera\u00e7\u00e3o mediada, os interagentes devem estar presentes ao\r\nmesmo tempo no mesmo espa\u00e7o.","resposta":2598182,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":323884,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade nos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/753829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aplicativos para smartphones podem combinar-se com plataformas em redes sociais como base para o desenvolvimento de estrat\u00e9gias digitais de marketing.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753830,"hashId":"09bbe36347cc38fab0b220b542bfc763","enunciado":"Os aplicativos para smartphones podem combinar-se com\r\nplataformas em redes sociais como base para o\r\ndesenvolvimento de estrat\u00e9gias digitais de marketing.","resposta":2598183,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":323884,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interatividade nos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/753830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de atendimento ao consumidor, como as atividades do ombudsman, s\u00e3o exemplos de canais de intera\u00e7\u00e3o das empresas com o p\u00fablico.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753832,"hashId":"48681726347e07ca1417d2c887113183","enunciado":"Os servi\u00e7os de atendimento ao consumidor, como as atividades\r\ndo ombudsman, s\u00e3o exemplos de canais de intera\u00e7\u00e3o das\r\nempresas com o p\u00fablico.","resposta":2598187,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da opini\u00e3o p\u00fablica e seus canais de intera\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":323885,"enunciado":"Acerca da opini\u00e3o p\u00fablica e seus canais de intera\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/753832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplicada inicialmente a processos de cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de reposit\u00f3rio de dados, a curadoria digital pode ser utilizada pelo consumidor de not\u00edcias como uma ferramenta de personaliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado jornal\u00edstico na Web.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753846,"hashId":"4354082049ed2116cd0aad407f3f8ba1","enunciado":"Aplicada inicialmente a processos de cria\u00e7\u00e3o e\r\ndesenvolvimento de reposit\u00f3rio de dados, a curadoria digital\r\npode ser utilizada pelo consumidor de not\u00edcias como uma\r\nferramenta de personaliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado jornal\u00edstico na Web.","resposta":2598215,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades do jornalismo na Internet, julgue os itens subsecutivos.","id":323888,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades do jornalismo na Internet, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Chama-se jornalismo crowdfunding a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado jornal\u00edstico financiado por doa\u00e7\u00f5es de leitores a partir do julgamento que estes fazem a respeito da relev\u00e2ncia e pertin\u00eancia da cobertura de determinado assunto.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753848,"hashId":"f0c943c2eae62fa8fb7127c7b3d76828","enunciado":"Chama-se jornalismo crowdfunding a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado\r\njornal\u00edstico financiado por doa\u00e7\u00f5es de leitores a partir do\r\njulgamento que estes fazem a respeito da relev\u00e2ncia e\r\npertin\u00eancia da cobertura de determinado assunto.","resposta":2598219,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades do jornalismo na Internet, julgue os itens subsecutivos.","id":323888,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades do jornalismo na Internet, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/753848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A not\u00edcia \u00e9 um bom exemplo da pr\u00e1tica do jornalismo open source, em que uma institui\u00e7\u00e3o se comunica diretamente com o seu p\u00fablico sem a intermedia\u00e7\u00e3o das m\u00eddias tradicionais.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753851,"hashId":"e5c97fc4d52c2360e7f3f90f5c6bad26","enunciado":"A not\u00edcia \u00e9 um bom exemplo da pr\u00e1tica do jornalismo open\r\nsource, em que uma institui\u00e7\u00e3o se comunica diretamente com\r\no seu p\u00fablico sem a intermedia\u00e7\u00e3o das m\u00eddias tradicionais.","resposta":2598226,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a not\u00edcia acima, julgue os pr\u00f3ximos itens com respeito ao processo de edi\u00e7\u00e3o de not\u00edcias para a Internet.","id":323889,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22403\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a not\u00edcia acima, julgue os pr\u00f3ximos itens com respeito ao processo de edi\u00e7\u00e3o de not\u00edcias para a Internet.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/753851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme suas caracter\u00edsticas, forma e conte\u00fado, os documentos podem ser classificados segundo o g\u00eanero e a natureza do assunto. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que os documentos que cont\u00eam representa\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas ou de engenharia pertencem ao g\u00eanero","provas":[{"id":21437,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Arquivista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":749724,"hashId":"d70ba693fda05f1d10b816e16f11b5bf","enunciado":"Conforme suas caracter\u00edsticas, forma e conte\u00fado, os\r\ndocumentos podem ser classificados segundo o g\u00eanero e a\r\nnatureza do assunto. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que\r\nos documentos que cont\u00eam representa\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas ou\r\nde engenharia pertencem ao g\u00eanero","resposta":2579234,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iconogr\u00e1fico.","id":2579232,"corpo":"iconogr\u00e1fico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filmogr\u00e1fico.","id":2579233,"corpo":"filmogr\u00e1fico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cartogr\u00e1fico.","id":2579234,"corpo":"cartogr\u00e1fico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microgr\u00e1fico.","id":2579235,"corpo":"microgr\u00e1fico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inform\u00e1tico.","id":2579236,"corpo":"inform\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323313,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/749724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos documentos que ainda preservam o valor prim\u00e1rio, mas contam com um prazo de guarda muito extenso e n\u00e3o s\u00e3o consultados com frequ\u00eancia, assinale a alternativa que indica o local em que eles devem ficar guardados.","provas":[{"id":21437,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Arquivista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":749733,"hashId":"280b9ecff7becdf9f7cceb42daa98c5b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos documentos que ainda preservam o valor\r\nprim\u00e1rio, mas contam com um prazo de guarda muito extenso\r\ne n\u00e3o s\u00e3o consultados com frequ\u00eancia, assinale a alternativa\r\nque indica o local em que eles devem ficar guardados.","resposta":2579280,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo.","id":2579277,"corpo":"Protocolo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Setorial.","id":2579278,"corpo":"Setorial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente.","id":2579279,"corpo":"Corrente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio.","id":2579280,"corpo":"Intermedi\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permanente.","id":2579281,"corpo":"Permanente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323314,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/749733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dever\u00e1 ser autorizada pela(o)","provas":[{"id":21437,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Arquivista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":749736,"hashId":"b7c82d0569226b06969c96244c9f1160","enunciado":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas dever\u00e1 ser autorizada pela(o)","resposta":2579292,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica de sua esfera de compet\u00eancia.","id":2579292,"corpo":"institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica de sua esfera de\r\ncompet\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo Nacional.","id":2579293,"corpo":"Arquivo Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dirigente do \u00f3rg\u00e3o ou empresa p\u00fablica.","id":2579294,"corpo":"dirigente do \u00f3rg\u00e3o ou empresa p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":2579295,"corpo":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria nacional.","id":2579296,"corpo":"institui\u00e7\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323314,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/749736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a ABNT NBR 10520, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":749750,"hashId":"c03794e7bc03ce404101a222172fae4f","enunciado":"Considerando a ABNT NBR 10520, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2579365,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cita\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 a transcri\u00e7\u00e3o textual de parte da obra do autor consultado.","id":2579362,"corpo":"Cita\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 a transcri\u00e7\u00e3o textual de parte da\r\nobra do autor consultado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notas de refer\u00eancia s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es, observa\u00e7\u00f5es ou aditamentos ao texto feitos pelo autor, tradutor ou editor, podendo tamb\u00e9m aparecer na margem esquerda ou direita da mancha gr\u00e1fica.","id":2579363,"corpo":"Notas de refer\u00eancia s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es, observa\u00e7\u00f5es ou\r\naditamentos ao texto feitos pelo autor, tradutor ou\r\neditor, podendo tamb\u00e9m aparecer na margem\r\nesquerda ou direita da mancha gr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notas de rodap\u00e9 s\u00e3o as notas que indicam fontes consultadas ou remetem a outras partes da obra em que o assunto foi abordado.","id":2579364,"corpo":"Notas de rodap\u00e9 s\u00e3o as notas que indicam fontes\r\nconsultadas ou remetem a outras partes da obra em\r\nque o assunto foi abordado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notas explicativas s\u00e3o as notas usadas para coment\u00e1rios, esclarecimentos ou explana\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o possam ser inclu\u00eddos no texto.","id":2579365,"corpo":"Notas explicativas s\u00e3o as notas usadas para\r\ncoment\u00e1rios, esclarecimentos ou explana\u00e7\u00f5es, que\r\nn\u00e3o possam ser inclu\u00eddos no texto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas cita\u00e7\u00f5es, as chamadas pelo sobrenome do autor, pela institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel ou t\u00edtulo inclu\u00eddo na senten\u00e7a, devem ser em letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas e, quando estiverem entre par\u00eanteses, devem ser em letras min\u00fasculas.","id":2579366,"corpo":"Nas cita\u00e7\u00f5es, as chamadas pelo sobrenome do autor,\r\npela institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel ou t\u00edtulo inclu\u00eddo na\r\nsenten\u00e7a, devem ser em letras mai\u00fasculas e\r\nmin\u00fasculas e, quando estiverem entre par\u00eanteses,\r\ndevem ser em letras min\u00fasculas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323316,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/749750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a etapa da indexa\u00e7\u00e3o de assuntos, que envolve a convers\u00e3o da an\u00e1lise conceitual de um documento em um determinado conjunto de termos de indexa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":749752,"hashId":"9a5e01918dfb7d74da64f58ba0894c3d","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta a etapa da indexa\u00e7\u00e3o de\r\nassuntos, que envolve a convers\u00e3o da an\u00e1lise conceitual de um\r\ndocumento em um determinado conjunto de termos de\r\nindexa\u00e7\u00e3o.","resposta":2579376,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o de termos.","id":2579372,"corpo":"Indexa\u00e7\u00e3o de termos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convers\u00e3o de termos de indexa\u00e7\u00e3o.","id":2579373,"corpo":"Convers\u00e3o de termos de indexa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de palavras-chaves.","id":2579374,"corpo":"Sele\u00e7\u00e3o de palavras-chaves.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de descritores.","id":2579375,"corpo":"Sele\u00e7\u00e3o de descritores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o.","id":2579376,"corpo":"Tradu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323316,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/749752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na indexa\u00e7\u00e3o de assuntos, \u00e9 comum o uso de vocabul\u00e1rios controlados. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que os tr\u00eas tipos principais de vocabul\u00e1rios controlados s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":21439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":749755,"hashId":"a30cc2a881b5b86caeeef9661dc053fe","enunciado":"Na indexa\u00e7\u00e3o de assuntos, \u00e9 comum o uso de vocabul\u00e1rios\r\ncontrolados. Acerca desse tema, \u00e9 correto afirmar que os tr\u00eas\r\ntipos principais de vocabul\u00e1rios controlados s\u00e3o os seguintes:","resposta":2579387,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, lista de cabe\u00e7alhos de assuntos e tesauros.","id":2579387,"corpo":"esquemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, lista de\r\ncabe\u00e7alhos de assuntos e tesauros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistemas de classifica\u00e7\u00e3o, de cataloga\u00e7\u00e3o e de indexa\u00e7\u00e3o.","id":2579388,"corpo":"sistemas de classifica\u00e7\u00e3o, de cataloga\u00e7\u00e3o e de\r\nindexa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocabul\u00e1rios manuais, semiautomatizados e automatizados.","id":2579389,"corpo":"vocabul\u00e1rios manuais, semiautomatizados e\r\nautomatizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vocabul\u00e1rios controlados, especializados e livres.","id":2579390,"corpo":"vocabul\u00e1rios controlados, especializados e livres.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vocabul\u00e1rios alfab\u00e9ticos, sist\u00eamicos e sem\u00e2nticos.","id":2579391,"corpo":"vocabul\u00e1rios alfab\u00e9ticos, sist\u00eamicos e sem\u00e2nticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323317,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/749755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Souza (2009), assinale a alternativa correta quanto ao nome dado ao s\u00edmbolo num\u00e9rico utilizado para representar o assunto.","provas":[{"id":21439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":749759,"hashId":"b31fe642e21f0f3afe27cd42b93546ba","enunciado":"De acordo com Souza (2009), assinale a alternativa correta\r\nquanto ao nome dado ao s\u00edmbolo num\u00e9rico utilizado para\r\nrepresentar o assunto.","resposta":2579408,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o.","id":2579407,"corpo":"Classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nota\u00e7\u00e3o.","id":2579408,"corpo":"Nota\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo do assunto.","id":2579409,"corpo":"C\u00f3digo do assunto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o.","id":2579410,"corpo":"C\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo num\u00e9rico.","id":2579411,"corpo":"C\u00f3digo num\u00e9rico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323317,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/749759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Figueiredo (1994), as investiga\u00e7\u00f5es que se fazem para saber o que os indiv\u00edduos precisam em mat\u00e9ria de informa\u00e7\u00e3o denominam-se","provas":[{"id":21439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":749766,"hashId":"64439b826cda238623f9994d360ac5e3","enunciado":"De acordo com Figueiredo (1994), as investiga\u00e7\u00f5es que se\r\nfazem para saber o que os indiv\u00edduos precisam em mat\u00e9ria de\r\ninforma\u00e7\u00e3o denominam-se","resposta":2579445,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suporte ao usu\u00e1rio.","id":2579442,"corpo":"suporte ao usu\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de refer\u00eancia.","id":2579443,"corpo":"servi\u00e7os de refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de apoio ao usu\u00e1rio.","id":2579444,"corpo":"servi\u00e7os de apoio ao usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudos de usu\u00e1rios.","id":2579445,"corpo":"estudos de usu\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estudos de necessidades informacionais.","id":2579446,"corpo":"estudos de necessidades informacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323318,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/749766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00f3rmulas de lan\u00e7amento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21440,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-contador","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":749780,"hashId":"121366dc2289ae3fcdbe65a8e7bd3443","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00f3rmulas de lan\u00e7amento, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2579514,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um lan\u00e7amento de 1a f\u00f3rmula envolve apenas uma conta a d\u00e9bito do Ativo e uma conta a cr\u00e9dito do Passivo.","id":2579512,"corpo":"Um lan\u00e7amento de 1a f\u00f3rmula envolve apenas uma\r\nconta a d\u00e9bito do Ativo e uma conta a cr\u00e9dito do\r\nPassivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um lan\u00e7amento de 2a f\u00f3rmula envolve duas contas a d\u00e9bito e duas contas a cr\u00e9dito.","id":2579513,"corpo":"Um lan\u00e7amento de 2a f\u00f3rmula envolve duas contas\r\na d\u00e9bito e duas contas a cr\u00e9dito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compra de 100 computadores, sendo parte destinada para uso da empresa e parte para revenda, com 10% de entrada e o restante financiado, efetuase por meio de um lan\u00e7amento de 4a f\u00f3rmula.","id":2579514,"corpo":"A compra de 100 computadores, sendo parte\r\ndestinada para uso da empresa e parte para revenda,\r\ncom 10% de entrada e o restante financiado, efetuase\r\npor meio de um lan\u00e7amento de 4a f\u00f3rmula.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um lan\u00e7amento de 3a f\u00f3rmula envolve duas ou mais contas do Ativo e apenas uma conta do Passivo.","id":2579515,"corpo":"Um lan\u00e7amento de 3a f\u00f3rmula envolve duas ou mais\r\ncontas do Ativo e apenas uma conta do Passivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O registro da compra de mercadorias a prazo, com entrada de 10%, efetua-se por um lan\u00e7amento de 4a f\u00f3rmula.","id":2579516,"corpo":"O registro da compra de mercadorias a prazo, com\r\nentrada de 10%, efetua-se por um lan\u00e7amento\r\nde 4a f\u00f3rmula.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323321,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/749780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Balan\u00e7os e Demonstra\u00e7\u00f5es exigidos pela Lei no 4.320\/1964, assinale a alternativa correta. O Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio (RPE) corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre","provas":[{"id":21440,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-contador","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":749787,"hashId":"9d4863bc82b66ddf5ed95ebfa43e28f1","enunciado":"<P>Acerca dos Balan\u00e7os e Demonstra\u00e7\u00f5es exigidos pela Lei no 4.320\/1964, assinale a alternativa correta. <\/P>\r\n<P>O Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio (RPE) corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre<\/P>","resposta":2579549,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Ativo Real e o Passivo Real, apurada no Balan\u00e7o Patrimonial.","id":2579547,"corpo":"o Ativo Real e o Passivo Real, apurada no Balan\u00e7o\r\nPatrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as Varia\u00e7\u00f5es Ativas e Passivas resultantes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2579548,"corpo":"as Varia\u00e7\u00f5es Ativas e Passivas resultantes da\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as Varia\u00e7\u00f5es Ativas e as Varia\u00e7\u00f5es Passivas, apurada na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":2579549,"corpo":"as Varia\u00e7\u00f5es Ativas e as Varia\u00e7\u00f5es Passivas,\r\napurada na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es\r\nPatrimoniais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Ativo e o Passivo Financeiro, apurada no Balan\u00e7o Patrimonial.","id":2579550,"corpo":"o Ativo e o Passivo Financeiro, apurada no Balan\u00e7o\r\nPatrimonial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as Receitas e as Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias apuradas no Balan\u00e7o Financeiro.","id":2579551,"corpo":"as Receitas e as Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias apuradas\r\nno Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323325,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/749787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica por esfera or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 uma despesa","provas":[{"id":21440,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-contador","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":749794,"hashId":"8bc56a4c9167a1bbc4b814f1fd3dab92","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica por esfera or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\numa despesa","resposta":2579583,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Poder Executivo, Legislativo ou Judici\u00e1rio.","id":2579582,"corpo":"do Poder Executivo, Legislativo ou Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Or\u00e7amento Fiscal, da Seguridade Social ou de Investimentos das Empresas Estatais.","id":2579583,"corpo":"do Or\u00e7amento Fiscal, da Seguridade Social ou de\r\nInvestimentos das Empresas Estatais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.","id":2579584,"corpo":"da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria ou extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":2579585,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1ria ou extraor\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do exerc\u00edcio corrente ou do exerc\u00edcio anterior.","id":2579586,"corpo":"do exerc\u00edcio corrente ou do exerc\u00edcio anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323326,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/749794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que um pa\u00eds realiza com o resto do mundo s\u00e3o evidenciadas no balan\u00e7o de pagamentos. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21441,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-economista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":749800,"hashId":"1ec39a50eb905e08cdee668112ec16de","enunciado":"As transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que um pa\u00eds realiza com o resto do\r\nmundo s\u00e3o evidenciadas no balan\u00e7o de pagamentos. Acerca\r\ndesse tema, assinale a alternativa correta.","resposta":2579615,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se as importa\u00e7\u00f5es s\u00e3o maiores que as exporta\u00e7\u00f5es, o pa\u00eds incorre em d\u00e9ficit nas transa\u00e7\u00f5es correntes.","id":2579612,"corpo":"Se as importa\u00e7\u00f5es s\u00e3o maiores que as exporta\u00e7\u00f5es, o\r\npa\u00eds incorre em d\u00e9ficit nas transa\u00e7\u00f5es correntes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A balan\u00e7a comercial apresenta o resultado das exporta\u00e7\u00f5es, importa\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os e transfer\u00eancias unilaterais.","id":2579613,"corpo":"A balan\u00e7a comercial apresenta o resultado das\r\nexporta\u00e7\u00f5es, importa\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os e transfer\u00eancias\r\nunilaterais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar tende a elevar as exporta\u00e7\u00f5es.","id":2579614,"corpo":"Uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar tende a elevar as\r\nexporta\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A balan\u00e7a de transa\u00e7\u00f5es correntes \u00e9 resultado da soma da balan\u00e7a comercial, da balan\u00e7a de servi\u00e7os e das transfer\u00eancias unilaterais.","id":2579615,"corpo":"A balan\u00e7a de transa\u00e7\u00f5es correntes \u00e9 resultado da soma\r\nda balan\u00e7a comercial, da balan\u00e7a de servi\u00e7os e das\r\ntransfer\u00eancias unilaterais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial \u00e9 resultado da redu\u00e7\u00e3o dos investimentos estrangeiros diretos (IED).","id":2579616,"corpo":"Um d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial \u00e9 resultado da\r\nredu\u00e7\u00e3o dos investimentos estrangeiros diretos (IED).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323327,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403925,"slug":"economia-e-financas-balanco-de-pagamentos"}],"slug":"economia-e-financas\/749800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma economia cuja fun\u00e7\u00e3o consumo \u00e9 dada por C = A + bY, onde A \u00e9 o consumo aut\u00f4nomo e b \u00e9 a propens\u00e3o marginal a consumir. Um aumento na propens\u00e3o marginal a consumir, mantendo-se constante a renda,","provas":[{"id":21441,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-economista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":749802,"hashId":"3bfbc3e7cbb78872d2749a333a8e8c4d","enunciado":"Considere uma economia cuja fun\u00e7\u00e3o consumo \u00e9 dada por\r\nC = A + bY, onde A \u00e9 o consumo aut\u00f4nomo e b \u00e9 a propens\u00e3o\r\nmarginal a consumir. Um aumento na propens\u00e3o marginal a\r\nconsumir, mantendo-se constante a renda,","resposta":2579625,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui o consumo da economia.","id":2579622,"corpo":"diminui o consumo da economia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera a poupan\u00e7a da economia.","id":2579623,"corpo":"n\u00e3o altera a poupan\u00e7a da economia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta o consumo e a poupan\u00e7a da economia.","id":2579624,"corpo":"aumenta o consumo e a poupan\u00e7a da economia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui a poupan\u00e7a da economia.","id":2579625,"corpo":"diminui a poupan\u00e7a da economia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o altera o consumo da economia.","id":2579626,"corpo":"n\u00e3o altera o consumo da economia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323327,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agentes","oab":false,"nome":"Agentes","pai":403920,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403921,"slug":"economia-e-financas-agentes"},{"nome_clean":"PIB Pre\u00e7os de Mercado X Custo de Fatores","oab":false,"nome":"PIB Pre\u00e7os de Mercado X Custo de Fatores","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412908,"slug":"economia-e-financas-pib-precos-de-mercado-x-custo-de-fatores"}],"slug":"economia-e-financas\/749802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As falhas que ocorrem no sistema de mercado justificam a interven\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico na atividade econ\u00f4mica, a fim de corrigir as distor\u00e7\u00f5es. Quando os benef\u00edcios e os custos privados decorrentes da produ\u00e7\u00e3o de determinado bem divergem dos benef\u00edcios e custos sociais associados ao consumo, tem-se um caso de","provas":[{"id":21441,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-economista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":749816,"hashId":"d1f4181265645ac27e71f2fbb4507a74","enunciado":"As falhas que ocorrem no sistema de mercado justificam a\r\ninterven\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico na atividade econ\u00f4mica, a fim de\r\ncorrigir as distor\u00e7\u00f5es. Quando os benef\u00edcios e os custos\r\nprivados decorrentes da produ\u00e7\u00e3o de determinado bem\r\ndivergem dos benef\u00edcios e custos sociais associados ao\r\nconsumo, tem-se um caso de","resposta":2579696,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monop\u00f3lio.","id":2579692,"corpo":"monop\u00f3lio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bem p\u00fablico.","id":2579693,"corpo":"bem p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aloca\u00e7\u00e3o eficiente de recursos produtivos.","id":2579694,"corpo":"aloca\u00e7\u00e3o eficiente de recursos produtivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo de oportunidade.","id":2579695,"corpo":"custo de oportunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"externalidade.","id":2579696,"corpo":"externalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323329,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/749816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um fabricante de tonner para impressoras informa que a m\u00e9dia (&#956;) de impress\u00e3o \u00e9 de 40.000 folhas por cartucho com desvio padr\u00e3o populacional + () de 3.600 folhas. Um cliente de grande porte, a fim de confirmar a veracidade da informa\u00e7\u00e3o, avaliou uma amostra (n) de 36 cartuchos e obteve m\u00e9dia amostral (X) igual a 38.950 folhas. Acerca dos resultados obtidos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21441,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-economista","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":749822,"hashId":"c444b151623e7c9c336ebc70f73065c7","enunciado":"<P>Considere hipoteticamente que um fabricante de tonner para impressoras informa que a m\u00e9dia (&#956;) de impress\u00e3o \u00e9 de 40.000 folhas por cartucho com desvio padr\u00e3o populacional + () de 3.600 folhas. Um cliente de grande porte, a fim de confirmar a veracidade da informa\u00e7\u00e3o, avaliou uma amostra (n) de 36 cartuchos e obteve m\u00e9dia amostral (X) igual a 38.950 folhas.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21441\/20.gif><\/P>\r\n<P>Acerca dos resultados obtidos, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2579726,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aceitou-se a hip\u00f3tese nula.","id":2579722,"corpo":"Aceitou-se a hip\u00f3tese nula.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de impress\u00f5es por cartucho \u00e9 superior a 40.000 folhas.","id":2579723,"corpo":"A m\u00e9dia de impress\u00f5es por cartucho \u00e9 superior a\r\n40.000 folhas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor cr\u00edtico da m\u00e9dia amostral para rejei\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese nula \u00e9 &lt; 38.950","id":2579724,"corpo":"O valor cr\u00edtico da m\u00e9dia amostral para rejei\u00e7\u00e3o da\r\nhip\u00f3tese nula \u00e9 &lt; 38.950","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a hip\u00f3tese nula for falsa, ent\u00e3o, cometeu-se um erro tipo II.","id":2579725,"corpo":"Se a hip\u00f3tese nula for falsa, ent\u00e3o, cometeu-se um erro\r\ntipo II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a hip\u00f3tese nula for verdadeira, ent\u00e3o, cometeu-se um erro tipo I.","id":2579726,"corpo":"Se a hip\u00f3tese nula for verdadeira, ent\u00e3o, cometeu-se\r\num erro tipo I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323329,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"},{"nome_clean":"Testes de Hip\u00f3teses para a M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Testes de Hip\u00f3teses para a M\u00e9dia","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7298,"slug":"estatistica-testes-de-hipoteses-para-a-media"}],"slug":"estatistica\/749822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os candidatos \u00e0 atividade de mergulho passam por diversas avalia\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ps\u00edquicas e por exames laboratoriais. Acerca desse tema, assinale a alternativa que contenha apenas os exames complementares.","provas":[{"id":21442,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":749832,"hashId":"7f2582df627e0642fa39179605c12893","enunciado":"Os candidatos \u00e0 atividade de mergulho passam por diversas\r\navalia\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ps\u00edquicas e por exames laboratoriais.\r\nAcerca desse tema, assinale a alternativa que contenha apenas\r\nos exames complementares.","resposta":2579776,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia de t\u00f3rax, preventivo do c\u00e2ncer de colo uterino, eletrocardiograma e eletroencefalograma.","id":2579772,"corpo":"Tomografia de t\u00f3rax, preventivo do c\u00e2ncer de colo\r\nuterino, eletrocardiograma e eletroencefalograma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lipidograma, tomografia do abdome, urina I e protoparasitol\u00f3gico das fezes.","id":2579773,"corpo":"Lipidograma, tomografia do abdome, urina I e\r\nprotoparasitol\u00f3gico das fezes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impedanciometria, tomografia de cr\u00e2nio, eletrocardiograma e urina I.","id":2579774,"corpo":"Impedanciometria, tomografia de cr\u00e2nio,\r\neletrocardiograma e urina I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lipidograma, TSH, urina I e eletroencefalograma.","id":2579775,"corpo":"Lipidograma, TSH, urina I e eletroencefalograma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Telerradiografia do t\u00f3rax (AP), eletrocardiograma, audiometria e eletroencefalograma.","id":2579776,"corpo":"Telerradiografia do t\u00f3rax (AP), eletrocardiograma,\r\naudiometria e eletroencefalograma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323331,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/749832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao programa de preven\u00e7\u00e3o a riscos ambientais (PPRA), analise as caracter\u00edsticas das empresas I, II, III e VI e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora (NR) 9. I. Empresa de constru\u00e7\u00e3o civil que possui 30 funcion\u00e1rios. II. Empresa de lava a jato que possui 10 funcion\u00e1rios. III. Escrit\u00f3rio de contabilidade com 40 funcion\u00e1rios. IV. Posto de gasolina que possui quatro funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":21442,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano do Distrito Federal","sigla":"Metro DF","id":153,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"metro-df-df-2014-iades-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - Metr\u00f4 DF - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":749833,"hashId":"d1ed2b08cd5926e0c819bcea702fa6ad","enunciado":"<P>No que se refere ao programa de preven\u00e7\u00e3o a riscos ambientais (PPRA), analise as caracter\u00edsticas das empresas I, II, III e VI e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora (NR) 9. <\/P>\r\n<P>I. Empresa de constru\u00e7\u00e3o civil que possui 30 funcion\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>II. Empresa de lava a jato que possui 10 funcion\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>III. Escrit\u00f3rio de contabilidade com 40 funcion\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>IV. Posto de gasolina que possui quatro funcion\u00e1rios.<\/P>","resposta":2579781,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as empresas I e IV devem obrigatoriamente ter PPRA devido ao seu grau de risco ser alto.","id":2579777,"corpo":"Apenas as empresas I e IV devem obrigatoriamente\r\nter PPRA devido ao seu grau de risco ser alto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa III n\u00e3o necessita elaborar o PPRA, visto que seu grau de risco \u00e9 baixo.","id":2579778,"corpo":"A empresa III n\u00e3o necessita elaborar o PPRA, visto\r\nque seu grau de risco \u00e9 baixo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a empresa I deve ter o PPRA devido ao tipo de atividade.","id":2579779,"corpo":"Apenas a empresa I deve ter o PPRA devido ao tipo\r\nde atividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as empresas II e IV devem elaborar o PPRA devido ao n\u00famero de funcion\u00e1rios.","id":2579780,"corpo":"Apenas as empresas II e IV devem elaborar o PPRA\r\ndevido ao n\u00famero de funcion\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as empresas apresentadas, independentemente do grau de risco, devem elaborar o pr\u00f3prio PPRA.","id":2579781,"corpo":"Todas as empresas apresentadas, independentemente\r\ndo grau de risco, devem elaborar o pr\u00f3prio PPRA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323331,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/749833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o tradicional do curr\u00edculo traz como marca as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":22260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":749850,"hashId":"408e8cad9c5abe6e2bce216917cde642","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o tradicional do curr\u00edculo traz como marca as seguintes caracter\u00edsticas:","resposta":2579864,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento, curr\u00edculo oculto, cultura e liberta\u00e7\u00e3o.","id":2579862,"corpo":"Planejamento, curr\u00edculo oculto, cultura e liberta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetividade, discurso, g\u00eanero, ra\u00e7a e multiculturalismo.","id":2579863,"corpo":"Objetividade, discurso, g\u00eanero, ra\u00e7a e multiculturalismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino, aprendizagem, organiza\u00e7\u00e3o, planejamento e efici\u00eancia.","id":2579864,"corpo":"Ensino, aprendizagem, organiza\u00e7\u00e3o, planejamento e efici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetivos, efic\u00e1cia, efici\u00eancia, emancipa\u00e7\u00e3o e poder.","id":2579865,"corpo":"Objetivos, efic\u00e1cia, efici\u00eancia, emancipa\u00e7\u00e3o e poder.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metodologia, meritocracia, reprodu\u00e7\u00e3o cultural e social.","id":2579866,"corpo":"Metodologia, meritocracia, reprodu\u00e7\u00e3o cultural e social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/749850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o que se preocupa com os percursos de aprendizagem dos alunos, sem ter como objetivo a atribui\u00e7\u00e3o de notas ou conceitos, denomina-se:","provas":[{"id":22260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":749859,"hashId":"2818a000df79d286288bfc3c4971d764","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o que se preocupa com os percursos de aprendizagem dos alunos, sem ter como objetivo a atribui\u00e7\u00e3o\r\nde notas ou conceitos, denomina-se:","resposta":2579911,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somativa.","id":2579907,"corpo":"somativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formal.","id":2579908,"corpo":"formal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normativa.","id":2579909,"corpo":"normativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certificativa.","id":2579910,"corpo":"certificativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formativa.","id":2579911,"corpo":"formativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323334,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/749859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias de Piaget e Vigotsky, embora possuam diferen\u00e7as, contribu\u00edram para fundamentar concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem que entendem o conhecimento como algo que","provas":[{"id":22260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":749861,"hashId":"c682af7301b231679bcf301ace55ee23","enunciado":"As teorias de Piaget e Vigotsky, embora possuam diferen\u00e7as, contribu\u00edram para fundamentar concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem\r\nque entendem o conhecimento como algo que","resposta":2579918,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 neutro e com fundamento cient\u00edfico forte.","id":2579917,"corpo":"\u00e9 neutro e com fundamento cient\u00edfico forte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se constitui uma constru\u00e7\u00e3o tanto individual quanto coletiva.","id":2579918,"corpo":"se constitui uma constru\u00e7\u00e3o tanto individual quanto coletiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se origina fora do sujeito e o constitui ao mesmo tempo.","id":2579919,"corpo":"se origina fora do sujeito e o constitui ao mesmo tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 inato aos sujeitos e universal.","id":2579920,"corpo":"\u00e9 inato aos sujeitos e universal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um somat\u00f3rio entre fatores inatos e adquiridos.","id":2579921,"corpo":"\u00e9 um somat\u00f3rio entre fatores inatos e adquiridos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323334,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/749861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos do Decreto 3.298, de 20 de dezembro de 1999, que regulamenta a Lei n\u00ba 7.853\/89, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o das Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia, considera-se defici\u00eancia toda perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro do padr\u00e3o considerado normal para o ser humano. \u00c9 considerada pessoa portadora de defici\u00eancia a que se enquadra nas seguintes categorias:","provas":[{"id":22260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":749864,"hashId":"b72698e530fa86045a86229b872e7acc","enunciado":"Para os efeitos do Decreto 3.298, de 20 de dezembro de 1999, que regulamenta a Lei n\u00ba 7.853\/89, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica\r\nNacional para a Integra\u00e7\u00e3o das Pessoas Portadoras de Defici\u00eancia, considera-se defici\u00eancia toda perda ou anormalidade de\r\numa estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere incapacidade para o desempenho de atividade, dentro\r\ndo padr\u00e3o considerado normal para o ser humano.<\/p>\r\n\u00c9 considerada pessoa portadora de defici\u00eancia a que se enquadra nas seguintes categorias:","resposta":2579934,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia permanente e incapacidade e invalidez.","id":2579932,"corpo":"defici\u00eancia permanente e incapacidade e invalidez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invalidez, incapacidade mental e defici\u00eancia f\u00edsica.","id":2579933,"corpo":"invalidez, incapacidade mental e defici\u00eancia f\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia f\u00edsica, auditiva, visual e mental.","id":2579934,"corpo":"defici\u00eancia f\u00edsica, auditiva, visual e mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia mental e incapacidade auditiva e visual.","id":2579935,"corpo":"defici\u00eancia mental e incapacidade auditiva e visual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invalidez e incapacidade e defici\u00eancia mentais e f\u00edsicas.","id":2579936,"corpo":"invalidez e incapacidade e defici\u00eancia mentais e f\u00edsicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323334,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/749864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como todo software gratuito ou de custo baixo para edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, o Movie Maker tem suas limita\u00e7\u00f5es. Frente \u00e0s ferramentas oferecidas nos diversos sistemas operacionais ( MAC OS X, UNIX, Windows 7 ou 8), assinale aquela que mais se assemelha ao Movie Maker em termos de custos, prop\u00f3sitos, recursos e possibilidades.","provas":[{"id":22261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":749871,"hashId":"dcf1a69c4d7ec7e4f00723e7246d1a98","enunciado":"Como todo software gratuito ou de custo baixo para edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, o Movie Maker tem suas limita\u00e7\u00f5es. Frente \u00e0s ferramentas oferecidas nos diversos sistemas operacionais ( MAC OS X, UNIX, Windows 7 ou 8), assinale aquela que mais se assemelha ao Movie Maker em termos de custos, prop\u00f3sitos, recursos e possibilidades.","resposta":2579969,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adobe AfterEffects.","id":2579967,"corpo":"Adobe AfterEffects.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adobe Premiere.","id":2579968,"corpo":"Adobe Premiere.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iMovie.","id":2579969,"corpo":"iMovie.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gimp.","id":2579970,"corpo":"Gimp.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adobe Audition.","id":2579971,"corpo":"Adobe Audition.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323337,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/749871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que constitui varia\u00e7\u00e3o patrimonial ativa independente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","provas":[{"id":22262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":749891,"hashId":"bc9ea6c3c93df16d75478cd02cf83faa","enunciado":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que constitui varia\u00e7\u00e3o patrimonial ativa independente da\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","resposta":2580067,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cancelamento de d\u00edvidas passivas.","id":2580067,"corpo":"o cancelamento de d\u00edvidas passivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a encampa\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas passivas.","id":2580068,"corpo":"a encampa\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas passivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cancelamento de d\u00edvida ativa.","id":2580069,"corpo":"o cancelamento de d\u00edvida ativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pagamento de encargos previdenci\u00e1rios.","id":2580070,"corpo":"o pagamento de encargos previdenci\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a receita or\u00e7ament\u00e1ria recebida em transfer\u00eancia.","id":2580071,"corpo":"a receita or\u00e7ament\u00e1ria recebida em transfer\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323339,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/749891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito adicional suplementar, como uma das formas de ajustamento or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 destinado a refor\u00e7ar despesas insuficientemente consignadas no or\u00e7amento, e somente poder\u00e1 ser aberto se for indicada a fonte de recursos que o viabilize, tal como","provas":[{"id":22262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":749902,"hashId":"e521f69116b8bb59be3a16dc48b751cd","enunciado":"O cr\u00e9dito adicional suplementar, como uma das formas de ajustamento or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 destinado a refor\u00e7ar despesas\r\ninsuficientemente consignadas no or\u00e7amento, e somente poder\u00e1 ser aberto se for indicada a fonte de recursos que o viabilize,\r\ntal como","resposta":2580125,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit econ\u00f4mico no exerc\u00edcio financeiro anterior.","id":2580122,"corpo":"super\u00e1vit econ\u00f4mico no exerc\u00edcio financeiro anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro l\u00edquido apurado no Balan\u00e7o Financeiro.","id":2580123,"corpo":"lucro l\u00edquido apurado no Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit estimado para o exerc\u00edcio seguinte.","id":2580124,"corpo":"super\u00e1vit estimado para o exerc\u00edcio seguinte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit financeiro apurado no Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio anterior.","id":2580125,"corpo":"super\u00e1vit financeiro apurado no Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio anterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultado positivo na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":2580126,"corpo":"resultado positivo na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323340,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/749902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o da not\u00edcia em um portal de not\u00edcias n\u00e3o exige adapta\u00e7\u00f5es da linguagem usada no texto, que tem car\u00e1ter gen\u00e9rico e \u00e9 acess\u00edvel ao grande p\u00fablico.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753853,"hashId":"467873ef4de0d7b4db3a41fbab777184","enunciado":"A reprodu\u00e7\u00e3o da not\u00edcia em um portal de not\u00edcias n\u00e3o exige\r\nadapta\u00e7\u00f5es da linguagem usada no texto, que tem car\u00e1ter\r\ngen\u00e9rico e \u00e9 acess\u00edvel ao grande p\u00fablico.","resposta":2598230,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a not\u00edcia acima, julgue os pr\u00f3ximos itens com respeito ao processo de edi\u00e7\u00e3o de not\u00edcias para a Internet.","id":323889,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22403\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a not\u00edcia acima, julgue os pr\u00f3ximos itens com respeito ao processo de edi\u00e7\u00e3o de not\u00edcias para a Internet.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/753853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hashtag, criado para indexar informa\u00e7\u00f5es publicadas em redes sociais, \u00e9 um recurso usado para promover a interatividade com o p\u00fablico leitor.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753854,"hashId":"894a3f202db62671a5017ba6f545c729","enunciado":"O hashtag, criado para indexar informa\u00e7\u00f5es publicadas em\r\nredes sociais, \u00e9 um recurso usado para promover a\r\ninteratividade com o p\u00fablico leitor.","resposta":2598231,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica na Internet, julgue os itens subsecutivos.","id":323890,"enunciado":"Acerca da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica na Internet, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jornalismo transm\u00eddia contempla, ao mesmo tempo e a partir de meios distintos, m\u00eddias de diferentes linguagens e narrativas voltadas a usu\u00e1rios de tipos diversos, gra\u00e7as \u00e0 interatividade na recep\u00e7\u00e3o da mensagem.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753858,"hashId":"8f65bb7300880d5de1896fe94cc0b85b","enunciado":"O jornalismo transm\u00eddia contempla, ao mesmo tempo e a partir\r\nde meios distintos, m\u00eddias de diferentes linguagens e narrativas\r\nvoltadas a usu\u00e1rios de tipos diversos, gra\u00e7as \u00e0 interatividade na\r\nrecep\u00e7\u00e3o da mensagem.","resposta":2598239,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica na Internet, julgue os itens subsecutivos.","id":323890,"enunciado":"Acerca da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica na Internet, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/753858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em jornalismo, o gancho \u00e9 a mat\u00e9ria que d\u00e1 prosseguimento a uma cobertura j\u00e1 em curso.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753860,"hashId":"6dacf4170f0bbcb79cd7a2ea42928031","enunciado":"Em jornalismo, o gancho \u00e9 a mat\u00e9ria que d\u00e1 prosseguimento a\r\numa cobertura j\u00e1 em curso.","resposta":2598244,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica para impresso, r\u00e1dio, TV e Internet, julgue os itens seguintes.","id":323891,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica para impresso, r\u00e1dio,\r\nTV e Internet, julgue os itens seguintes.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/753860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os formatos e fun\u00e7\u00f5es associados \u00e0s redes sociais na Internet se multiplicaram nos \u00faltimos anos, mas, em geral, t\u00eam como tra\u00e7o comum o fato de permitirem aos usu\u00e1rios a cria\u00e7\u00e3o de perfis e a intera\u00e7\u00e3o com outros usu\u00e1rios da mesma rede.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753871,"hashId":"5715abbe7d8497dba8e7f0effb0e1ff0","enunciado":"Os formatos e fun\u00e7\u00f5es associados \u00e0s redes sociais na Internet\r\nse multiplicaram nos \u00faltimos anos, mas, em geral, t\u00eam como\r\ntra\u00e7o comum o fato de permitirem aos usu\u00e1rios a cria\u00e7\u00e3o de\r\nperfis e a intera\u00e7\u00e3o com outros usu\u00e1rios da mesma rede.","resposta":2598265,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pr\u00e1ticas do jornalismo digital, julgue os itens a seguir.","id":323892,"enunciado":"Acerca das pr\u00e1ticas do jornalismo digital, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o das TICs \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o diminuiu o interesse da popula\u00e7\u00e3o por not\u00edcias locais e, consequentemente aumentou o consumo de informa\u00e7\u00f5es internacionais, dispon\u00edveis a qualquer cidad\u00e3o que tenha acesso \u00e0 Internet.","provas":[{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":753876,"hashId":"2b231bd9a706873f34bdd47d1fc14d8a","enunciado":"A incorpora\u00e7\u00e3o das TICs \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o diminuiu o interesse\r\nda popula\u00e7\u00e3o por not\u00edcias locais e, consequentemente\r\naumentou o consumo de informa\u00e7\u00f5es internacionais,\r\ndispon\u00edveis a qualquer cidad\u00e3o que tenha acesso \u00e0 Internet.","resposta":2598276,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do impacto das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TICs) na produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o na sociedade, julgue os itens que se seguem.","id":323893,"enunciado":"Acerca do impacto das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o\r\n(TICs) na produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o na sociedade, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/753876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aloca\u00e7\u00e3o dos custos e das despesas operacionais e do capital empregado ser\u00e1 feita aos produtos que os tenham gerado de maneira direta, sendo adotado o custeio por absor\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de levar em conta o custo de capital aplic\u00e1vel, ser\u00e3o consideradas as despesas de deprecia\u00e7\u00e3o ou amortiza\u00e7\u00e3o incorridas, relativas aos ativos imobilizados alocados \u00e0quele produto.","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753879,"hashId":"907b7c62ac7c034974030e496023af18","enunciado":"A aloca\u00e7\u00e3o dos custos e das despesas operacionais e do capital\r\nempregado ser\u00e1 feita aos produtos que os tenham gerado de\r\nmaneira direta, sendo adotado o custeio por absor\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de\r\nlevar em conta o custo de capital aplic\u00e1vel, ser\u00e3o consideradas\r\nas despesas de deprecia\u00e7\u00e3o ou amortiza\u00e7\u00e3o incorridas, relativas\r\naos ativos imobilizados alocados \u00e0quele produto.","resposta":2598282,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito das diretrizes de aloca\u00e7\u00e3o de receitas, custos e despesas operacionais e capital empregado das EPST.","id":323895,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito das diretrizes de aloca\u00e7\u00e3o de\r\nreceitas, custos e despesas operacionais e capital empregado das\r\nEPST.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/753879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O capital de giro m\u00e9dio mensal necess\u00e1rio para as opera\u00e7\u00f5es da prestadora \u00e9 obtido tomando-se a fra\u00e7\u00e3o de 1\/2 do montante representado pela soma do custo dos servi\u00e7os prestados e das despesas gerais e administrativas da parte de despesas do plano geral para separa\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o de contas (PGSAC).","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753880,"hashId":"149b3ae156a9ab6b9d30c8bd84f29cd6","enunciado":"O capital de giro m\u00e9dio mensal necess\u00e1rio para as opera\u00e7\u00f5es\r\nda prestadora \u00e9 obtido tomando-se a fra\u00e7\u00e3o de 1\/2 do\r\nmontante representado pela soma do custo dos servi\u00e7os\r\nprestados e das despesas gerais e administrativas da parte de\r\ndespesas do plano geral para separa\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o de contas\r\n(PGSAC).","resposta":2598283,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito das diretrizes de aloca\u00e7\u00e3o de receitas, custos e despesas operacionais e capital empregado das EPST.","id":323895,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito das diretrizes de aloca\u00e7\u00e3o de\r\nreceitas, custos e despesas operacionais e capital empregado das\r\nEPST.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/753880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As participa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter permanente em sociedades e os direitos de qualquer natureza que n\u00e3o sejam classific\u00e1veis no ativo circulante, sejam realiz\u00e1veis a longo prazo e n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da empresa ser\u00e3o registradas no ativo n\u00e3o circulante e apresentar\u00e3o, em uma \u00fanica conta sint\u00e9tica, de maneira agrupada, todas as participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias em empresas prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es ou de outro segmento.","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753883,"hashId":"2e80b4e9922847cfc15211d8e96a1ae8","enunciado":"As participa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter permanente em sociedades e os\r\ndireitos de qualquer natureza que n\u00e3o sejam classific\u00e1veis no\r\nativo circulante, sejam realiz\u00e1veis a longo prazo e n\u00e3o se\r\ndestinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da empresa ser\u00e3o\r\nregistradas no ativo n\u00e3o circulante e apresentar\u00e3o, em uma\r\n\u00fanica conta sint\u00e9tica, de maneira agrupada, todas as\r\nparticipa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias em empresas prestadoras de servi\u00e7o\r\nde telecomunica\u00e7\u00f5es ou de outro segmento.","resposta":2598290,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s especificidades do registro cont\u00e1bil, e respectiva evidencia\u00e7\u00e3o, das EPST, julgue os itens de 55 a 57.","id":323896,"enunciado":"No que se refere \u00e0s especificidades do registro cont\u00e1bil, e\r\nrespectiva evidencia\u00e7\u00e3o, das EPST, julgue os itens de 55 a 57.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/753883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um item do imobilizado de uma empresa foi registrado inicialmente pelo valor de custo de R$ 200 mil. Dois anos depois, a amortiza\u00e7\u00e3o acumulada desse imobilizado foi de R$ 80 mil. Entretanto, foram estimados os seguintes valores para esse imobilizado: R$ 110 mil para o valor em uso e R$ 140 mil para o valor justo l\u00edquido da despesa de venda. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no final do segundo ano dever\u00e1 ser reconhecida uma perda por impairment, referente a esse item, no valor de R$ 20 mil.","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753887,"hashId":"952cdb06c502aa1b1bcc725e741aa4aa","enunciado":"Um item do imobilizado de uma empresa foi registrado\r\ninicialmente pelo valor de custo de R$ 200 mil. Dois anos\r\ndepois, a amortiza\u00e7\u00e3o acumulada desse imobilizado foi de\r\nR$ 80 mil. Entretanto, foram estimados os seguintes valores\r\npara esse imobilizado: R$ 110 mil para o valor em uso e\r\nR$ 140 mil para o valor justo l\u00edquido da despesa de venda.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, no final do segundo ano dever\u00e1 ser\r\nreconhecida uma perda por impairment, referente a esse item,\r\nno valor de R$ 20 mil.","resposta":2598298,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":323898,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/753887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Abordagem de mercado, abordagem de custo e abordagem de receita s\u00e3o t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o amplamente utilizadas para estimar o valor justo.","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753898,"hashId":"b74d34e53d1a47fc142c59de8811d034","enunciado":"Abordagem de mercado, abordagem de custo e abordagem de\r\nreceita s\u00e3o t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o amplamente utilizadas para\r\nestimar o valor justo.","resposta":2598319,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da mensura\u00e7\u00e3o pelo valor justo, julgue os itens subsecutivos.","id":323901,"enunciado":"Acerca da mensura\u00e7\u00e3o pelo valor justo, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416879,"slug":"contabilidade-geral-mensuracao-a-valor-justo"}],"slug":"contabilidade-geral\/753898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se utiliza a metodologia da taxa interna de retorno, o custo de capital pode ser utilizado como a taxa m\u00e1xima que um projeto deve satisfazer para ser considerado aceit\u00e1vel.","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753934,"hashId":"4695c634096d74a0d16dc8d6620df565","enunciado":"Quando se utiliza a metodologia da taxa interna de retorno, o\r\ncusto de capital pode ser utilizado como a taxa m\u00e1xima que um\r\nprojeto deve satisfazer para ser considerado aceit\u00e1vel.","resposta":2598392,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimento, julgue os itens subsequentes.","id":323913,"enunciado":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimento, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/753934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo do valor presente l\u00edquido s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido se aplicado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o real de cada investimento, evitando-se a ado\u00e7\u00e3o de qualquer condi\u00e7\u00e3o ideal que n\u00e3o se verifique na realidade.","provas":[{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":753938,"hashId":"0ea8b6e4c9b94a95c0b82773095050c1","enunciado":"O m\u00e9todo do valor presente l\u00edquido s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido se aplicado \u00e0\r\nsitua\u00e7\u00e3o real de cada investimento, evitando-se a ado\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer condi\u00e7\u00e3o ideal que n\u00e3o se verifique na realidade.","resposta":2598399,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimento, julgue os itens subsequentes.","id":323913,"enunciado":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimento, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/753938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No equil\u00edbrio de Cournot, uma empresa \u00e9 capaz de tomar decis\u00f5es antes de outra, de modo que cada empresa maximiza seu lucro com base nas expectativas.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753951,"hashId":"341b4c8316da4c4d908a1ac49a1cad51","enunciado":"No equil\u00edbrio de Cournot, uma empresa \u00e9 capaz de tomar\r\ndecis\u00f5es antes de outra, de modo que cada empresa maximiza\r\nseu lucro com base nas expectativas.","resposta":2598426,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de monop\u00f3lio e de oligop\u00f3lio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":323918,"enunciado":"No que se refere \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de monop\u00f3lio e de oligop\u00f3lio, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/753951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos jogadores apresenta estrat\u00e9gia dominada.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753952,"hashId":"d308a8103293cafd90621be9dbcfe669","enunciado":"Um dos jogadores apresenta estrat\u00e9gia dominada.","resposta":2598428,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima mostra a matriz de pagamentos (payoffs) que descreve determinado jogo. Tendo como refer\u00eancia essa tabela, julgue os itens que se seguem.","id":323919,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22405\/8.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima mostra a matriz de pagamentos (payoffs) que descreve determinado jogo. Tendo como refer\u00eancia essa tabela, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Jogos","oab":false,"nome":"Teoria dos Jogos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412903,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-jogos"}],"slug":"economia-e-financas\/753952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao seguirem a teoria do sal\u00e1rio de efici\u00eancia, algumas empresas pagam sal\u00e1rios acima do sal\u00e1rio de equil\u00edbrio do mercado, o que reduz o problema do risco moral nessas empresas.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753955,"hashId":"ffdc7efea86301391f000a4888439d6a","enunciado":"Ao seguirem a teoria do sal\u00e1rio de efici\u00eancia, algumas\r\nempresas pagam sal\u00e1rios acima do sal\u00e1rio de equil\u00edbrio do\r\nmercado, o que reduz o problema do risco moral nessas\r\nempresas.","resposta":2598433,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas, julgue os itens subsecutivos.","id":323921,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/753955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo da taxa de retorno, considera-se a fixa\u00e7\u00e3o de determinado pre\u00e7o, que \u00e9 estabelecido com base no \u00edndice de pre\u00e7os de varejo e em um fator de efici\u00eancia. Com isso, para cada ano, \u00e9 calculado esse pre\u00e7o-limite com base no limite fixado em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, a fim de se avaliar a coer\u00eancia da taxa de retorno medida de um per\u00edodo para outro.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753965,"hashId":"320c2e1f8bd5b74a82c1c6b6a12aaebd","enunciado":"No m\u00e9todo da taxa de retorno, considera-se a fixa\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminado pre\u00e7o, que \u00e9 estabelecido com base no \u00edndice de\r\npre\u00e7os de varejo e em um fator de efici\u00eancia. Com isso, para\r\ncada ano, \u00e9 calculado esse pre\u00e7o-limite com base no limite\r\nfixado em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, a fim de se avaliar a\r\ncoer\u00eancia da taxa de retorno medida de um per\u00edodo para outro.","resposta":2598454,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria de regula\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":323923,"enunciado":"Acerca da teoria de regula\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404188,"slug":"economia-e-financas-conceitos-de-regulacao"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/753965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos amplos, custo \u00e9 o sacrif\u00edcio de recursos em troca de outros recursos. Gerir custos significa planejar e controlar os recursos que ser\u00e3o sacrificados ao longo de certo per\u00edodo.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753967,"hashId":"18baf4c1a08979d652271e02e747f27e","enunciado":"Em termos amplos, custo \u00e9 o sacrif\u00edcio de recursos em troca de\r\noutros recursos. Gerir custos significa planejar e controlar os\r\nrecursos que ser\u00e3o sacrificados ao longo de certo per\u00edodo.","resposta":2598457,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos impactos, princ\u00edpios e efeitos da regula\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":323924,"enunciado":"No que diz respeito aos impactos, princ\u00edpios e efeitos da regula\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"}],"slug":"economia-e-financas\/753967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o pre\u00e7o de mercado de uma empresa esteja t\u00e3o baixo que a receita total seja inferior ao custo total, essa empresa deve encerrar as atividades, ao inv\u00e9s de incorrer em preju\u00edzo.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753970,"hashId":"d2af4f3e5aa6a90f3be204d6201f6c5a","enunciado":"Caso o pre\u00e7o de mercado de uma empresa esteja t\u00e3o baixo que\r\na receita total seja inferior ao custo total, essa empresa deve\r\nencerrar as atividades, ao inv\u00e9s de incorrer em preju\u00edzo.","resposta":2598464,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos impactos, princ\u00edpios e efeitos da regula\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":323924,"enunciado":"No que diz respeito aos impactos, princ\u00edpios e efeitos da regula\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Perfeita","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412835,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-perfeita"},{"nome_clean":"Preju\u00edzos no Curto Prazo e Regra de Encerramento das Atividades","oab":false,"nome":"Preju\u00edzos no Curto Prazo e Regra de Encerramento das Atividades","pai":412835,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412839,"slug":"economia-e-financas-prejuizos-no-curto-prazo-e-regra-de-encerramento-das-atividades"}],"slug":"economia-e-financas\/753970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de autocorrela\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos, embora os estimadores de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios dos coeficientes do modelo n\u00e3o sejam viciados, eles se mostram estatisticamente ineficientes.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753974,"hashId":"b0e99aa48fad827807b00a46562de665","enunciado":"Na presen\u00e7a de autocorrela\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos, embora os\r\nestimadores de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios dos coeficientes\r\ndo modelo n\u00e3o sejam viciados, eles se mostram\r\nestatisticamente ineficientes.","resposta":2598471,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades do modelo cl\u00e1ssico de regress\u00e3o linear, julgue os itens a seguir.","id":323925,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades do modelo cl\u00e1ssico de regress\u00e3o linear,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Re-Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Re-Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404186,"slug":"economia-e-financas-re-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/753974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se houver heterocedasticidade residual, os valores da estat\u00edstica t pertinentes \u00e0s estimativas dos coeficientes do modelo ser\u00e3o inferiores ao que se espera sob a condi\u00e7\u00e3o de homocedasticidade dos erros aleat\u00f3rios.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753982,"hashId":"af5c16f5ff493d52d8626f944ccdf630","enunciado":"Se houver heterocedasticidade residual, os valores da\r\nestat\u00edstica t pertinentes \u00e0s estimativas dos coeficientes do\r\nmodelo ser\u00e3o inferiores ao que se espera sob a condi\u00e7\u00e3o de\r\nhomocedasticidade dos erros aleat\u00f3rios.","resposta":2598488,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viola\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses do modelo cl\u00e1ssico de regress\u00e3o pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios, julgue os itens subsecutivos.","id":323927,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viola\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses do modelo cl\u00e1ssico de\r\nregress\u00e3o pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Econometria","oab":false,"nome":"Econometria","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404176,"slug":"economia-e-financas-econometria"},{"nome_clean":"Regress\u00e3o simples e m\u00faltipla.","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o simples e m\u00faltipla.","pai":404176,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404181,"slug":"economia-e-financas-regressao-simples-e-multipla"}],"slug":"financas\/753982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os coeficientes do modelo devem ser estimados pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios empilhados (pooled OLS).","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753994,"hashId":"cdcf9f590eb81a196c21b26a34f8ecf0","enunciado":"Os coeficientes do modelo devem ser estimados pelo m\u00e9todo\r\nde m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios empilhados (pooled OLS).","resposta":2598512,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323931,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22405\/17.gif>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":"estatistica\/753994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O par\u00e2metro &#952;2 refere-se ao segundo per\u00edodo e mensura o crescimento no sal\u00e1rio das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro per\u00edodo.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753996,"hashId":"a67508c3ae2337145f05afde340b6bc7","enunciado":"O par\u00e2metro &#952;<SUB>2<\/SUB> refere-se ao segundo per\u00edodo e mensura o crescimento no sal\u00e1rio das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro per\u00edodo.","resposta":2598515,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323931,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22405\/17.gif>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelos de S\u00e9ries Temporais","oab":false,"nome":"Modelos de S\u00e9ries Temporais","pai":7231,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7234,"slug":"estatistica-modelos-de-series-temporais"}],"slug":"estatistica\/753996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se pessoas de sexos diferentes, mas com habilidades e caracter\u00edsticas semelhantes, elas ter\u00e3o crescimento m\u00e9dio de sal\u00e1rios diferentes se &#948;2 n\u00e3o for significativamente diferente de 0 (em termos estat\u00edsticos).","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":753997,"hashId":"b11e9a2a3f11cdaa726c0172d6efe373","enunciado":"Considerando-se pessoas de sexos diferentes, mas com habilidades e caracter\u00edsticas semelhantes, elas ter\u00e3o crescimento m\u00e9dio de sal\u00e1rios diferentes se &#948;<SUB>2<\/SUB> n\u00e3o for significativamente diferente de 0 (em termos estat\u00edsticos).","resposta":2598518,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323931,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22405\/17.gif>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelos de S\u00e9ries Temporais","oab":false,"nome":"Modelos de S\u00e9ries Temporais","pai":7231,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7234,"slug":"estatistica-modelos-de-series-temporais"}],"slug":"estatistica\/753997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda derivada parcial da soma dos quadrados dos res\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e2metro estimado \u00e9 igual a 2n.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":754000,"hashId":"1eaa3d418dfe55c31c560c650051f524","enunciado":"A segunda derivada parcial da soma dos quadrados dos res\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e2metro estimado <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22405\/21.gif> \u00e9 igual a 2n.","resposta":2598523,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323932,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22405\/18.gif>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"}],"slug":"estatistica\/754000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes de volatilidade s\u00e3o utilizados para testar a hip\u00f3tese de racionalidade do mercado financeiro.","provas":[{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":754016,"hashId":"bdbc75cac9cfa11e3f70e26ab887b10d","enunciado":"Os testes de volatilidade s\u00e3o utilizados para testar a hip\u00f3tese de\r\nracionalidade do mercado financeiro.","resposta":2598555,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2598555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2598556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s propriedades dos mercados e dos agentes financeiros, julgue o item abaixo.","id":323939,"enunciado":"No que se refere \u00e0s propriedades dos mercados e dos agentes\r\nfinanceiros, julgue o item abaixo.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"}],"slug":"economia-e-financas\/754016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao hiperparatireoidismo (HPT) prim\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que o (a)","provas":[{"id":22343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":752503,"hashId":"61e99eeaf1ac8670a38c378c3fc05c1b","enunciado":"Quanto ao hiperparatireoidismo (HPT) prim\u00e1rio, \u00e9 correto\r\nafirmar que o (a)","resposta":2592777,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma de paratireoide \u00e9 a causa menos frequente do HPT prim\u00e1rio e \u00e9 dif\u00edcil seu diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico p\u00f3s-operat\u00f3rio, por vezes s\u00f3 confirmado quando o paciente apresenta met\u00e1stases.","id":2592777,"corpo":"carcinoma de paratireoide \u00e9 a causa menos frequente\r\ndo HPT prim\u00e1rio e \u00e9 dif\u00edcil seu diagn\u00f3stico\r\nhistopatol\u00f3gico p\u00f3s-operat\u00f3rio, por vezes s\u00f3\r\nconfirmado quando o paciente apresenta met\u00e1stases.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenoma de paratireoide \u00e9 a segunda causa do HPT prim\u00e1rio.","id":2592778,"corpo":"adenoma de paratireoide \u00e9 a segunda causa do HPT\r\nprim\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperplasia da(s) paratireoide(s) \u00e9 a primeira causa do HPT prim\u00e1rio e n\u00e3o raramente pode fazer parte de um quadro de neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla.","id":2592779,"corpo":"hiperplasia da(s) paratireoide(s) \u00e9 a primeira causa do\r\nHPT prim\u00e1rio e n\u00e3o raramente pode fazer parte de\r\num quadro de neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico cl\u00e1ssico do HPT prim\u00e1rio \u00e9 dado por exames de imagem, principalmente pela cintilografia.","id":2592780,"corpo":"diagn\u00f3stico cl\u00e1ssico do HPT prim\u00e1rio \u00e9 dado por\r\nexames de imagem, principalmente pela cintilografia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cintilografia de paratireoide com MIBI n\u00e3o constitui um exame de localiza\u00e7\u00e3o importante na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria dos pacientes com HPT prim\u00e1rio.","id":2592781,"corpo":"cintilografia de paratireoide com MIBI n\u00e3o constitui\r\num exame de localiza\u00e7\u00e3o importante na avalia\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9-operat\u00f3ria dos pacientes com HPT prim\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323680,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/752503","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos principais retalhos musculares e miocut\u00e2neos utilizados em reconstru\u00e7\u00f5es nas cirurgias de cabe\u00e7a e de pesco\u00e7o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":752507,"hashId":"747b825d51684f1b0c28153960a7509c","enunciado":"Quanto aos principais retalhos musculares e miocut\u00e2neos\r\nutilizados em reconstru\u00e7\u00f5es nas cirurgias de cabe\u00e7a e de\r\npesco\u00e7o, assinale a alternativa correta.","resposta":2592798,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam um padr\u00e3o aleat\u00f3rio de vasculariza\u00e7\u00e3o, o que permite transp\u00f4-los para outras regi\u00f5es, com base apenas em seu ped\u00edculo dominante.","id":2592797,"corpo":"Apresentam um padr\u00e3o aleat\u00f3rio de vasculariza\u00e7\u00e3o, o\r\nque permite transp\u00f4-los para outras regi\u00f5es, com base\r\napenas em seu ped\u00edculo dominante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O retalho miocut\u00e2neo do trap\u00e9zio tem como ped\u00edculo dominante os vasos cervicais transversos e como ped\u00edculos secund\u00e1rios um ramo da art\u00e9ria occipital, art\u00e9ria escapular dorsal e perfurantes intercostais posteriores.","id":2592798,"corpo":"O retalho miocut\u00e2neo do trap\u00e9zio tem como ped\u00edculo\r\ndominante os vasos cervicais transversos e como\r\nped\u00edculos secund\u00e1rios um ramo da art\u00e9ria occipital,\r\nart\u00e9ria escapular dorsal e perfurantes intercostais\r\nposteriores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O retalho muscular do temporal possui como ped\u00edculo dominante dois ramos da art\u00e9ria maxilar interna, com arco de rota\u00e7\u00e3o bastante amplo e com grande uso em reconstru\u00e7\u00f5es de defeitos da regi\u00e3o orbitomaxilar.","id":2592799,"corpo":"O retalho muscular do temporal possui como\r\nped\u00edculo dominante dois ramos da art\u00e9ria maxilar\r\ninterna, com arco de rota\u00e7\u00e3o bastante amplo e com\r\ngrande uso em reconstru\u00e7\u00f5es de defeitos da regi\u00e3o\r\norbitomaxilar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O retalho miocut\u00e2neo do grande dorsal possui como ped\u00edculo dominante a art\u00e9ria toracodorsal, e o respectivo arco de rota\u00e7\u00e3o \u00e9 grande, sendo recomendada a incorpora\u00e7\u00e3o de tecido \u00f3sseo ao retalho nas reconstru\u00e7\u00f5es.","id":2592800,"corpo":"O retalho miocut\u00e2neo do grande dorsal possui como\r\nped\u00edculo dominante a art\u00e9ria toracodorsal, e o\r\nrespectivo arco de rota\u00e7\u00e3o \u00e9 grande, sendo\r\nrecomendada a incorpora\u00e7\u00e3o de tecido \u00f3sseo ao\r\nretalho nas reconstru\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O retalho miocut\u00e2neo do peitoral maior possui como ped\u00edculo dominante ramos da art\u00e9ria toracoacromial, e o seu arco de rota\u00e7\u00e3o \u00e9 adequado para reconstru\u00e7\u00e3o de defeitos faciais superiores e oromaxilares.","id":2592801,"corpo":"O retalho miocut\u00e2neo do peitoral maior possui como\r\nped\u00edculo dominante ramos da art\u00e9ria toracoacromial,\r\ne o seu arco de rota\u00e7\u00e3o \u00e9 adequado para reconstru\u00e7\u00e3o\r\nde defeitos faciais superiores e oromaxilares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/752507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da radioterapia \u00e9 administrar uma dose de irradia\u00e7\u00e3o a um volume definido, com m\u00ednimo de dano poss\u00edvel aos tecidos normais adjacentes. Acerca dos princ\u00edpios da radioterapia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":9984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":752515,"hashId":"8b3a465c58c8f35319624ed426060fca","enunciado":"O principal objetivo da radioterapia \u00e9 administrar uma dose\r\nde irradia\u00e7\u00e3o a um volume definido, com m\u00ednimo de dano\r\nposs\u00edvel aos tecidos normais adjacentes. Acerca dos\r\nprinc\u00edpios da radioterapia, assinale a alternativa correta.","resposta":2592837,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando aplicada aos tecidos, a radia\u00e7\u00e3o interage de duas formas distintas: de forma direta, atingindo os componentes celulares do DNA, o que responde por 30% do efeito biol\u00f3gico, e de forma indireta, produzindo radicais livres a partir da \u00e1gua intracelular, respons\u00e1vel por 70% dos danos. O principal radical livre resultante dessa intera\u00e7\u00e3o \u00e9 a hidroxila (OH).","id":2592837,"corpo":"Quando aplicada aos tecidos, a radia\u00e7\u00e3o interage de\r\nduas formas distintas: de forma direta, atingindo os\r\ncomponentes celulares do DNA, o que responde por\r\n30% do efeito biol\u00f3gico, e de forma indireta,\r\nproduzindo radicais livres a partir da \u00e1gua\r\nintracelular, respons\u00e1vel por 70% dos danos. O\r\nprincipal radical livre resultante dessa intera\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\nhidroxila (OH).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tecidos tumorais t\u00eam alta capacidade de se recuperarem dos danos subletais e potencialmente letais induzidos pela radia\u00e7\u00e3o.","id":2592838,"corpo":"Os tecidos tumorais t\u00eam alta capacidade de se\r\nrecuperarem dos danos subletais e potencialmente\r\nletais induzidos pela radia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na resposta radiobiol\u00f3gica entre os tecidos normais e tumorais, mas h\u00e1 diferen\u00e7a de resposta entre os diferentes tecidos normais: tecidos de resposta r\u00e1pida e tecidos de resposta lenta.","id":2592839,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na resposta radiobiol\u00f3gica entre os\r\ntecidos normais e tumorais, mas h\u00e1 diferen\u00e7a de\r\nresposta entre os diferentes tecidos normais: tecidos\r\nde resposta r\u00e1pida e tecidos de resposta lenta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fracionamento da dose empregada no tratamento radioter\u00e1pico est\u00e1 embasado no princ\u00edpio dos quatro \u201cR\u201d da radiobiologia: reparo, redistribui\u00e7\u00e3o, repopula\u00e7\u00e3o e reoxigena\u00e7\u00e3o. A radiossensibilidade n\u00e3o pode ser considerada como um quinto \u201cR\u201d nesse princ\u00edpio.","id":2592840,"corpo":"O fracionamento da dose empregada no tratamento\r\nradioter\u00e1pico est\u00e1 embasado no princ\u00edpio dos quatro\r\n\u201cR\u201d da radiobiologia: reparo, redistribui\u00e7\u00e3o,\r\nrepopula\u00e7\u00e3o e reoxigena\u00e7\u00e3o. A radiossensibilidade\r\nn\u00e3o pode ser considerada como um quinto \u201cR\u201d nesse\r\nprinc\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hiperfracionamento consiste no uso de doses menores por fra\u00e7\u00e3o (110 a 200 cGy) e utiliz\u00e1-lo n\u00e3o assegura o emprego de dose total final maior no mesmo per\u00edodo, caso fosse realizado o tratamento convencional.","id":2592841,"corpo":"O hiperfracionamento consiste no uso de doses\r\nmenores por fra\u00e7\u00e3o (110 a 200 cGy) e utiliz\u00e1-lo n\u00e3o\r\nassegura o emprego de dose total final maior no\r\nmesmo per\u00edodo, caso fosse realizado o tratamento\r\nconvencional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/752515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada paciente, 67 anos de idade, portadora de doen\u00e7a arterial coronariana, com programa\u00e7\u00e3o de ser submetida a revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, deu entrada em unidade de emerg\u00eancia, sendo diagnosticada com fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica a primeira op\u00e7\u00e3o a ser utilizada.","provas":[{"id":22344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":752517,"hashId":"a8dc6d51541ea1ad9ddca903f0c03da8","enunciado":"Determinada paciente, 67 anos de idade, portadora de doen\u00e7a\r\narterial coronariana, com programa\u00e7\u00e3o de ser submetida a\r\nrevasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, deu entrada em unidade de\r\nemerg\u00eancia, sendo diagnosticada com fibrila\u00e7\u00e3o atrial.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\nque indica a primeira op\u00e7\u00e3o a ser utilizada.","resposta":2592848,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":2592847,"corpo":"Amiodarona.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sotalol.","id":2592848,"corpo":"Sotalol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.","id":2592849,"corpo":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digoxina.","id":2592850,"corpo":"Digoxina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propafenona.","id":2592851,"corpo":"Propafenona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323682,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/752517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o absoluta de transplante card\u00edaco, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":752519,"hashId":"7b8f3d846eb81e9e21513c4d6d9c5437","enunciado":"Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o absoluta de transplante card\u00edaco, assinale\r\na alternativa incorreta.","resposta":2592861,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arritmia ventricular refrat\u00e1ria.","id":2592857,"corpo":"Arritmia ventricular refrat\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente com IC, dependente de drogas inotr\u00f3picas, e (ou) dispositivo de assist\u00eancia circulat\u00f3ria.","id":2592858,"corpo":"Paciente com IC, dependente de drogas inotr\u00f3picas, e\r\n(ou) dispositivo de assist\u00eancia circulat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miocardiopatia isqu\u00eamica com contraindica\u00e7\u00e3o para revasculariza\u00e7\u00e3o.","id":2592859,"corpo":"Miocardiopatia isqu\u00eamica com contraindica\u00e7\u00e3o para\r\nrevasculariza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ICC classe funcional III\/IV persistente.","id":2592860,"corpo":"ICC classe funcional III\/IV persistente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paciente com tratamento cl\u00ednico otimizado em uso de betabloqueador com VO2 pico &lt; 14 mL\/kg\/min.","id":2592861,"corpo":"Paciente com tratamento cl\u00ednico otimizado em uso de\r\nbetabloqueador com VO2 pico &lt; 14 mL\/kg\/min.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323682,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/752519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de pacientes portadores de pr\u00f3tese valvar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":752522,"hashId":"477b354ce01f31c11904830c26d40245","enunciado":"Acerca de pacientes portadores de pr\u00f3tese valvar, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2592875,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ecocardiograma transtor\u00e1cico \u00e9 o exame de escolha inicial por ser n\u00e3o invasivo.","id":2592872,"corpo":"O ecocardiograma transtor\u00e1cico \u00e9 o exame de\r\nescolha inicial por ser n\u00e3o invasivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na trombose de pr\u00f3tese, o trombol\u00edtico de escolha \u00e9 a estreptoquinase.","id":2592873,"corpo":"Na trombose de pr\u00f3tese, o trombol\u00edtico de escolha \u00e9 a\r\nestreptoquinase.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tromb\u00f3lise \u00e9 mais eficaz e segura para trombos da cavidade esquerda.","id":2592874,"corpo":"A tromb\u00f3lise \u00e9 mais eficaz e segura para trombos da\r\ncavidade esquerda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento para pannus \u00e9 sempre cir\u00fargico.","id":2592875,"corpo":"O tratamento para pannus \u00e9 sempre cir\u00fargico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na trombose valvar, o uso de heparina n\u00e3o fracionada pode ser uma op\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia trombol\u00edtica.","id":2592876,"corpo":"Na trombose valvar, o uso de heparina n\u00e3o\r\nfracionada pode ser uma op\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia trombol\u00edtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323683,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/752522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos dispositivos de assist\u00eancia circulat\u00f3ria, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":752531,"hashId":"ae5876b2a7060087a1354c131f7de519","enunciado":"Quanto aos dispositivos de assist\u00eancia circulat\u00f3ria, assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":2592917,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes encaminhados para implante de dispositivos de assist\u00eancia circulat\u00f3ria devem ser avaliados para transplante ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento e a estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico.","id":2592917,"corpo":"Os pacientes encaminhados para implante de\r\ndispositivos de assist\u00eancia circulat\u00f3ria devem ser\r\navaliados para transplante ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nprocedimento e a estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com IAo severa devem ser considerados para abordagem da valva durante o implante do dispositivo de assist\u00eancia circulat\u00f3ria.","id":2592918,"corpo":"Pacientes com IAo severa devem ser considerados\r\npara abordagem da valva durante o implante do\r\ndispositivo de assist\u00eancia circulat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com EAo associado a IAo severa devem ser considerados para implante de pr\u00f3tese biol\u00f3gica durante o implante do dispositivo de assist\u00eancia circulat\u00f3ria.","id":2592919,"corpo":"Pacientes com EAo associado a IAo severa devem\r\nser considerados para implante de pr\u00f3tese biol\u00f3gica\r\ndurante o implante do dispositivo de assist\u00eancia\r\ncirculat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com EAo associado a IAo severa devem ser considerados para implante de pr\u00f3tese biol\u00f3gica durante o implante do dispositivo de assist\u00eancia circulat\u00f3ria.","id":2592920,"corpo":"Pacientes com EAo associado a IAo severa devem\r\nser considerados para implante de pr\u00f3tese biol\u00f3gica\r\ndurante o implante do dispositivo de assist\u00eancia\r\ncirculat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes com causa revers\u00edvel de fal\u00eancia mioc\u00e1rdica, esses dispositivos est\u00e3o indicados.","id":2592921,"corpo":"Em pacientes com causa revers\u00edvel de fal\u00eancia\r\nmioc\u00e1rdica, esses dispositivos est\u00e3o indicados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323683,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/752531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes que fazem uso de hipoglicemiantes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752534,"hashId":"d96fb2dd6ebcebc4da1b3a1df5a86b98","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes que fazem uso de\r\nhipoglicemiantes, assinale a alternativa correta.","resposta":2592933,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os hipoglicemiantes orais devem ser mantidos at\u00e9 o dia da cirurgia.","id":2592932,"corpo":"Os hipoglicemiantes orais devem ser mantidos at\u00e9\r\no dia da cirurgia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hipoglicemiante oral deve ser substitu\u00eddo por insulina regular ou NPH na v\u00e9spera do ato cir\u00fargico.","id":2592933,"corpo":"O hipoglicemiante oral deve ser substitu\u00eddo por\r\ninsulina regular ou NPH na v\u00e9spera do ato\r\ncir\u00fargico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes em uso de insulina NPH devem receber a dose total, como de costume, na manh\u00e3 da cirurgia, dispensando o controle de glicemia capilar.","id":2592934,"corpo":"Pacientes em uso de insulina NPH devem receber\r\na dose total, como de costume, na manh\u00e3 da\r\ncirurgia, dispensando o controle de glicemia\r\ncapilar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os tipos de hipoglicemiantes precisam ser suspensos at\u00e9 cinco dias antes da cirurgia, e deve-se retomar o esquema habitual no primeiro dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, sem necessidade de uso de insulina nesse per\u00edodo.","id":2592935,"corpo":"Todos os tipos de hipoglicemiantes precisam ser\r\nsuspensos at\u00e9 cinco dias antes da cirurgia, e\r\ndeve-se retomar o esquema habitual no primeiro\r\ndia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, sem necessidade de uso de\r\ninsulina nesse per\u00edodo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes que fazem uso de hipoglicemiantes, o controle da glicemia capilar n\u00e3o \u00e9 considerado muito preciso, sendo absolutamente desnecess\u00e1rio.","id":2592936,"corpo":"Em pacientes que fazem uso de hipoglicemiantes,\r\no controle da glicemia capilar n\u00e3o \u00e9 considerado\r\nmuito preciso, sendo absolutamente\r\ndesnecess\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323684,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/752534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente chega \u00e0 emerg\u00eancia correndo risco de morte, hemodinamicamente inst\u00e1vel, com m\u00faltiplas les\u00f5es em t\u00f3rax e abdome. N\u00e3o teve TCE e est\u00e1 manifestando n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Ao exame, apresenta equimose em flanco esquerdo, fraturas de arcos costais inferiores \u00e0 esquerda, fratura de v\u00e9rtebras lombares, aus\u00eancia de hemat\u00faria, aus\u00eancia de sinal de sangue na uretra, sendo que as les\u00f5es do t\u00f3rax e abdome n\u00e3o justificam o mau estado do paciente. Nesse caso hipot\u00e9tico, deve-se pensar em","provas":[{"id":22345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752540,"hashId":"31e425d7e41a5c276c39ec199d10509d","enunciado":"Paciente chega \u00e0 emerg\u00eancia correndo risco de morte,\r\nhemodinamicamente inst\u00e1vel, com m\u00faltiplas les\u00f5es em t\u00f3rax\r\ne abdome. N\u00e3o teve TCE e est\u00e1 manifestando n\u00e1useas e\r\nv\u00f4mitos. Ao exame, apresenta equimose em flanco esquerdo,\r\nfraturas de arcos costais inferiores \u00e0 esquerda, fratura de\r\nv\u00e9rtebras lombares, aus\u00eancia de hemat\u00faria, aus\u00eancia de sinal\r\nde sangue na uretra, sendo que as les\u00f5es do t\u00f3rax e abdome\r\nn\u00e3o justificam o mau estado do paciente. Nesse caso\r\nhipot\u00e9tico, deve-se pensar em","resposta":2592962,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruptura de hilo renal.","id":2592962,"corpo":"ruptura de hilo renal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ruptura vesical.","id":2592963,"corpo":"ruptura vesical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trauma de escroto.","id":2592964,"corpo":"trauma de escroto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trauma de p\u00eanis.","id":2592965,"corpo":"trauma de p\u00eanis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ruptura de ureter.","id":2592966,"corpo":"ruptura de ureter.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323685,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/752540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colecistite aguda, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752546,"hashId":"f3e9f369d62fcb38f308f277f1ddeeda","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colecistite aguda, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2592995,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A febre \u00e9 achado comum na fase incial.","id":2592992,"corpo":"A febre \u00e9 achado comum na fase incial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sinal de Cullen \u00e9 indicativo da colecistite, exclusivamente.","id":2592993,"corpo":"O sinal de Cullen \u00e9 indicativo da colecistite,\r\nexclusivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ultrassonografia abdominal mostra uma parede extremamente fina e a localiza\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos.","id":2592994,"corpo":"A ultrassonografia abdominal mostra uma parede\r\nextremamente fina e a localiza\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A colecistectomia por videolaparoscopia \u00e9 o padr\u00e3o ouro e a antibioticoterapia \u00e9 de curta dura\u00e7\u00e3o, exceto na presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o associada.","id":2592995,"corpo":"A colecistectomia por videolaparoscopia \u00e9 o\r\npadr\u00e3o ouro e a antibioticoterapia \u00e9 de curta\r\ndura\u00e7\u00e3o, exceto na presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o\r\nassociada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De maneira geral, a cirurgia deve ser protelada, pois a indica\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 desaconselhada, mesmo na aus\u00eancia de risco operat\u00f3rio.","id":2592996,"corpo":"De maneira geral, a cirurgia deve ser protelada,\r\npois a indica\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 desaconselhada,\r\nmesmo na aus\u00eancia de risco operat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323685,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/752546","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a hemorragia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente em pacientes oncol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta quanto ao respectivo manejo.","provas":[{"id":22346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752549,"hashId":"c486f40baa8d63ead986e7407b88a7f0","enunciado":"Considerando que a hemorragia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o\r\nfrequente em pacientes oncol\u00f3gicos, assinale a alternativa\r\ncorreta quanto ao respectivo manejo.","resposta":2593010,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente tratado com ifosfamida deve, preventivamente, ser submetido a cistectomia.","id":2593007,"corpo":"O paciente tratado com ifosfamida deve,\r\npreventivamente, ser submetido a cistectomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ligadura das art\u00e9rias hipog\u00e1stricas est\u00e1 contraindicada nos casos graves de sangramentos das neoplasias da c\u00e9rvice, sendo esse procedimento reservado apenas para casos brandos.","id":2593008,"corpo":"A ligadura das art\u00e9rias hipog\u00e1stricas est\u00e1\r\ncontraindicada nos casos graves de sangramentos\r\ndas neoplasias da c\u00e9rvice, sendo esse\r\nprocedimento reservado apenas para casos\r\nbrandos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O congelamento da pelve causado pela ligadura das art\u00e9rias hipog\u00e1stricas impossibilita a ressec\u00e7\u00e3o de resgate.","id":2593009,"corpo":"O congelamento da pelve causado pela ligadura\r\ndas art\u00e9rias hipog\u00e1stricas impossibilita a\r\nressec\u00e7\u00e3o de resgate.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As hemorragias causadas por c\u00e2ncer g\u00e1strico avan\u00e7ado, na impossibilidade de cauteriza\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, podem ser resolvidas por gastrectomia total ou parcial paliativa, por\u00e9m esse procedimento tem taxas consider\u00e1veis de mortalidade.","id":2593010,"corpo":"As hemorragias causadas por c\u00e2ncer g\u00e1strico\r\navan\u00e7ado, na impossibilidade de cauteriza\u00e7\u00e3o\r\nendosc\u00f3pica, podem ser resolvidas por\r\ngastrectomia total ou parcial paliativa, por\u00e9m esse\r\nprocedimento tem taxas consider\u00e1veis de\r\nmortalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As hemorragias urol\u00f3gicas raramente s\u00e3o produzidas pelos tumores de pr\u00f3stata.","id":2593011,"corpo":"As hemorragias urol\u00f3gicas raramente s\u00e3o\r\nproduzidas pelos tumores de pr\u00f3stata.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323686,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/752549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de c\u00e2ncer biliar, no qual o tumor est\u00e1 restrito \u00e0 ves\u00edcula, sem acometimento de linfonodos, para a ressec\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o por laparotomia ser\u00e1 realizada a incis\u00e3o de","provas":[{"id":22346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752557,"hashId":"cc07a347ff2603b471dddd5fbb8f3247","enunciado":"Em caso de c\u00e2ncer biliar, no qual o tumor est\u00e1 restrito \u00e0\r\nves\u00edcula, sem acometimento de linfonodos, para a ressec\u00e7\u00e3o\r\ndo \u00f3rg\u00e3o por laparotomia ser\u00e1 realizada a incis\u00e3o de","resposta":2593047,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kocher.","id":2593047,"corpo":"Kocher.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Davis.","id":2593048,"corpo":"Davis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"McBurney.","id":2593049,"corpo":"McBurney.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cherney.","id":2593050,"corpo":"Cherney.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Misgav-Ladach.","id":2593051,"corpo":"Misgav-Ladach.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323687,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/752557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas hemorr\u00e1gicas em cirurgias p\u00e9lvicas, especialmente em histerectomias para tratamento oncol\u00f3gico, assinale a alternativa que indica a principal fonte de sangramentos.","provas":[{"id":22346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752558,"hashId":"d84262ac2a06310ef8fcf74edd80116d","enunciado":"A respeito das complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas hemorr\u00e1gicas em\r\ncirurgias p\u00e9lvicas, especialmente em histerectomias para\r\ntratamento oncol\u00f3gico, assinale a alternativa que indica a\r\nprincipal fonte de sangramentos.","resposta":2593056,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plexo venoso vaginal.","id":2593052,"corpo":"Plexo venoso vaginal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plexo venoso pampiniforme.","id":2593053,"corpo":"Plexo venoso pampiniforme.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria pudenda interna.","id":2593054,"corpo":"Art\u00e9ria pudenda interna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veia vaginal.","id":2593055,"corpo":"Veia vaginal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Art\u00e9rias ovarianas no ligamento infund\u00edbulo p\u00e9lvico.","id":2593056,"corpo":"Art\u00e9rias ovarianas no ligamento infund\u00edbulo\r\np\u00e9lvico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323687,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/752558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao c\u00e2ncer de est\u00f4mago e ao respectivo tratamento cir\u00fargico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752559,"hashId":"48a2a95a14d16c1643b7426172743883","enunciado":"Quanto ao c\u00e2ncer de est\u00f4mago e ao respectivo tratamento\r\ncir\u00fargico, assinale a alternativa correta.","resposta":2593057,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A retirada dos linfonodos a\u00f3rticos e cel\u00edacos \u00e9 de dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o.","id":2593057,"corpo":"A retirada dos linfonodos a\u00f3rticos e cel\u00edacos \u00e9 de\r\ndif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na gastrostomia, a remo\u00e7\u00e3o do omento maior n\u00e3o remove os linfonodos acometidos ao longo dos vasos gastromentais.","id":2593058,"corpo":"Na gastrostomia, a remo\u00e7\u00e3o do omento maior n\u00e3o\r\nremove os linfonodos acometidos ao longo dos\r\nvasos gastromentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As anastomoses das art\u00e9rias que irrigam o est\u00f4mago comprometem a irriga\u00e7\u00e3o da \u00e1rea do est\u00f4mago que permanece na gastrectomia parcial.","id":2593059,"corpo":"As anastomoses das art\u00e9rias que irrigam o\r\nest\u00f4mago comprometem a irriga\u00e7\u00e3o da \u00e1rea do\r\nest\u00f4mago que permanece na gastrectomia parcial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o do antro pil\u00f3rico exige a ligadura de todos os ramos omentais dessa art\u00e9ria, causando necessariamente a degenera\u00e7\u00e3o do omento.","id":2593060,"corpo":"A remo\u00e7\u00e3o do antro pil\u00f3rico exige a ligadura de\r\ntodos os ramos omentais dessa art\u00e9ria, causando\r\nnecessariamente a degenera\u00e7\u00e3o do omento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o c\u00e2ncer ocorre na regi\u00e3o pil\u00f3rica, a retirada dos linfonodos gastromentais direitos e dos linfonodos pil\u00f3ricos \u00e9 dispens\u00e1vel.","id":2593061,"corpo":"Quando o c\u00e2ncer ocorre na regi\u00e3o pil\u00f3rica, a\r\nretirada dos linfonodos gastromentais direitos e\r\ndos linfonodos pil\u00f3ricos \u00e9 dispens\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323687,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/752559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de oito anos de idade \u00e9 levado ao ambulat\u00f3rio porque sua m\u00e3e percebeu a presen\u00e7a de um tumor na regi\u00e3o posterior da perna, na altura do joelho. O exame f\u00edsico apresenta massa de consist\u00eancia c\u00edstica em fossa popl\u00edtea. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta deve ser","provas":[{"id":22347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":752575,"hashId":"23d0993a9c194785baa2b5fe1c5d502a","enunciado":"Paciente de oito anos de idade \u00e9 levado ao ambulat\u00f3rio\r\nporque sua m\u00e3e percebeu a presen\u00e7a de um tumor na regi\u00e3o\r\nposterior da perna, na altura do joelho. O exame f\u00edsico\r\napresenta massa de consist\u00eancia c\u00edstica em fossa popl\u00edtea.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta deve ser","resposta":2593139,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar cirurgia.","id":2593137,"corpo":"indicar cirurgia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar radiografia de joelho.","id":2593138,"corpo":"solicitar radiografia de joelho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar ecografia da massa.","id":2593139,"corpo":"solicitar ecografia da massa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar imobiliza\u00e7\u00e3o do membro.","id":2593140,"corpo":"indicar imobiliza\u00e7\u00e3o do membro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescrever anti-inflamat\u00f3rio.","id":2593141,"corpo":"prescrever anti-inflamat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323689,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/752575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um paciente apresenta contratura moderada de pr\u00f3tese mam\u00e1ria, com implante palp\u00e1vel e percept\u00edvel. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Baker, \u00e9 correto afirmar que a contratura dele \u00e9 grau","provas":[{"id":22349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":752640,"hashId":"2e9ae6d3ebb78de689e743037ec084a9","enunciado":"Considere hipoteticamente que um paciente apresenta\r\ncontratura moderada de pr\u00f3tese mam\u00e1ria, com implante\r\npalp\u00e1vel e percept\u00edvel. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de\r\nBaker, \u00e9 correto afirmar que a contratura dele \u00e9 grau","resposta":2593464,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2593462,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2593463,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":2593464,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":2593465,"corpo":"IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":2593466,"corpo":"V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323693,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/752640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria e aos procedimentos adicionais \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o inicial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":752654,"hashId":"c2a8529f2ab3f47afeafa8d0f3fea1d7","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria e aos procedimentos\r\nadicionais \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o inicial, assinale a alternativa correta.","resposta":2593535,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes que apresentam doen\u00e7a isqu\u00eamica coronariana t\u00eam risco aumentado de infarto do mioc\u00e1rdio perioperat\u00f3rio.","id":2593532,"corpo":"Os pacientes que apresentam doen\u00e7a isqu\u00eamica\r\ncoronariana t\u00eam risco aumentado de infarto do\r\nmioc\u00e1rdio perioperat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pacientes com angina est\u00e1vel leve t\u00eam altos n\u00edveis de complica\u00e7\u00f5es cardiol\u00f3gicas, em torno de 70% a 80%.","id":2593533,"corpo":"Os pacientes com angina est\u00e1vel leve t\u00eam altos n\u00edveis de\r\ncomplica\u00e7\u00f5es cardiol\u00f3gicas, em torno de 70% a 80%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos pacientes com cardiopatia isqu\u00eamica a cintilografia mioc\u00e1rdica com dipiridamol-t\u00e1lio 201 n\u00e3o tem utilidade na detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a coronariana, al\u00e9m de ser exame contraindicado.","id":2593534,"corpo":"Aos pacientes com cardiopatia isqu\u00eamica a\r\ncintilografia mioc\u00e1rdica com dipiridamol-t\u00e1lio 201\r\nn\u00e3o tem utilidade na detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a coronariana,\r\nal\u00e9m de ser exame contraindicado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca, a investiga\u00e7\u00e3o dessa comorbidade no pr\u00e9-operat\u00f3rio pode ser realizada por meio de ecocardiografia e ventriculografia radioisot\u00f3pica.","id":2593535,"corpo":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca, a investiga\u00e7\u00e3o dessa\r\ncomorbidade no pr\u00e9-operat\u00f3rio pode ser realizada por\r\nmeio de ecocardiografia e ventriculografia radioisot\u00f3pica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extrass\u00edstoles ventriculares em paciente que apresenta doen\u00e7a card\u00edaca isqu\u00eamica ou miocardiopatia n\u00e3o s\u00e3o consideradas como fator de risco para complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas.","id":2593536,"corpo":"Extrass\u00edstoles ventriculares em paciente que apresenta\r\ndoen\u00e7a card\u00edaca isqu\u00eamica ou miocardiopatia n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsideradas como fator de risco para complica\u00e7\u00f5es\r\ncard\u00edacas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323695,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/752654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das atelectasias como complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":752655,"hashId":"e2a5ec508b7e50634c9ceaf340f21c72","enunciado":"A respeito das atelectasias como complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2593538,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de complica\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria mais rara, significando complica\u00e7\u00e3o em at\u00e9 2% dos casos de ressec\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":2593537,"corpo":"Trata-se de complica\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria mais rara,\r\nsignificando complica\u00e7\u00e3o em at\u00e9 2% dos casos de\r\nressec\u00e7\u00e3o pulmonar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As primeiras 24 a 48 horas constituem o per\u00edodo de maior risco para o seu desenvolvimento.","id":2593538,"corpo":"As primeiras 24 a 48 horas constituem o per\u00edodo de\r\nmaior risco para o seu desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A relev\u00e2ncia cl\u00ednica da atelectasia independe da sua extens\u00e3o e da fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9via do paciente.","id":2593539,"corpo":"A relev\u00e2ncia cl\u00ednica da atelectasia independe da sua\r\nextens\u00e3o e da fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9via do paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao exame f\u00edsico, encontram-se bradipneia, dispneia, aumento do murm\u00fario vesicular do lado afetado e imobilidade da parede tor\u00e1cica ipsilateral.","id":2593540,"corpo":"Ao exame f\u00edsico, encontram-se bradipneia, dispneia,\r\naumento do murm\u00fario vesicular do lado afetado e\r\nimobilidade da parede tor\u00e1cica ipsilateral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na profilaxia e no tratamento da atelectasia, a primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o de um cateter traqueal, por meio de pun\u00e7\u00e3o da membrana cricotire\u00f3idea, entretanto esse procedimento tem como desvantagens inibir a tosse e aumentar a aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es.","id":2593541,"corpo":"Na profilaxia e no tratamento da atelectasia, a\r\nprimeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o de um cateter traqueal,\r\npor meio de pun\u00e7\u00e3o da membrana cricotire\u00f3idea,\r\nentretanto esse procedimento tem como desvantagens\r\ninibir a tosse e aumentar a aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323695,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/752655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao escape de ar prolongado (fuga a\u00e9rea), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":752656,"hashId":"cb3c21d5ad1b27b052f9e89b1073587f","enunciado":"No que se refere ao escape de ar prolongado (fuga a\u00e9rea),\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2593546,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes submetidos \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o de par\u00eanquima pulmonar podem apresentar escape a\u00e9reo no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, sendo que, quando esse acontece, necessita de corre\u00e7\u00e3o imediata.","id":2593542,"corpo":"Os pacientes submetidos \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o de par\u00eanquima\r\npulmonar podem apresentar escape a\u00e9reo no per\u00edodo\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio, sendo que, quando esse acontece,\r\nnecessita de corre\u00e7\u00e3o imediata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de grampeadores mec\u00e2nicos, com ou sem prote\u00e7\u00e3o, e cola biol\u00f3gica s\u00e3o contraindicados nos procedimentos, pois aumentam consideravelmente o escape a\u00e9reo nas ressec\u00e7\u00f5es pulmonares.","id":2593543,"corpo":"O uso de grampeadores mec\u00e2nicos, com ou sem\r\nprote\u00e7\u00e3o, e cola biol\u00f3gica s\u00e3o contraindicados nos\r\nprocedimentos, pois aumentam consideravelmente o\r\nescape a\u00e9reo nas ressec\u00e7\u00f5es pulmonares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora sejam complica\u00e7\u00f5es importantes, a combina\u00e7\u00e3o de escape a\u00e9reo e espa\u00e7o pleural residual n\u00e3o constituem fatores de risco para empiema pleural p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":2593544,"corpo":"Embora sejam complica\u00e7\u00f5es importantes, a\r\ncombina\u00e7\u00e3o de escape a\u00e9reo e espa\u00e7o pleural residual\r\nn\u00e3o constituem fatores de risco para empiema pleural\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A toracotomia \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento, em vista da inefic\u00e1cia do tratamento conservador.","id":2593545,"corpo":"A toracotomia \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento, em\r\nvista da inefic\u00e1cia do tratamento conservador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois drenos pleurais devem ser colocados quando houver perspectiva de escape de ar no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":2593546,"corpo":"Dois drenos pleurais devem ser colocados quando\r\nhouver perspectiva de escape de ar no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323695,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/752656","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de estadiamento conforme sistema TNM e tratamento do carcinoma br\u00f4nquico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":752665,"hashId":"fb5b0d9738dcb665fd03d4e2f74a8d76","enunciado":"Acerca de estadiamento conforme sistema TNM e tratamento\r\ndo carcinoma br\u00f4nquico, assinale a alternativa correta.","resposta":2593590,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A radioterapia \u00e9 o \u00fanico tratamento potencialmente curativo.","id":2593587,"corpo":"A radioterapia \u00e9 o \u00fanico tratamento potencialmente\r\ncurativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cirurgia tem indica\u00e7\u00e3o reservada apenas aos tumores que n\u00e3o est\u00e3o confinados no pulm\u00e3o.","id":2593588,"corpo":"A cirurgia tem indica\u00e7\u00e3o reservada apenas aos\r\ntumores que n\u00e3o est\u00e3o confinados no pulm\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme o sistema TNM de estadiamento, T3 trata-se de tumor com at\u00e9 3 cm no maior di\u00e2metro, envolto por par\u00eanquima pulmonar ou pleura visceral, n\u00e3o visualiz\u00e1vel na endoscopia.","id":2593589,"corpo":"Conforme o sistema TNM de estadiamento, T3 trata-se\r\nde tumor com at\u00e9 3 cm no maior di\u00e2metro, envolto por\r\npar\u00eanquima pulmonar ou pleura visceral, n\u00e3o visualiz\u00e1vel\r\nna endoscopia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme o sistema TNM de estadiamento, N2 representa met\u00e1stases em linfonodos mediastinais ipsilaterais e (ou) subcarinais.","id":2593590,"corpo":"Conforme o sistema TNM de estadiamento, N2\r\nrepresenta met\u00e1stases em linfonodos mediastinais\r\nipsilaterais e (ou) subcarinais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em T2, a lobectomia simples, com ou sem alargamentos, e a ressec\u00e7\u00e3o em cunha est\u00e3o absolutamente contraindicadas, principalmente, pela inefici\u00eancia dos m\u00e9todos e pela dispers\u00e3o de implantes.","id":2593591,"corpo":"Em T2, a lobectomia simples, com ou sem alargamentos,\r\ne a ressec\u00e7\u00e3o em cunha est\u00e3o absolutamente\r\ncontraindicadas, principalmente, pela inefici\u00eancia dos\r\nm\u00e9todos e pela dispers\u00e3o de implantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/752665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":11758}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco de ruptura dos aneurismas da aorta abdominal est\u00e1 relacionado, tamb\u00e9m, com o aumento do di\u00e2metro dos aneurismas. Isso pode ser verificado quando se aplica o princ\u00edpio hemodin\u00e2mico representado pela f\u00f3rmula: T = P x R, em que T \u00e9 a tens\u00e3o parietal, P \u00e9 a press\u00e3o interna do l\u00edquido e R \u00e9 o raio do tubo. Assim, pequenos aumentos no di\u00e2metro do tubo, como se trata de uma multiplica\u00e7\u00e3o, representam um grande aumento de tens\u00e3o parietal. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o princ\u00edpio hemodin\u00e2mico apresentado \u00e9 a (o)","provas":[{"id":22351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":11758},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-vascular-periferica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":752672,"hashId":"7009882ac9cea8d3b59b416adc4e0f4c","enunciado":"<P>O risco de ruptura dos aneurismas da aorta abdominal est\u00e1 relacionado, tamb\u00e9m, com o aumento do di\u00e2metro dos aneurismas. Isso pode ser verificado quando se aplica o princ\u00edpio hemodin\u00e2mico representado pela f\u00f3rmula: T = P x R, em que T \u00e9 a tens\u00e3o parietal, P \u00e9 a press\u00e3o interna do l\u00edquido e R \u00e9 o raio do tubo. Assim, pequenos aumentos no di\u00e2metro do tubo, como se trata de uma multiplica\u00e7\u00e3o, representam um grande aumento de tens\u00e3o parietal. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o princ\u00edpio hemodin\u00e2mico apresentado \u00e9 a (o)<\/P>","resposta":2593626,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Hagen-Poiseuille.","id":2593622,"corpo":"Lei de Hagen-Poiseuille.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio de Bernoulli.","id":2593623,"corpo":"princ\u00edpio de Bernoulli.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00famero de Reynolds.","id":2593624,"corpo":"n\u00famero de Reynolds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Pascal.","id":2593625,"corpo":"Lei de Pascal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Laplace.","id":2593626,"corpo":"Lei de Laplace.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323698,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/752672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":11758}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame mais objetivo para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de May-Thurner \u00e9 a flebografia realizada por pun\u00e7\u00e3o femoral direta. Considerando que a flebografia pode demonstrar quatro tipos diferentes de compress\u00f5es da veia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":11758},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-medico-area-cirurgia-vascular-periferica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":752675,"hashId":"e670be29f41e7f153c9e538f912b173b","enunciado":"O exame mais objetivo para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de\r\nMay-Thurner \u00e9 a flebografia realizada por pun\u00e7\u00e3o femoral\r\ndireta. Considerando que a flebografia pode demonstrar\r\nquatro tipos diferentes de compress\u00f5es da veia, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2593638,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tipo 2 indica uma parada do contraste, o qual flui lentamente no local.","id":2593637,"corpo":"O tipo 2 indica uma parada do contraste, o qual flui\r\nlentamente no local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tipo 1 mostra uma n\u00edtida \u201cimpress\u00e3o\u201d da art\u00e9ria il\u00edaca direita sobre a veia il\u00edaca comum esquerda e circula\u00e7\u00e3o colateral para o sistema de veias il\u00edacas direitas.","id":2593638,"corpo":"O tipo 1 mostra uma n\u00edtida \u201cimpress\u00e3o\u201d da art\u00e9ria\r\nil\u00edaca direita sobre a veia il\u00edaca comum esquerda e\r\ncircula\u00e7\u00e3o colateral para o sistema de veias il\u00edacas\r\ndireitas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo 4 apresenta estruturas internas na veia il\u00edaca comum esquerda, descritas com ades\u00f5es, septos ou trab\u00e9culas.","id":2593639,"corpo":"O tipo 4 apresenta estruturas internas na veia il\u00edaca\r\ncomum esquerda, descritas com ades\u00f5es, septos ou\r\ntrab\u00e9culas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tipo 3 evidencia a obstru\u00e7\u00e3o completa da veia il\u00edaca comum esquerda, com intensa circula\u00e7\u00e3o colateral para o sistema de veias il\u00edacas direitas.","id":2593640,"corpo":"O tipo 3 evidencia a obstru\u00e7\u00e3o completa da veia\r\nil\u00edaca comum esquerda, com intensa circula\u00e7\u00e3o\r\ncolateral para o sistema de veias il\u00edacas direitas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tipo 5 \u00e9 uma variante da s\u00edndrome, uma vez que o problema \u00e9 a art\u00e9ria il\u00edaca interna direita fazendo compress\u00e3o sobre a veia il\u00edaca externa direita.","id":2593641,"corpo":"O tipo 5 \u00e9 uma variante da s\u00edndrome, uma vez que o\r\nproblema \u00e9 a art\u00e9ria il\u00edaca interna direita fazendo\r\ncompress\u00e3o sobre a veia il\u00edaca externa direita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323698,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/752675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}