{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163494,"perPage":"100","pages":21635,"page":14248,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que x = 2 + z e y =\u00a0 3z - 4. O valor de x -2 + y -2 ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":45116,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365577,"hashId":"8553d978370759a8d79d77f1ffb81e01","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sabendo que x = 2 + z e y =\u00a0 3z - 4. O valor de x <sup>-2<\/sup> + y <sup>-2<\/sup> ser\u00e1 de: <\/p><\/p>","resposta":5013198,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5013197,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45116\/Capturar_46.PNG\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5013198,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45116\/Capturar_47.PNG\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5013199,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45116\/Capturar_48.PNG\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2z + 4\t","id":5013200,"corpo":"<p align=justify>2z + 4\t<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408703,"slug":"matematica-equacoes-polinomiais-algebricas"}],"slug":"matematica\/1365577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao escrever uma reda\u00e7\u00e3o numa prova para sele\u00e7\u00e3o de candidatos, \u00e9 proveitoso conhecer as regras de separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica. Neste quesito, em qual das alternativas as duas palavras est\u00e3o separadas corretamente? ","provas":[{"id":45118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365617,"hashId":"4a21c04cc9dd3f8254bfd4abfd157f6a","enunciado":"<p align=justify>Ao escrever uma reda\u00e7\u00e3o numa prova para sele\u00e7\u00e3o de candidatos, \u00e9 proveitoso conhecer as regras de\r\nsepara\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica. Neste quesito, em qual das alternativas as duas palavras est\u00e3o separadas\r\ncorretamente? <\/p>","resposta":5013367,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obso-le-tos; cres-ceu. ","id":5013366,"corpo":"<p align=justify>obso-le-tos; cres-ceu.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ob-so-le-tos; sig-ni-fi-car. ","id":5013367,"corpo":"<p align=justify> ob-so-le-tos; sig-ni-fi-car.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" es-tag-na\u00e7\u00e3o; bi-blio-te-ca. ","id":5013368,"corpo":"<p align=justify> es-tag-na\u00e7\u00e3o; bi-blio-te-ca.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" so-cie-da-de; a-dap-ta-sse. ","id":5013369,"corpo":"<p align=justify> so-cie-da-de; a-dap-ta-sse. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto seguinte para responder as oito primeiras quest\u00f5es. O papel tem futuro Para o escritor Nicholas Basbanes, que pesquisou a hist\u00f3ria dos meios de conservar a escrita, ele continuar\u00e1 a ser importante, porque jamais ser\u00e1 substitu\u00eddo AMANDA POLATO A sociedade sem papel est\u00e1 se aproximando, queiramos ou n\u00e3o. N\u00e3o podemos enterrar a cabe\u00e7a na areia. Podemos escolher ignorar o mundo eletr\u00f4nico, mas isso n\u00e3o far\u00e1 diferen\u00e7a\u201d, escreveu o cientista da informa\u00e7\u00e3o Frederick Wilfrid Lancaster em... 1978. Ao lado de outros entusiastas do futuro digital, ele previa um mundo maravilhoso com grande variedade de obras \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos estudantes, menos impress\u00f5es e redu\u00e7\u00e3o de custos. Bibliotecas inteiras caberiam numa mesa. Quem n\u00e3o se adaptasse a tempo e abandonasse o papel viveria uma transi\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica. Trinta e cinco anos depois, muito do futuro imaginado por ele se concretizou. Mas o papel ainda persiste. As bibliotecas continuam abarrotadas. Os livros impressos convivem com a populariza\u00e7\u00e3o dos e-readers e tablets. \u201cUsar um n\u00e3o significa descartar o outro\u201d, afirma o escritor Nicholas Basbanes, autor do livro rec\u00e9m-lan\u00e7ado On paper (No papel), sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil. Num momento em que se discute o futuro do papel e at\u00e9 sua eventual extin\u00e7\u00e3o, o livro de Basbanes tenta explicar sua import\u00e2ncia e a maneira como ele influenciou o curso da hist\u00f3ria. Bibli\u00f3filo, ele investigou a origem do papel e seus diferentes usos. Conversou com pesquisadores, donos de ind\u00fastrias, bibliotec\u00e1rios e at\u00e9 pessoas que ainda fazem papel \u00e0 m\u00e3o, como h\u00e1 2 mil anos. A longa jornada pela hist\u00f3ria do papel convenceu Basbanes de que a supremacia do papel tem ra\u00edzes profundas \u2013 e ser\u00e1 imposs\u00edvel substitu\u00ed-lo. Basbanes diz que os livros n\u00e3o se tornar\u00e3o obsoletos t\u00e3o cedo, porque s\u00e3o os mais simples e confi\u00e1veis meios de preserva\u00e7\u00e3o. Dispositivos eletr\u00f4nicos e softwares est\u00e3o em constante mudan\u00e7a. Aquilo que foi registrado num formato espec\u00edfico hoje pode n\u00e3o ser lido amanh\u00e3. \u201cJ\u00e1 segurei nas m\u00e3os um livro com mais de 500 anos. Voc\u00ea pode dizer, com seguran\u00e7a, que o mesmo acontecer\u00e1 com uma obra criada digitalmente?\u201d, diz Basbanes] Grandes acervos hist\u00f3ricos n\u00e3o abrem m\u00e3o do papel. Nos Estados Unidos, o Arquivo Nacional encomendou folhas super-resistentes para ajudar a preservar documentos originais, como a Declara\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, a Constitui\u00e7\u00e3o e a Carta dos Direitos. O respons\u00e1vel pelo trabalho foi Timothy Barrett, do Centro do Livro da Universidade de Iowa, que registra e resgata t\u00e9cnicas milenares de fabrica\u00e7\u00e3o de papel \u00e0 m\u00e3o. \u201cEstamos nos movendo em dire\u00e7\u00e3o a um mundo digital hologr\u00e1fico maravilhosamente fascinante, mas, ironicamente, nesse ambiente, os documentos em papel em certos casos se tornar\u00e3o mais importantes, e n\u00e3o menos importantes\u201d, diz. \u00c9 ineg\u00e1vel que a tecnologia altera h\u00e1bitos, mas as caracter\u00edsticas \u00fanicas do livro tradicional d\u00e3o a ele muitos anos a mais de vida. A tecnologia n\u00e3o conseguiu substituir algumas das vantagens do papel. Ele pode estar sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o nas estantes e ser exibido em reuni\u00f5es sociais. Nos livros, h\u00e1 o contato com textura mais macia. \u00c9 poss\u00edvel manipular as p\u00e1ginas, sobrep\u00f4-las ou dobrar as pontas para se concentrar em outras partes. As palavras n\u00e3o competem com alertas de aplicativos, mensagens que sempre pulam nas telas ou com o link para o filme sobre a obra no YouTube, como acontece nos tablets e smartphones. A demanda por papel tem ca\u00eddo em algumas regi\u00f5es, como Am\u00e9rica do Norte e Europa. As grandes ind\u00fastrias atribuem isso \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e ao avan\u00e7o da tecnologia. As preocupa\u00e7\u00f5es com o meio ambiente tamb\u00e9m resultam no menor uso de papel. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer que o setor viva um retrocesso. Foram produzidos 400 milh\u00f5es de toneladas de papel em 2012, em compara\u00e7\u00e3o com os 399 milh\u00f5es no ano anterior. Esses milh\u00f5es de toneladas t\u00eam os mais variados destinos. A Associa\u00e7\u00e3o Brit\u00e2nica de Historiadores do Papel registra mais de 20 mil usos atualmente. H\u00e1 empresas que investem em pap\u00e9is especiais, selos, cart\u00f5es-postais, jogos de cartas e outros nichos de mercado. H\u00e1 usos tradicionais que perduram. Em qualquer parte do mundo, ningu\u00e9m consegue se identificar oficialmente sem us\u00e1-lo. \u00c9 uma tradi\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou nos tempos medievais. As pesquisas de Basbanes revelam que o papel, t\u00e3o barato, abundante e port\u00e1til, tornou a burocracia poss\u00edvel e contribuiu para a expans\u00e3o dos \u00e1rabes pelo Oriente M\u00e9dio, pelo Norte da \u00c1frica e parte da Europa. A papelada cresceu ainda mais com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, em 1789, quando o poder deixou de ficar concentrado no rei e foi distribu\u00eddo aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, que deviam dar provas escritas dos servi\u00e7os feitos. Ainda hoje, os governos exercem seu poder de controle por meio de uma s\u00e9rie de regras, cumpridas apenas com a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos, protocolos e termos impressos. A burocracia criou duas classes de pessoas: as que t\u00eam pap\u00e9is e as que n\u00e3o t\u00eam. Na Fran\u00e7a, os imigrantes ilegais s\u00e3o justamente conhecidos como sans papiers (sem pap\u00e9is). Os Estados tamb\u00e9m n\u00e3o conseguiram reduzir o uso do papel em suas atividades di\u00e1rias. Em mais de dois s\u00e9culos de atividade, o Arquivo Nacional americano acumula 80 bilh\u00f5es de pap\u00e9is oficiais \u2013 e apenas 5% de todo o volume produzido no \u00faltimo ano foi para as prateleiras. Nas empresas, o inconfund\u00edvel barulho das impressoras n\u00e3o deixa d\u00favidas de que o amplo uso de computadores e e-mails n\u00e3o livrou os profissionais das folhas. No in\u00edcio dos anos 2000, os pesquisadores Abigail J. Sellen e Richard H.R. Harper publicaram o livro The myth of the paperless office (O mito do escrit\u00f3rio sem papel). Diziam que a internet aumentou as impress\u00f5es em 40%. Para quem previa que a tecnologia acabaria com o papel, \u00e9 um dado embara\u00e7oso. Previs\u00f5es sobre o mundo digital tamb\u00e9m j\u00e1 mostraram que nossas carteiras ficariam sem notas. \u00c9 verdade que o papel-moeda perdeu import\u00e2ncia. D\u00e1 para notar no dia a dia que \u00e9 poss\u00edvel comprar praticamente tudo com transfer\u00eancias banc\u00e1rias e cart\u00f5es de d\u00e9bito e cr\u00e9dito. Num futuro pr\u00f3ximo, os celulares cumprir\u00e3o boa parte dessa fun\u00e7\u00e3o. No entanto, n\u00fameros de Bancos Centrais mostram que a fabrica\u00e7\u00e3o de notas e moedas n\u00e3o come\u00e7ou a cair. Na Zona do Euro, elas representam 9% das transa\u00e7\u00f5es, mas o total em circula\u00e7\u00e3o sobe ano ap\u00f3s ano. Em 2012, havia E 876,8 bilh\u00f5es fora dos bancos, cerca de 2% a mais que em 2011, segundo o Banco Internacional de Compensa\u00e7\u00f5es. Em alguns pa\u00edses, como a Su\u00e9cia, h\u00e1 esfor\u00e7os para acabar com as notas. Alguns estabelecimentos n\u00e3o aceitam notas, como pubs e pequenos neg\u00f3cios. A solu\u00e7\u00e3o, aparentemente moderna, prejudica moradores de zonas rurais, que n\u00e3o t\u00eam cart\u00f5es. O mesmo vale para os Estados Unidos. Segundo o empres\u00e1rio Douglas Crane, que fornece papel para as notas de d\u00f3lares, 20% dos americanos n\u00e3o t\u00eam conta banc\u00e1ria. O papel-moeda tamb\u00e9m \u00e9 fundamental para imigrantes. Mesmo com grandes inova\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 carteira eletr\u00f4nica, \u00e9 dif\u00edcil imaginar algo t\u00e3o simples e an\u00f4nimo quanto um peda\u00e7o de papel, que permite opera\u00e7\u00f5es fora do sistema banc\u00e1rio. As altas taxas cobradas pelos bancos tamb\u00e9m desestimulam o uso do cr\u00e9dito e d\u00e9bito para compras pequenas. O avan\u00e7o das moedas eletr\u00f4nicas esbarra ainda na seguran\u00e7a. A quebra de um c\u00f3digo poderia significar a reprodu\u00e7\u00e3o de dinheiro indefinidamente. At\u00e9 agora, n\u00e3o foi inventado nenhum sistema infal\u00edvel. Mesmo que um novo sistema surja e conven\u00e7a todos (inclusive os exclu\u00eddos) a trocar as carteiras por celulares, isso acabaria com apenas uma utilidade do papel. Restariam ainda 19.999. http:\/\/epoca.globo.com\/ideias\/noticia \/2013\/12 \/o-papelb-tem-futurob.html. Acesso: 08\/03\/2014 ","id":416236,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto seguinte para \r\nresponder as oito \r\nprimeiras quest\u00f5es. <\/p><div><br><\/div>\r\n<div>O papel tem futuro <\/div><div>Para \r\no escritor Nicholas Basbanes, que \r\npesquisou a hist\u00f3ria dos meios de conservar a \r\nescrita, ele\r\ncontinuar\u00e1 a ser importante, porque jamais \r\nser\u00e1 substitu\u00eddo <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>AMANDA POLATO <\/div><div>A \r\nsociedade sem papel est\u00e1 se aproximando, \r\nqueiramos ou n\u00e3o. N\u00e3o podemos enterrar a \r\ncabe\u00e7a na areia.\r\nPodemos escolher ignorar o mundo eletr\u00f4nico, \r\nmas isso n\u00e3o far\u00e1 diferen\u00e7a\u201d, escreveu o \r\ncientista da informa\u00e7\u00e3o\r\nFrederick Wilfrid Lancaster em... 1978. Ao \r\nlado de outros entusiastas do futuro digital, \r\nele previa um mundo\r\nmaravilhoso com grande variedade de obras \u00e0 \r\ndisposi\u00e7\u00e3o dos estudantes, menos impress\u00f5es e \r\nredu\u00e7\u00e3o de\r\ncustos. Bibliotecas inteiras caberiam numa \r\nmesa. Quem n\u00e3o se adaptasse a tempo e \r\nabandonasse o papel viveria\r\numa transi\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica. Trinta e cinco anos \r\ndepois, muito do futuro imaginado por ele se \r\nconcretizou. Mas o papel\r\nainda persiste. <\/div><div>As \r\nbibliotecas continuam abarrotadas. Os \r\nlivros impressos convivem com a populariza\u00e7\u00e3o \r\ndos e-readers e tablets.\r\n\u201cUsar um n\u00e3o significa descartar o outro\u201d, \r\nafirma o escritor Nicholas Basbanes, autor do \r\nlivro rec\u00e9m-lan\u00e7ado On\r\npaper (No papel), sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil. Num \r\nmomento em que se discute o futuro do papel e \r\nat\u00e9 sua eventual\r\nextin\u00e7\u00e3o, o livro de Basbanes tenta explicar \r\nsua import\u00e2ncia e a maneira como ele \r\ninfluenciou o curso da hist\u00f3ria.\r\nBibli\u00f3filo, ele investigou a origem do papel \r\ne seus diferentes usos. Conversou com \r\npesquisadores, donos de\r\nind\u00fastrias, bibliotec\u00e1rios e at\u00e9 pessoas que \r\nainda fazem papel \u00e0 m\u00e3o, como h\u00e1 2 mil anos. \r\nA longa jornada pela\r\nhist\u00f3ria do papel convenceu Basbanes de que a \r\nsupremacia do papel tem ra\u00edzes profundas \u2013 e \r\nser\u00e1 imposs\u00edvel\r\nsubstitu\u00ed-lo.<\/div><div> Basbanes diz \r\nque os livros n\u00e3o se tornar\u00e3o \r\nobsoletos t\u00e3o cedo, porque s\u00e3o os mais \r\nsimples e confi\u00e1veis meios de\r\npreserva\u00e7\u00e3o. Dispositivos eletr\u00f4nicos e \r\nsoftwares est\u00e3o em constante mudan\u00e7a. Aquilo \r\nque foi registrado num\r\nformato espec\u00edfico hoje pode n\u00e3o ser lido \r\namanh\u00e3. \u201cJ\u00e1 segurei nas m\u00e3os um livro com \r\nmais de 500 anos. Voc\u00ea\r\npode dizer, com seguran\u00e7a, que o mesmo \r\nacontecer\u00e1 com uma obra criada \r\ndigitalmente?\u201d, diz Basbanes]<\/div>\r\n<div>Grandes acervos hist\u00f3ricos n\u00e3o abrem m\u00e3o \r\ndo \r\npapel. Nos Estados Unidos, o Arquivo Nacional \r\nencomendou\r\nfolhas super-resistentes para ajudar a \r\npreservar documentos originais, como a \r\nDeclara\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o e a Carta dos Direitos. O \r\nrespons\u00e1vel pelo trabalho foi Timothy \r\nBarrett, do Centro do Livro da\r\nUniversidade de Iowa, que registra e resgata \r\nt\u00e9cnicas milenares de fabrica\u00e7\u00e3o de papel \u00e0 \r\nm\u00e3o. \u201cEstamos nos\r\nmovendo em dire\u00e7\u00e3o a um mundo digital \r\nhologr\u00e1fico maravilhosamente fascinante, mas, \r\nironicamente, nesse\r\nambiente, os documentos em papel em certos \r\ncasos se tornar\u00e3o mais importantes, e n\u00e3o \r\nmenos importantes\u201d, diz.\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que a tecnologia altera h\u00e1bitos, \r\nmas as caracter\u00edsticas \u00fanicas do livro \r\ntradicional d\u00e3o a ele muitos anos\r\na mais de vida. A tecnologia n\u00e3o conseguiu \r\nsubstituir algumas das vantagens do papel. \r\nEle pode estar sempre \u00e0\r\ndisposi\u00e7\u00e3o nas estantes e ser exibido em \r\nreuni\u00f5es sociais. Nos livros, h\u00e1 o contato \r\ncom textura mais macia. \u00c9\r\nposs\u00edvel manipular as p\u00e1ginas, sobrep\u00f4-las ou \r\ndobrar as pontas para se concentrar em outras \r\npartes. As palavras\r\nn\u00e3o competem com alertas de aplicativos, \r\nmensagens que sempre pulam nas telas ou com o \r\nlink para o filme\r\nsobre a obra no YouTube, como acontece nos \r\ntablets e smartphones. <\/div><div>A \r\ndemanda por papel tem ca\u00eddo em algumas \r\nregi\u00f5es, como Am\u00e9rica do Norte e Europa. As \r\ngrandes ind\u00fastrias\r\natribuem isso \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e ao \r\navan\u00e7o da tecnologia. As preocupa\u00e7\u00f5es com o \r\nmeio ambiente\r\ntamb\u00e9m resultam no menor uso de papel. Mas \r\nn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer que o setor viva um \r\nretrocesso. Foram\r\nproduzidos 400 milh\u00f5es de toneladas de papel \r\nem 2012, em compara\u00e7\u00e3o com os 399 milh\u00f5es no \r\nano anterior.\r\nEsses milh\u00f5es de toneladas t\u00eam os mais \r\nvariados destinos. A Associa\u00e7\u00e3o Brit\u00e2nica de \r\nHistoriadores do Papel\r\nregistra mais de 20 mil usos atualmente. H\u00e1 \r\nempresas que investem em pap\u00e9is especiais, \r\nselos, cart\u00f5es-postais,\r\njogos de cartas e outros nichos de mercado. \r\nH\u00e1 usos tradicionais que perduram. Em \r\nqualquer parte do mundo,\r\nningu\u00e9m consegue se identificar oficialmente \r\nsem us\u00e1-lo. \u00c9 uma tradi\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou nos \r\ntempos medievais. As\r\npesquisas de Basbanes revelam que o papel, \r\nt\u00e3o barato, abundante e port\u00e1til, tornou a \r\nburocracia poss\u00edvel e\r\ncontribuiu para a expans\u00e3o dos \u00e1rabes pelo \r\nOriente M\u00e9dio, pelo Norte da \u00c1frica e parte \r\nda Europa. A papelada\r\ncresceu ainda mais com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, \r\nem 1789, quando o poder deixou de ficar \r\nconcentrado no rei e foi\r\ndistribu\u00eddo aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, que \r\ndeviam dar provas escritas dos servi\u00e7os \r\nfeitos. <\/div><div>Ainda hoje, os \r\ngovernos exercem seu poder de \r\ncontrole por meio de uma s\u00e9rie de regras, \r\ncumpridas apenas com\r\na apresenta\u00e7\u00e3o de documentos, protocolos e \r\ntermos impressos. A burocracia criou duas \r\nclasses de pessoas: as\r\nque t\u00eam pap\u00e9is e as que n\u00e3o t\u00eam. Na Fran\u00e7a, \r\nos imigrantes ilegais s\u00e3o justamente \r\nconhecidos como sans papiers\r\n(sem pap\u00e9is). Os Estados tamb\u00e9m n\u00e3o \r\nconseguiram reduzir o uso do papel em suas \r\natividades di\u00e1rias. Em mais\r\nde dois s\u00e9culos de atividade, o Arquivo \r\nNacional americano acumula 80 bilh\u00f5es de \r\npap\u00e9is oficiais \u2013 e apenas 5%\r\nde todo o volume produzido no \u00faltimo ano foi \r\npara as prateleiras.<\/div><div> Nas \r\nempresas, o inconfund\u00edvel barulho das \r\nimpressoras n\u00e3o deixa d\u00favidas de que o amplo \r\nuso de computadores\r\ne e-mails n\u00e3o livrou os profissionais das \r\nfolhas. No in\u00edcio dos anos 2000, os \r\npesquisadores Abigail J. Sellen e\r\nRichard H.R. Harper publicaram o livro The \r\nmyth of the paperless office (O mito do \r\nescrit\u00f3rio sem papel). Diziam\r\nque a internet aumentou as impress\u00f5es em 40%. \r\nPara quem previa que a tecnologia acabaria \r\ncom o papel, \u00e9 um\r\ndado embara\u00e7oso. <\/div><div>Previs\u00f5es \r\nsobre o mundo digital tamb\u00e9m j\u00e1 \r\nmostraram que nossas carteiras ficariam sem \r\nnotas. \u00c9 verdade que o\r\npapel-moeda perdeu import\u00e2ncia. D\u00e1 para notar \r\nno dia a dia que \u00e9 poss\u00edvel comprar \r\npraticamente tudo com transfer\u00eancias \r\nbanc\u00e1rias e cart\u00f5es de d\u00e9bito e cr\u00e9dito. Num \r\nfuturo pr\u00f3ximo, os celulares cumprir\u00e3o boa \r\nparte\r\ndessa fun\u00e7\u00e3o. No entanto, n\u00fameros de Bancos \r\nCentrais mostram que a fabrica\u00e7\u00e3o de notas e \r\nmoedas n\u00e3o\r\ncome\u00e7ou a cair. Na Zona do Euro, elas \r\nrepresentam 9% das transa\u00e7\u00f5es, mas o total em \r\ncircula\u00e7\u00e3o sobe ano ap\u00f3s\r\nano. Em 2012, havia E 876,8 bilh\u00f5es fora dos \r\nbancos, cerca de 2% a mais que em 2011, \r\nsegundo o Banco\r\nInternacional de Compensa\u00e7\u00f5es. Em alguns \r\npa\u00edses, como a Su\u00e9cia, h\u00e1 esfor\u00e7os para \r\nacabar com as notas.\r\nAlguns estabelecimentos n\u00e3o aceitam notas, \r\ncomo pubs e pequenos neg\u00f3cios. A solu\u00e7\u00e3o, \r\naparentemente\r\nmoderna, prejudica moradores de zonas rurais, \r\nque n\u00e3o t\u00eam cart\u00f5es. O mesmo vale para os \r\nEstados Unidos.\r\nSegundo o empres\u00e1rio Douglas Crane, que \r\nfornece papel para as notas de d\u00f3lares, 20% \r\ndos americanos n\u00e3o t\u00eam\r\nconta banc\u00e1ria. O papel-moeda tamb\u00e9m \u00e9 \r\nfundamental para imigrantes. Mesmo com \r\ngrandes inova\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas \u00e0 carteira eletr\u00f4nica, \u00e9 dif\u00edcil \r\nimaginar algo t\u00e3o simples e an\u00f4nimo quanto um \r\npeda\u00e7o de papel, que\r\npermite opera\u00e7\u00f5es fora do sistema banc\u00e1rio. \r\nAs altas taxas cobradas pelos bancos tamb\u00e9m \r\ndesestimulam o uso\r\ndo cr\u00e9dito e d\u00e9bito para compras pequenas. O \r\navan\u00e7o das moedas eletr\u00f4nicas esbarra ainda \r\nna seguran\u00e7a. A\r\nquebra de um c\u00f3digo poderia significar a \r\nreprodu\u00e7\u00e3o de dinheiro indefinidamente. At\u00e9 \r\nagora, n\u00e3o foi inventado\r\nnenhum sistema infal\u00edvel. Mesmo que um novo \r\nsistema surja e conven\u00e7a todos (inclusive os \r\nexclu\u00eddos) a trocar as\r\ncarteiras por celulares, isso acabaria com \r\napenas uma utilidade do papel. Restariam \r\nainda 19.999. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: \r\nright;\">http:\/\/epoca.globo.com\/ideias\/noticia\r\n\/2013\/12\r\n\/o-papelb-tem-futurob.html. Acesso: \r\n08\/03\/2014 <\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1365617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos resolveu consultar um nutricionista a fim de se orientar quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada para pessoas com problemas cardiovasculares. O especialista divulgou a seu paciente uma tabela relacionada a determinados alimentos que Carlos consumia e o n\u00edvel de gordura saturada dos mesmos, em gramas. Se Carlos consumir semanalmente 5 ovos, 2 copos de Iogurte desnatado e 7 copos de leite integral, qual ser\u00e1, aproximadamente, a m\u00e9dia de gordura saturada consumida por semana? ","provas":[{"id":45118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365638,"hashId":"4034d11c747545b75c145cadf9d8a3d2","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Carlos resolveu consultar um nutricionista a fim de se orientar quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada para\r\npessoas com problemas cardiovasculares. O especialista divulgou a seu paciente uma tabela relacionada\r\na determinados alimentos que Carlos consumia e o n\u00edvel de gordura saturada dos mesmos, em gramas. \r\n<div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45118\/Capturar_50.PNG\"><\/div><div style=\"text-align: left;\">Se Carlos consumir semanalmente 5 ovos, 2 copos de Iogurte desnatado e 7 copos de leite integral, qual\r\nser\u00e1, aproximadamente, a m\u00e9dia de gordura saturada consumida por semana?  <\/div><\/p><\/p>","resposta":5013442,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2,17g. ","id":5013439,"corpo":"<p align=justify> 2,17g.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,58g.","id":5013440,"corpo":"<p align=justify>2,58g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3g. ","id":5013441,"corpo":" 3g.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3,41g. ","id":5013442,"corpo":"<p align=justify> 3,41g. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1365638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diariamente a m\u00eddia noticia sobre crimes de corrup\u00e7\u00e3o, cometidos n\u00e3o s\u00f3 por bandidos, mas tamb\u00e9m por pessoas \u201cconsideradas honestas\u201d. A Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998, alterada pela Lei n\u00ba 12.683, de 9 de julho de 2012, disp\u00f5e sobre os crimes de \"lavagem\" ou oculta\u00e7\u00e3o de bens. Essa Lei estabelece, exceto: ","provas":[{"id":45118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365645,"hashId":"d2a0b694b5e8e15884ae0775fbd07884","enunciado":"<p align=justify>Diariamente a m\u00eddia noticia sobre crimes de corrup\u00e7\u00e3o, cometidos n\u00e3o s\u00f3 por bandidos, mas tamb\u00e9m\r\npor pessoas \u201cconsideradas honestas\u201d.\r\nA Lei n\u00ba 9.613, de 3 de mar\u00e7o de 1998, alterada pela Lei n\u00ba 12.683, de 9 de julho de 2012, disp\u00f5e sobre os\r\ncrimes de \"lavagem\" ou oculta\u00e7\u00e3o de bens. Essa Lei estabelece, exceto: \r\n<\/p>","resposta":5013472,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo e julgamento dos crimes previstos nesta Lei obedecem \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas ao procedimento comum dos crimes punidos com reclus\u00e3o, da compet\u00eancia do juiz singular.","id":5013469,"corpo":"<p align=justify>O processo e julgamento dos crimes previstos nesta Lei obedecem \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas ao procedimento\r\ncomum dos crimes punidos com reclus\u00e3o, da compet\u00eancia do juiz singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proceder-se-\u00e1 \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o antecipada para preserva\u00e7\u00e3o do valor dos bens sempre que estiverem sujeitos a qualquer grau de deteriora\u00e7\u00e3o ou deprecia\u00e7\u00e3o, ou quando houver dificuldade para sua manuten\u00e7\u00e3o","id":5013470,"corpo":"<p align=justify>Proceder-se-\u00e1 \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o antecipada para preserva\u00e7\u00e3o do valor dos bens sempre que estiverem sujeitos a\r\nqualquer grau de deteriora\u00e7\u00e3o ou deprecia\u00e7\u00e3o, ou quando houver dificuldade para sua manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o antecipada para preserva\u00e7\u00e3o de valor de bens sob constri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 decretada pelo juiz, de of\u00edcio, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou por solicita\u00e7\u00e3o da parte interessada, mediante peti\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, que ser\u00e1 autuada em apartado e cujos autos ter\u00e3o tramita\u00e7\u00e3o em separado em rela\u00e7\u00e3o ao processo principal. ","id":5013471,"corpo":"<p align=justify>A aliena\u00e7\u00e3o antecipada para preserva\u00e7\u00e3o de valor de bens sob constri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 decretada pelo juiz, de of\u00edcio, a\r\nrequerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou por solicita\u00e7\u00e3o da parte interessada, mediante peti\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, que ser\u00e1\r\nautuada em apartado e cujos autos ter\u00e3o tramita\u00e7\u00e3o em separado em rela\u00e7\u00e3o ao processo principal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ordem de pris\u00e3o de pessoas ou as medidas assecurat\u00f3rias de bens, direitos ou valores poder\u00e3o ser suspensas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando a sua execu\u00e7\u00e3o imediata puder comprometer as investiga\u00e7\u00f5es. ","id":5013472,"corpo":"<p align=justify>A ordem de pris\u00e3o de pessoas ou as medidas assecurat\u00f3rias de bens, direitos ou valores poder\u00e3o ser\r\nsuspensas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando a sua execu\u00e7\u00e3o imediata puder comprometer as investiga\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1365645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir e assinale a alternativa correta. As elei\u00e7\u00f5es de 2014 ocorrer\u00e3o no dia 5 de outubro, em primeiro turno, e no dia 26 de outubro, nos casos de segundo turno. Os eleitores eleger\u00e3o: ( ) o presidente da Rep\u00fablica. ( ) governadores dos Estados. ( ) senadores (renova\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os do Senado). ( ) deputados federais e deputados estaduais ou distritais. ","provas":[{"id":45118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365651,"hashId":"11905f32a89b0cda5350f9f267108e2d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Analise o texto a seguir e assinale a alternativa correta. <div>As elei\u00e7\u00f5es de 2014 ocorrer\u00e3o no dia 5 de outubro, em primeiro turno, e no dia 26 de outubro, nos casos\r\nde segundo turno. Os eleitores eleger\u00e3o: <\/div><div> (   ) o presidente da Rep\u00fablica.<\/div><div> (   ) governadores dos Estados.<\/div><div> (   ) senadores (renova\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os do Senado).<\/div><div> (   ) deputados federais e deputados estaduais ou distritais. \r\n<\/div><\/p><\/p><\/p>","resposta":5013499,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":5013498,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, F, V. ","id":5013499,"corpo":"<p align=justify> V, V, F, V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, V, F, F. ","id":5013500,"corpo":"<p align=justify> V, V, F, F.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, V, F.","id":5013501,"corpo":"<p align=justify> V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1365651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extens\u00e3o de arquivo no Microsoft Excel 2007 que \u00e9 do tipo arquivo de texto formatado (separado por espa\u00e7os). Trata-se do: ","provas":[{"id":45118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365660,"hashId":"3478033e2579309e749cab00b053f35f","enunciado":"<p align=justify>Extens\u00e3o de arquivo no Microsoft Excel 2007 que \u00e9 do tipo arquivo de texto formatado (separado por\r\nespa\u00e7os). Trata-se do: <\/p>","resposta":5013534,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" .xml ","id":5013531,"corpo":"<p align=justify> .xml\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" .xlsx ","id":5013532,"corpo":"<p align=justify> .xlsx\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" .txt ","id":5013533,"corpo":"<p align=justify> .txt\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" .prn ","id":5013534,"corpo":"<p align=justify> .prn <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"}],"slug":"informatica\/1365660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o categorias de fun\u00e7\u00f5es no Microsoft Excel 2007, exceto: ","provas":[{"id":45118,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1365665,"hashId":"ead72853c0726c6737d222a70a54b800","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o categorias de fun\u00e7\u00f5es no Microsoft Excel 2007, exceto: <\/p>","resposta":5013555,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banco de Dados ","id":5013553,"corpo":"<p align=justify>Banco de Dados\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Data e Hora ","id":5013554,"corpo":"<p align=justify>Data e Hora\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rede e Conectividade ","id":5013555,"corpo":"<p align=justify> Rede e Conectividade\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Financeira ","id":5013556,"corpo":"<p align=justify> Financeira \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"}],"slug":"informatica\/1365665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo o art.11 da mencionada Resolu\u00e7\u00e3o, a divulga\u00e7\u00e3o de documentos emitidos por m\u00e9dicos ","provas":[{"id":45031,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-fiscal-area-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1364536,"hashId":"4d175e5687fcc02188c031b27541cd51","enunciado":"<p align=justify> Segundo o art.11 da mencionada Resolu\u00e7\u00e3o, a divulga\u00e7\u00e3o de documentos emitidos por m\u00e9dicos <\/p>","resposta":5008358,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser feita em linguagem que possibilite um perfeito entendimento do caso pela popula\u00e7\u00e3o. ","id":5008357,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita em linguagem que possibilite um perfeito entendimento do caso pela popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser feita atrav\u00e9s do CRM, se o m\u00e9dico assim achar conveniente. ","id":5008358,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita atrav\u00e9s do CRM, se o m\u00e9dico assim achar conveniente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser feita somente com autoriza\u00e7\u00e3o de um juiz. ","id":5008359,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita somente com autoriza\u00e7\u00e3o de um juiz. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em se tratando de paciente internado, a responsabilidade \u00e9 do diretor t\u00e9cnico da institui\u00e7\u00e3o. ","id":5008360,"corpo":"<p align=justify>em se tratando de paciente internado, a responsabilidade \u00e9 do diretor t\u00e9cnico da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.974\/2011 estabelece os crit\u00e9rios norteadores da propaganda em Medicina, conceituando os an\u00fancios, a divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, o sensacionalismo, a autopromo\u00e7\u00e3o e as proibi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 mat\u00e9ria. Considerando o estabelecido nessa Resolu\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.","id":416120,"enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba \r\n1.974\/2011 estabelece os crit\u00e9rios \r\nnorteadores da propaganda em Medicina,\r\nconceituando os an\u00fancios, a divulga\u00e7\u00e3o de \r\nassuntos m\u00e9dicos, o sensacionalismo, a \r\nautopromo\u00e7\u00e3o e as\r\nproibi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 mat\u00e9ria. Considerando \r\no estabelecido nessa Resolu\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s \r\npr\u00f3ximas\r\nquatro quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/1364536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir e assinale a incorreta. ","provas":[{"id":45031,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":19355},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-fiscal-area-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1364540,"hashId":"d7be1a0ba6143ab3e13bf1fd75959ef7","enunciado":"<p align=justify>Analise as alternativas a seguir e assinale a incorreta. <\/p>","resposta":5008375,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos fiscais ad hoc dever\u00e1, sempre, ser realizada mediante portaria assinada pelo coordenador de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, e a dura\u00e7\u00e3o desta designa\u00e7\u00e3o estar\u00e1 restrita \u00e0quela a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ","id":5008373,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos fiscais ad hoc dever\u00e1, sempre, ser realizada mediante portaria assinada pelo\r\ncoordenador de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, e a dura\u00e7\u00e3o desta designa\u00e7\u00e3o estar\u00e1 restrita \u00e0quela a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o fiscalizadora do Conselho Regional de Medicina, poder\u00e1 ser acionada for\u00e7a policial para o efetivo cumprimento dessa a\u00e7\u00e3o. ","id":5008374,"corpo":"<p align=justify>Em caso de obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o fiscalizadora do Conselho Regional de Medicina, poder\u00e1 ser acionada for\u00e7a\r\npolicial para o efetivo cumprimento dessa a\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cargo de m\u00e9dico fiscal dever\u00e1 ser preenchido mediante concurso p\u00fablico, sendo permitido aos conselheiros, federais ou regionais, participarem desse certame.","id":5008375,"corpo":"<p align=justify>O cargo de m\u00e9dico fiscal dever\u00e1 ser preenchido mediante concurso p\u00fablico, sendo permitido aos conselheiros,\r\nfederais ou regionais, participarem desse certame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver m\u00e9dico ou respons\u00e1vel institucional para receber os termos de Vistoria e de Notifica\u00e7\u00e3o, estes ser\u00e3o expedidos pelo Departamento de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, conferindo-se prazo ao diretor t\u00e9cnico m\u00e9dico, ou a quem hierarquicamente possa responder, para apresentar manifesta\u00e7\u00e3o de esclarecimento. ","id":5008376,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o houver m\u00e9dico ou respons\u00e1vel institucional para receber os termos de Vistoria e de Notifica\u00e7\u00e3o,\r\nestes ser\u00e3o expedidos pelo Departamento de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, conferindo-se prazo ao diretor t\u00e9cnico m\u00e9dico, ou a\r\nquem hierarquicamente possa responder, para apresentar manifesta\u00e7\u00e3o de esclarecimento. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2.056\/2013, que disciplina os departamentos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o nos Conselhos Regionais de Medicina, estabelece crit\u00e9rios para a autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento dos servi\u00e7os m\u00e9dicos de quaisquer naturezas, bem como estabelece crit\u00e9rios m\u00ednimos para seu funcionamento, vedando o funcionamento daqueles que n\u00e3o estejam de acordo com os mesmos. Trata tamb\u00e9m dos roteiros de anamnese a serem adotados em todo o Brasil, inclusive nos estabelecimentos de ensino m\u00e9dico, bem como os roteiros para per\u00edcias m\u00e9dicas e a organiza\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio de pacientes assistidos em ambientes de trabalho dos m\u00e9dicos. Baseado nessa Resolu\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es. ","id":416121,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A \r\nResolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba \r\n2.056\/2013, que disciplina os departamentos \r\nde Fiscaliza\u00e7\u00e3o nos Conselhos\r\nRegionais de Medicina, estabelece crit\u00e9rios \r\npara a autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento dos \r\nservi\u00e7os m\u00e9dicos de\r\nquaisquer naturezas, bem como estabelece \r\ncrit\u00e9rios m\u00ednimos para seu funcionamento, \r\nvedando o\r\nfuncionamento daqueles que n\u00e3o estejam de \r\nacordo com os mesmos. Trata tamb\u00e9m dos \r\nroteiros de\r\nanamnese a serem adotados em todo o Brasil, \r\ninclusive nos estabelecimentos de ensino \r\nm\u00e9dico, bem\r\ncomo os roteiros para per\u00edcias m\u00e9dicas e a \r\norganiza\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio de pacientes \r\nassistidos em\r\nambientes de trabalho dos m\u00e9dicos. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Baseado nessa Resolu\u00e7\u00e3o, \r\nresponda \u00e0s pr\u00f3ximas \r\nquatro quest\u00f5es. <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/1364540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, o Conselho Regional de Medicina de Mato Grosso do Sul \u00e9 considerado uma","provas":[{"id":45057,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assessor Cont\u00e1bil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1364565,"hashId":"d303eda026dcfe28bb4ad79dfa6c7f26","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, o Conselho Regional de Medicina de\r\nMato Grosso do Sul \u00e9 considerado uma<\/p>","resposta":5008473,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autarquia. ","id":5008473,"corpo":"<p align=justify>Autarquia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o. ","id":5008474,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Entidade paraestatal. ","id":5008475,"corpo":"<p align=justify> Entidade paraestatal.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Empresa p\u00fablica. ","id":5008476,"corpo":"<p align=justify> Empresa p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"},{"nome_clean":"Conselhos Profissionais","oab":true,"nome":"Conselhos Profissionais","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407946,"slug":"direito-administrativo-conselhos-profissionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1364565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo de planejamento-or\u00e7amento, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":45057,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assessor Cont\u00e1bil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1364566,"hashId":"7add1a6028c71926efaf773759e99ee1","enunciado":"<p align=justify>A respeito do processo de planejamento-or\u00e7amento, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5008480,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de cinco anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de cinco anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. ","id":5008477,"corpo":"<p align=justify>O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que\r\nlevem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de cinco anos, ao n\u00edvel do governo federal, e\r\ntamb\u00e9m de cinco anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de curto prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de tr\u00eas anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de tr\u00eas anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. ","id":5008478,"corpo":"<p align=justify>O plano plurianual \u00e9 um plano de curto prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que\r\nlevem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de tr\u00eas anos, ao n\u00edvel do governo federal, e\r\ntamb\u00e9m de tr\u00eas anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de dez anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de dez anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. ","id":5008479,"corpo":"<p align=justify>O plano plurianual \u00e9 um plano de longo prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que\r\nlevem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de dez anos, ao n\u00edvel do governo federal, e\r\ntamb\u00e9m de dez anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O plano plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de quatro anos, ao n\u00edvel do governo federal, e tamb\u00e9m de quatro anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. ","id":5008480,"corpo":"<p align=justify>O plano plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual se procura ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que\r\nlevem ao atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de quatro anos, ao n\u00edvel do governo federal,\r\ne tamb\u00e9m de quatro anos ao n\u00edvel dos governos estaduais e municipais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1364566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":45057,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assessor Cont\u00e1bil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1364567,"hashId":"02826aaed0dc4f0d251a8b25d7f23dce","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":5008482,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da exclusividade veda que mat\u00e9ria n\u00e3o relacionada \u00e0 previs\u00e3o da receita e da fixa\u00e7\u00e3o da despesa seja inclu\u00edda na lei de or\u00e7amento. ","id":5008481,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da exclusividade veda que mat\u00e9ria n\u00e3o relacionada \u00e0 previs\u00e3o da receita e da fixa\u00e7\u00e3o da despesa\r\nseja inclu\u00edda na lei de or\u00e7amento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da unidade estabelece que devem ser inclu\u00eddos no or\u00e7amento todos os aspectos do programa de cada \u00f3rg\u00e3o, principalmente aqueles que envolvam qualquer transa\u00e7\u00e3o financeira ou econ\u00f4mica. ","id":5008482,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da unidade estabelece que devem ser inclu\u00eddos no or\u00e7amento todos os aspectos do programa de\r\ncada \u00f3rg\u00e3o, principalmente aqueles que envolvam qualquer transa\u00e7\u00e3o financeira ou econ\u00f4mica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da clareza diz que o or\u00e7amento deve ser expresso de forma clara, ordenada e completa. ","id":5008483,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da clareza diz que o or\u00e7amento deve ser expresso de forma clara, ordenada e completa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da programa\u00e7\u00e3o prima pela sele\u00e7\u00e3o de objetivos que se procuram alcan\u00e7ar, assim como determinar as a\u00e7\u00f5es que permitam atingir tais fins e calcular e consignar os recursos humanos, materiais e financeiros, para a efetiva\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es","id":5008484,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da programa\u00e7\u00e3o prima pela sele\u00e7\u00e3o de objetivos que se procuram alcan\u00e7ar, assim como determinar\r\nas a\u00e7\u00f5es que permitam atingir tais fins e calcular e consignar os recursos humanos, materiais e financeiros, para a\r\nefetiva\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1364567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio compreende as seguintes etapas:","provas":[{"id":45057,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assessor Cont\u00e1bil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1364568,"hashId":"7bc055eceb2bf9000ec25409e02d435a","enunciado":"<p align=justify>O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio compreende as seguintes etapas:<\/p>","resposta":5008488,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; e avalia\u00e7\u00e3o. ","id":5008485,"corpo":"<p align=justify>Publica\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; e avalia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Aprova\u00e7\u00e3o; publica\u00e7\u00e3o; e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. ","id":5008486,"corpo":"<p align=justify> Aprova\u00e7\u00e3o; publica\u00e7\u00e3o; e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Estudo; aprova\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; e avalia\u00e7\u00e3o. ","id":5008487,"corpo":"<p align=justify> Estudo; aprova\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o; e avalia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Elabora\u00e7\u00e3o; estudo e aprova\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o e; avalia\u00e7\u00e3o. ","id":5008488,"corpo":"<p align=justify> Elabora\u00e7\u00e3o; estudo e aprova\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o e; avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1364568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 considerada inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o nos casos de: ","provas":[{"id":45057,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assessor Cont\u00e1bil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1364572,"hashId":"d1152410b1677b31a87e10a192397340","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 considerada inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o nos casos de: <\/p>","resposta":5008504,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. ","id":5008501,"corpo":"<p align=justify>Guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, contados da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos. ","id":5008502,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa\r\nocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou\r\ncalamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e\r\noitenta) dias consecutivos e ininterruptos, contados da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade, vedada a\r\nprorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","id":5008503,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os. ","id":5008504,"corpo":"<p align=justify>Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1364572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadusha promove uma a\u00e7\u00e3o em face de Shiolanum que \u00e9\ndistribu\u00edda ao Juizo da Primeira Vara da Comarca X. logo ap\u00f3s\nShiolanum prop\u00f4s uma a\u00e7\u00e3o em face de Dadusha debatendo\na mesma rela\u00e7\u00e3o. No caso o objeto perseguido nas a\u00e7\u00f5es \u00e9 o\nmesmo. Est\u00e1, assim, caracterizado o fen\u00f4meno da:","provas":[{"id":45919,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj-2014-fbr-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FBR - Prefeitura de Tr\u00eas Rios - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1393255,"hashId":"4f779af76f85e2169cc29cbba7670e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadusha promove uma a\u00e7\u00e3o em face de Shiolanum que \u00e9\ndistribu\u00edda ao Juizo da Primeira Vara da Comarca X. logo ap\u00f3s\nShiolanum prop\u00f4s uma a\u00e7\u00e3o em face de Dadusha debatendo\na mesma rela\u00e7\u00e3o. No caso o objeto perseguido nas a\u00e7\u00f5es \u00e9 o\nmesmo. Est\u00e1, assim, caracterizado o fen\u00f4meno da:<\/p>","resposta":5126295,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contin\u00eancia ","id":5126291,"corpo":"<p>contin\u00eancia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prorroga\u00e7\u00e3o ","id":5126292,"corpo":"<p>prorroga\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derroga\u00e7\u00e3o","id":5126293,"corpo":"<p>derroga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia ","id":5126294,"corpo":"<p>compet\u00eancia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conex\u00e3o ","id":5126295,"corpo":"<p>conex\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419161,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3679,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-jurisdicao-e-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1393255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"IPIQ e IBALPIEL promovem a\u00e7\u00e3o pelo procedimento\nordin\u00e1rio com pedido condenat\u00f3rio em face do Municipio\nBamu, defendido por operosa Procuradoria que oferta a\nnecess\u00e1ria contesta\u00e7\u00e3o. Nesse caso, consoante as regras\ndo C\u00f3digo de Processo Civil, sendo o prazo de contesta\u00e7\u00e3o\nde quinze dias, ter\u00e1 o munic\u00edpio o prazo de:","provas":[{"id":45919,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj-2014-fbr-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FBR - Prefeitura de Tr\u00eas Rios - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1393260,"hashId":"e4c8f6a85a43e39b0cb9ea0ec6ff2839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">IPIQ e IBALPIEL promovem a\u00e7\u00e3o pelo procedimento\nordin\u00e1rio com pedido condenat\u00f3rio em face do Municipio\nBamu, defendido por operosa Procuradoria que oferta a\nnecess\u00e1ria contesta\u00e7\u00e3o. Nesse caso, consoante as regras\ndo C\u00f3digo de Processo Civil, sendo o prazo de contesta\u00e7\u00e3o\nde quinze dias, ter\u00e1 o munic\u00edpio o prazo de:<\/p>","resposta":5126318,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinze dias ","id":5126314,"corpo":"<p>quinze dias <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" vinte dias ","id":5126315,"corpo":"<p> vinte dias <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias ","id":5126316,"corpo":"<p>trinta dias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarenta dias ","id":5126317,"corpo":"<p>quarenta dias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sessenta dias","id":5126318,"corpo":"<p>sessenta dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419161,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Procedimento ordin\u00e1rio","pai":3728,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3731,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimento-ordinario"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1393260","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso especial, quando a decis\u00e3o atacada for proferida por Tribunal de Justi\u00e7a dever\u00e1 ser apresentado atrav\u00e9s de peti\u00e7\u00e3o dirigida a (o): ","provas":[{"id":45919,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj-2014-fbr-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FBR - Prefeitura de Tr\u00eas Rios - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1393270,"hashId":"6a05b8e4aec8866f4a6730968814886b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso especial, quando a decis\u00e3o atacada for proferida por Tribunal de Justi\u00e7a dever\u00e1 ser apresentado atrav\u00e9s de peti\u00e7\u00e3o dirigida a (o): <\/p>","resposta":5126361,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a","id":5126361,"corpo":"<p>Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ministro do Supremo Tribunal Federal","id":5126362,"corpo":"<p>Ministro do Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a","id":5126363,"corpo":"<p>Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desembargador relator do recurso anterior","id":5126364,"corpo":"<p>Desembargador relator do recurso anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juiz prolator da senten\u00e7a","id":5126365,"corpo":"<p>Juiz prolator da senten\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419161,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","oab":true,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","pai":3787,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3789,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recurso-extraordinario-e-recurso-especial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1393270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio deve ser: ","provas":[{"id":45919,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj-2014-fbr-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FBR - Prefeitura de Tr\u00eas Rios - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1393271,"hashId":"50df47041d6abe4adc05f1665f62630d","enunciado":"<p>A repercuss\u00e3o geral no recurso extraordin\u00e1rio deve ser: <\/p>","resposta":5126368,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decidida pelo Supremo Tribunal Federal em decis\u00e3o recorr\u00edvel ","id":5126366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidida pelo Supremo Tribunal Federal em decis\u00e3o recorr\u00edvel <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decidida monocraticamente por Ministro do Supremo Tribunal Federal ","id":5126367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidida monocraticamente por Ministro do Supremo Tribunal Federal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentada como preliminar em peti\u00e7\u00e3o do recurso interposto","id":5126368,"corpo":"<p>apresentada como preliminar em peti\u00e7\u00e3o do recurso interposto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclu\u00edda na quest\u00e3o de m\u00e9rito do recurso interposto","id":5126369,"corpo":"<p>inclu\u00edda na quest\u00e3o de m\u00e9rito do recurso interposto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclu\u00edda em julgamento pautado em sess\u00e3o p\u00fablica do Supremo Tribunal Federal","id":5126370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclu\u00edda em julgamento pautado em sess\u00e3o p\u00fablica do Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419161,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","oab":true,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","pai":3787,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3789,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recurso-extraordinario-e-recurso-especial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1393271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Etnoarqueologia se desenvolveu visando","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393360,"hashId":"de17e4ac263f574eb8c16d963a148f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Etnoarqueologia se desenvolveu visando<\/p>","resposta":5126763,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar etnografias de grupos sociais.","id":5126762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar etnografias de grupos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligar o est\u00e1tico ao din\u00e2mico no que concerne aos processos\nsocioculturais.","id":5126763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ligar o est\u00e1tico ao din\u00e2mico no que concerne aos processos\nsocioculturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudar mais intensamente s\u00edtios arqueol\u00f3gicos ind\u00edgenas\nno Brasil.","id":5126764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudar mais intensamente s\u00edtios arqueol\u00f3gicos ind\u00edgenas\nno Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contestar vers\u00f5es do passado distorcidas por arque\u00f3logos\noriundos das classes dominantes.","id":5126765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contestar vers\u00f5es do passado distorcidas por arque\u00f3logos\noriundos das classes dominantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorporar a voz de grupos \u00e9tnicos (\u00edndios,\nafrodescendentes, imigrantes etc.) no processo de\nconstru\u00e7\u00e3o da sua hist\u00f3ria.","id":5126766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorporar a voz de grupos \u00e9tnicos (\u00edndios,\nafrodescendentes, imigrantes etc.) no processo de\nconstru\u00e7\u00e3o da sua hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/1393360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o de materiais arqueol\u00f3gicos","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393394,"hashId":"14653b31d9d30109eebf19289e1f90f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conserva\u00e7\u00e3o de materiais arqueol\u00f3gicos<\/p>","resposta":5126911,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz parte do planejamento das escava\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas.","id":5126911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz parte do planejamento das escava\u00e7\u00f5es arqueol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantida assim que os materiais comp\u00f5em parte de\nexposi\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica.","id":5126912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 garantida assim que os materiais comp\u00f5em parte de\nexposi\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requer especialistas envolvidos em todas as etapas de\npesquisa arqueol\u00f3gica.","id":5126913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requer especialistas envolvidos em todas as etapas de\npesquisa arqueol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente dever\u00e1 ser contemplada em laborat\u00f3rio em\ncondi\u00e7\u00f5es adequadas.","id":5126914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente dever\u00e1 ser contemplada em laborat\u00f3rio em\ncondi\u00e7\u00f5es adequadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe aos arque\u00f3logos que n\u00e3o t\u00eam forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\nem conserva\u00e7\u00e3o.","id":5126915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe aos arque\u00f3logos que n\u00e3o t\u00eam forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\nem conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/1393394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas dos vasilhames cer\u00e2micos da Tradi\u00e7\u00e3o\nAratu incluem","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393402,"hashId":"9dda0151788dc651941e0f2049c03183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas dos vasilhames cer\u00e2micos da Tradi\u00e7\u00e3o\nAratu incluem<\/p>","resposta":5126950,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decora\u00e7\u00e3o pintada, superf\u00edcie alisada.","id":5126946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decora\u00e7\u00e3o pintada, superf\u00edcie alisada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decora\u00e7\u00e3o corrugada, superf\u00edcie escovada.","id":5126947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decora\u00e7\u00e3o corrugada, superf\u00edcie escovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decora\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, superf\u00edcie grafitada.","id":5126948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decora\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, superf\u00edcie grafitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decora\u00e7\u00e3o esparsa, superf\u00edcie escovada.","id":5126949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decora\u00e7\u00e3o esparsa, superf\u00edcie escovada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decora\u00e7\u00e3o esparsa, limitada \u00e0 corrugada-undulada,\nsuperf\u00edcie alisada ou grafitada.","id":5126950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decora\u00e7\u00e3o esparsa, limitada \u00e0 corrugada-undulada,\nsuperf\u00edcie alisada ou grafitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/1393402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figuras humanas representadas em pequenos tamanhos\n(entre 5 e 15 cm), em movimento, em quantidade\nproporcional \u00e0s figuras de animais e cujas representa\u00e7\u00f5es\nest\u00e3o associadas tamb\u00e9m \u00e0 cenas de luta, ca\u00e7a e dan\u00e7a.\nAl\u00e9m de representar cenas do cotidiano, tamb\u00e9m abordam\ncenas cerimoniais com riqueza de enfeites e atributos. Essas\ns\u00e3o as caracter\u00edsticas gerais da(s)","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393403,"hashId":"654b1042f988842b2e505973ca0f54ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras humanas representadas em pequenos tamanhos\n(entre 5 e 15 cm), em movimento, em quantidade\nproporcional \u00e0s figuras de animais e cujas representa\u00e7\u00f5es\nest\u00e3o associadas tamb\u00e9m \u00e0 cenas de luta, ca\u00e7a e dan\u00e7a.\nAl\u00e9m de representar cenas do cotidiano, tamb\u00e9m abordam\ncenas cerimoniais com riqueza de enfeites e atributos. Essas\ns\u00e3o as caracter\u00edsticas gerais da(s)<\/p>","resposta":5126952,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00f5es Itaquatiaras.","id":5126951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00f5es Itaquatiaras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o Nordeste.","id":5126952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00e3o Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o Meridional.","id":5126953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00e3o Meridional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o Agreste.","id":5126954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00e3o Agreste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o Agreste e Nordeste.","id":5126955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00e3o Agreste e Nordeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/1393403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o eletroqu\u00edmica \u00e9 utilizada na conserva\u00e7\u00e3o de\nartefatos confeccionados de","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393406,"hashId":"e7054362a8ed030868296a41ae8cd61a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o eletroqu\u00edmica \u00e9 utilizada na conserva\u00e7\u00e3o de\nartefatos confeccionados de<\/p>","resposta":5126965,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro.","id":5126965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ouro.","id":5126966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chumbo.","id":5126967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chumbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bronze.","id":5126968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bronze.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estanha.","id":5126969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estanha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/1393406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Data\u00e7\u00e3o por s\u00e9ries de ur\u00e2nio \u00e9 apropriada para","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393414,"hashId":"614feb7ee296712def6e2877a9177eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Data\u00e7\u00e3o por s\u00e9ries de ur\u00e2nio \u00e9 apropriada para<\/p>","resposta":5127004,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rastrear rotas de migra\u00e7\u00e3o de grupos ind\u00edgenas do tronco\nlingu\u00edstico tupi-guarani.","id":5127002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rastrear rotas de migra\u00e7\u00e3o de grupos ind\u00edgenas do tronco\nlingu\u00edstico tupi-guarani.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer quando foi desenvolvida tecnologia cer\u00e2mica no\nnordeste brasileiro.","id":5127003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer quando foi desenvolvida tecnologia cer\u00e2mica no\nnordeste brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abordar problemas relacionados \u00e0 entrada de seres\nhumanos nas Am\u00e9ricas.","id":5127004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordar problemas relacionados \u00e0 entrada de seres\nhumanos nas Am\u00e9ricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discernir sequ\u00eancias cronol\u00f3gicas precisas no per\u00edodo proto-hist\u00f3rico.","id":5127005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discernir sequ\u00eancias cronol\u00f3gicas precisas no per\u00edodo <em>proto-hist\u00f3rico<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer a cronologia de grafismos (pinturas) holoc\u00eanicos.","id":5127006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer a cronologia de grafismos (pinturas) holoc\u00eanicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/1393414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo refere-se \u00e0 quest\u00e3o 77.A tradi\u00e7\u00e3o representada na figura \u00e9","provas":[{"id":45926,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2014-copeve-ufal-arqueologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Arque\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1393462,"hashId":"85330787c9a2dea80dd65f7f1d5b7106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo refere-se \u00e0 quest\u00e3o 77.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45926\/questao\/1393462-20201029114715000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tradi\u00e7\u00e3o representada na figura \u00e9<\/p>","resposta":5127211,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Serid\u00f3.","id":5127210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serid\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Itaquatiara.","id":5127211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itaquatiara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geom\u00eatrica.","id":5127212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geom\u00eatrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco.","id":5127213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Central.","id":5127214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419174,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/1393462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a correla\u00e7\u00e3o entre as informa\u00e7\u00f5es expostas no texto e seus respectivos par\u00e1grafos. I - Na introdu\u00e7\u00e3o, o autor se op\u00f5e ao excesso de rigidez das escolas militares do Brasil. II - Nos par\u00e1grafos de desenvolvimento, corrobora-se o apoio do presidente da Fran\u00e7a, Nicolas Sarkozy, aos modelos europeus de educa\u00e7\u00e3o mais flex\u00edveis em termos de disciplina, bem como ressaltam-se os achados da pesquisa etnogr\u00e1fica realizada pelo professor James lto-Adler, que apontam para a necessidade de um retorno ao ensino tradicional.III - Na conclus\u00e3o do texto, o autor deixa expl\u00edcito seu ponto de vista de que a escola pode limitar a liberdade dos seus alunos. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":43664,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2014-fundacao-la-salle-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1308305,"hashId":"a688ee45dcb046538b85f08700fadda2","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Considere a correla\u00e7\u00e3o entre as informa\u00e7\u00f5es expostas no texto e seus respectivos par\u00e1grafos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Na introdu\u00e7\u00e3o, o autor se op\u00f5e ao excesso de rigidez das escolas militares do Brasil. <\/p><p align=\"justify\">II - Nos par\u00e1grafos de desenvolvimento, corrobora-se o apoio do presidente da Fran\u00e7a, Nicolas\r\nSarkozy, aos modelos europeus de educa\u00e7\u00e3o mais flex\u00edveis em termos de disciplina, bem como\r\nressaltam-se os achados da pesquisa etnogr\u00e1fica realizada pelo professor James lto-Adler, que\r\napontam para a necessidade de um retorno ao ensino tradicional.<\/p><p align=\"justify\">III - Na conclus\u00e3o do texto, o autor deixa expl\u00edcito seu ponto de vista de que a escola pode limitar a\r\nliberdade dos seus alunos.  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p><p><\/p>","resposta":4774755,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4774753,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":4774754,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4774755,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4774756,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4774757,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00famero 31 a 43 referem-se ao texto abaixo. TEXTO 1 01 Ao serem divulgados os resultados das primeiras provas do Enem, um grande grupo educacional encomendou uma 02 pesquisa com os alunos das dez melhores escolas do Brasil. Pois n\u00e3o \u00e9 que eram todas bem parecidas? Chamava aten\u00e7\u00e3o 03 o fato de serem muito r\u00edgidas na disciplina. Ou seja, nada de bagun\u00e7a. E entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com sua disciplina 04 severa, os col\u00e9gios militares ______ \u00f3timo desempenho. 05 Viajando por outras terras, consideremos a Fran\u00e7a, a Alemanha e a Inglaterra. De l\u00e1 vieram e ainda ______ as mais 06 abundantes colheitas de artistas, fil\u00f3sofos, cientistas, empres\u00e1rios e estadistas. Historicamente, suas escolas sempre foram 07 extraordinariamente r\u00edgidas, chegando at\u00e9 a umas varadinhas aqui e umas reguadas acol\u00e1. 08 Em maio da 1968, os universit\u00e1rios parisienses se rebelaram contra o atraso da universidade promovendo um evento 09 que teve espantosa visibilidade mundial. Bancadas na rua, paralelep\u00edpedos voando pelos ares, choques retumbantes com 10 a policial Ecoava o slogan mais poderoso: \"E proibido proibir&#39;&#39;. As consequ\u00eancias do Maio de 68 varreram o mundo e 11 remoldaram a alma da escola. Muitos manifestantes viraram professores, sentindo- se pouco confort\u00e1veis com sua 12 autoridade. A epidemia do \"proibido proibir&#39;&#39; contaminou a Am\u00e9rica Latina. 13 Em um dos seus primeiros discursos, depois de presidente, Sarkozy chama aten\u00e7\u00e3o para a lastim\u00e1vel eros\u00e3o da 14 autoridade do professor, com suas ra\u00edzes em 68. O fil\u00f3sofo Luc Ferry, em entrevistas, tamb\u00e9m relembra que houve uma 15 queda Vertiginosa na disciplina escolar, resultante de professores inapetentes por manter a ordem na sala de aula. Antes de 16 tudo, porque erodiram as regras de disciplina, claras e compartilhadas. 17 N\u00e3o \u00e9 preciso muito esfor\u00e7o para verificar ______ onipresen\u00e7a de problemas de indisciplina nas nossas escolas. Nem 18 falamos de alunos agredindo professores ______ uma incapacidade generalizada para impedir _____ bagun\u00e7a nas 19 aulas, sobretudo nas escolas p\u00fablicas, devido ____ perda da autonomia do professor. 20 Mas que consequ\u00eancias teria essa incapacidade da escola para manter a ordem? O professor James Ito-Adler fez uma 21 pesquisa etnogr\u00e1fica - entrevistando uma amostra de alunos. Nela surge uma descoberta surpreendente. Quando 22 perguntou aos alunos o mais atrapalhava o seu aprendizado, a resposta foi enf\u00e1tica: a bagun\u00e7a dos outros! S\u00e3o os 23 pr\u00f3prios estudantes que ______ necessidade de uma disciplina careta. N\u00e3o \u00e9 lamento de professor saudosista. Ou seja, 24 os pr\u00f3prios alunos admitem que conversas e turbul\u00eancia na sala de sala de aula atrapalham os estudos. Resultados esp\u00farios? N\u00e3o 25 parece, pois pesquisas nos Estados Unidos e na Fran\u00e7a sugerem que l\u00e1 ocorre o mesmo. A bagun\u00e7a \u00e9 t\u00f3xica. 26 A ideia de que a escola n\u00e3o pode tolher a liberdade dos alunos \u00e9 falsa. Embora possamos conduzir a discuss\u00e3o de forma 27 mais sofisticada, vale a pena repetir o princ\u00edpio de que a minha liberdade acaba onde come\u00e7a a liberdade de outrem. No 28 caso, a liberdade dos colegas para estudar e aprender. (Cl\u00e1udio de Moura Castro, Bagun\u00e7a T\u00f3xica, Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o de 08 de janeiro de 2014. Texto adaptado.) ","id":408813,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><i>As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero 31 a 43 referem-se ao texto abaixo.\r\n<\/i><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<br>\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter; font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: 12pt\">\r\n<b>TEXTO\r\n1 <\/b><\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br>\r\n<br>\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt;\">01 \r\n        Ao serem \r\ndivulgados os resultados das\r\nprimeiras provas do Enem, um grande grupo \r\neducacional encomendou uma <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">02 \r\n  pesquisa com os alunos das dez \r\nmelhores escolas do Brasil.\r\nPois n\u00e3o \u00e9 que eram todas bem parecidas? \r\nChamava aten\u00e7\u00e3o <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">03 \r\n  o fato de serem muito r\u00edgidas na \r\ndisciplina. Ou seja, nada de\r\nbagun\u00e7a. E entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \r\ncom sua disciplina <\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">04 \r\n  severa, os col\u00e9gios militares ______ \r\n\u00f3timo desempenho. <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">05 \r\n        Viajando por \r\noutras terras, consideremos\r\na Fran\u00e7a, a Alemanha e a Inglaterra. De l\u00e1 \r\nvieram e ainda ______ as\r\nmais <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">06 \r\n  abundantes colheitas de artistas, \r\nfil\u00f3sofos, cientistas,\r\nempres\u00e1rios e estadistas. Historicamente, \r\nsuas escolas sempre foram <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">07 \r\n  extraordinariamente r\u00edgidas, chegando \r\nat\u00e9 a umas varadinhas\r\naqui e umas reguadas acol\u00e1. <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">08 \r\n        Em maio da 1968, \r\nos universit\u00e1rios\r\nparisienses se rebelaram contra o atraso da \r\nuniversidade promovendo\r\num evento<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">09 \r\n  que teve espantosa visibilidade \r\nmundial. Bancadas na rua,\r\nparalelep\u00edpedos voando pelos ares, choques \r\nretumbantes com  <\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">10 \r\n  a policial Ecoava o \r\n<i>slogan <\/i>mais poderoso: \"E\r\nproibido proibir&#39;&#39;. As consequ\u00eancias do Maio \r\nde 68 varreram o mundo\r\ne <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">11 \r\n  remoldaram a alma da escola. Muitos \r\nmanifestantes viraram\r\nprofessores, sentindo- se pouco confort\u00e1veis \r\ncom sua <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">12 \r\n  autoridade. A epidemia do \"proibido \r\nproibir&#39;&#39; contaminou\r\na Am\u00e9rica Latina. <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">13 \r\n        Em um dos seus \r\nprimeiros discursos, \r\ndepois de presidente, Sarkozy chama aten\u00e7\u00e3o \r\npara a lastim\u00e1vel\r\neros\u00e3o da<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">14 \r\n  autoridade do professor, com suas \r\nra\u00edzes em 68. O fil\u00f3sofo\r\nLuc Ferry, em entrevistas, tamb\u00e9m relembra \r\nque houve uma<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">15 \r\n    queda Vertiginosa na \r\ndisciplina escolar,\r\nresultante de professores inapetentes por \r\nmanter a ordem na sala de\r\naula. Antes de<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">16 \r\n  tudo, porque erodiram as regras de \r\ndisciplina, claras e\r\ncompartilhadas. <\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">17 \r\n        N\u00e3o \u00e9 preciso \r\nmuito esfor\u00e7o para\r\nverificar ______ onipresen\u00e7a de problemas de \r\nindisciplina nas nossas\r\nescolas. Nem<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">18 \r\n  falamos de alunos agredindo \r\nprofessores ______ uma\r\nincapacidade generalizada para impedir _____ \r\nbagun\u00e7a nas<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">19 \r\n  aulas, sobretudo nas escolas \r\np\u00fablicas, devido ____ perda da\r\nautonomia do professor.<\/font><\/font><\/font>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">20 \r\n        Mas que \r\nconsequ\u00eancias teria essa\r\nincapacidade da escola para manter a ordem? \r\nO professor James\r\nIto-Adler fez uma<\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">21 \r\n  pesquisa etnogr\u00e1fica - entrevistando \r\numa amostra de alunos.\r\nNela surge uma descoberta surpreendente. \r\nQuando <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">22 \r\n  perguntou aos alunos o mais \r\natrapalhava o seu aprendizado, a\r\nresposta foi enf\u00e1tica: a bagun\u00e7a dos outros! \r\nS\u00e3o os <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">23 \r\n  pr\u00f3prios estudantes que ______  \r\nnecessidade de uma\r\ndisciplina careta. N\u00e3o \u00e9 lamento de \r\nprofessor saudosista. Ou seja, <\/font>\r\n<\/font><\/font><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"font-variant-numeric: normal; font-\r\nvariant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">24 \r\n  os pr\u00f3prios alunos admitem que \r\nconversas e turbul\u00eancia na\r\nsala de sala de aula atrapalham os estudos. \r\nResultados esp\u00farios? N\u00e3o<\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">25 \r\n  parece, pois pesquisas nos Estados \r\nUnidos e na Fran\u00e7a sugerem\r\nque l\u00e1 ocorre o mesmo. A bagun\u00e7a \u00e9 \r\nt\u00f3xica. <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">26 \r\n        A ideia de que a \r\nescola n\u00e3o pode tolher\r\na liberdade dos alunos \u00e9 falsa. Embora \r\npossamos conduzir a discuss\u00e3o\r\nde forma <\/font><\/font><\/font><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"font-variant-numeric: \r\nnormal; font-variant-east-asian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">27 \r\n  mais sofisticada, vale a pena repetir \r\no princ\u00edpio de que a\r\nminha liberdade acaba onde come\u00e7a a \r\nliberdade de outrem. No <\/font><\/font>\r\n<\/font><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">\r\n<font color=\"#000000\"><font face=\"Times New \r\nRoman\"><font style=\"font-size: \r\n12pt\">28 \r\n  caso, a liberdade dos colegas para \r\nestudar e aprender.<\/font><\/font><\/font><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"font-variant-\r\nnumeric: normal; font-variant-east-asian: \r\nnormal;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><br>\r\n<\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"font-\r\nvariant-numeric: normal; font-variant-east-\r\nasian: normal;\">(Cl\u00e1udio de Moura Castro, <i \r\nstyle=\"\">Bagun\u00e7a T\u00f3xica<\/i>, Revista Veja, \r\nedi\u00e7\u00e3o de 08 de janeiro de 2014. Texto \r\nadaptado.<b>)<\/b><\/p><p align=\"justify\"><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atendimento ao p\u00fablico marcado pela excel\u00eancia exige algumas iniciativas e atividades estrat\u00e9gicas para o aprimoramento da qualidade, para evitar falhas e para garantir, tamb\u00e9m, que as pessoas tenham a percep\u00e7\u00e3o da qualidade do servi\u00e7o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta acerca da qualidade no atendimento ao p\u00fablico.","provas":[{"id":43783,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1313124,"hashId":"7eca160984c1d609a7be5234170a4040","enunciado":"<p align=justify>Um atendimento ao p\u00fablico marcado pela excel\u00eancia exige\r\nalgumas iniciativas e atividades estrat\u00e9gicas para o\r\naprimoramento da qualidade, para evitar falhas e para\r\ngarantir, tamb\u00e9m, que as pessoas tenham a percep\u00e7\u00e3o da\r\nqualidade do servi\u00e7o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta acerca da qualidade no\r\natendimento ao p\u00fablico.<\/p>","resposta":4793835,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se ter presteza em resolver os problemas dos clientes, ainda que a informa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja repassada a eles.","id":4793832,"corpo":"<p align=justify>Deve-se ter presteza em resolver os problemas dos\r\nclientes, ainda que a informa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nseja repassada a eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante repassar para o cliente uma explica\u00e7\u00e3o sobre um problema ocorrido, ainda que a argumenta\u00e7\u00e3o seja pouco esclarecedora.","id":4793833,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante repassar para o cliente uma explica\u00e7\u00e3o\r\nsobre um problema ocorrido, ainda que a\r\nargumenta\u00e7\u00e3o seja pouco esclarecedora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o problema n\u00e3o puder ser resolvido de imediato, \u00e9 prefer\u00edvel n\u00e3o comunicar ao cliente.","id":4793834,"corpo":"<p align=justify>Quando o problema n\u00e3o puder ser resolvido de\r\nimediato, \u00e9 prefer\u00edvel n\u00e3o comunicar ao cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se um produto adquirido puder apresentar problemas futuros, \u00e9 uma boa conduta alertar os clientes sobre isso e a respeito das maneiras de evitar que os problemas aconte\u00e7am.","id":4793835,"corpo":"<p align=justify>Se um produto adquirido puder apresentar problemas\r\nfuturos, \u00e9 uma boa conduta alertar os clientes sobre\r\nisso e a respeito das maneiras de evitar que os\r\nproblemas aconte\u00e7am.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comprometimento da equipe, necess\u00e1rio para uma boa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 impactado pela institui\u00e7\u00e3o de recompensas ao servi\u00e7o.","id":4793836,"corpo":"<p align=justify>O comprometimento da equipe, necess\u00e1rio para uma\r\nboa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 impactado pela\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de recompensas ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1313124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/10\/20x1, a Cia Vento Norte contraiu um empr\u00e9stimo em moeda estrangeira no valor de US$ 100.000,00, quando a taxa de c\u00e2mbio estava US$ 1,00 igual a R$ 1,50. Quando do t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social da Cia Vento Norte, a taxa de c\u00e2mbio estava US$ 1,00 igual a R$ 1,30. Qual \u00e9 o lan\u00e7amento correto decorrente da varia\u00e7\u00e3o cambial?","provas":[{"id":42623,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1270040,"hashId":"f767cf4e7e637fa13ef83cfab118e422","enunciado":"<p align=justify>Em 01\/10\/20x1, a Cia Vento Norte contraiu um empr\u00e9stimo em moeda estrangeira no valor de US$ 100.000,00, quando a taxa de c\u00e2mbio estava US$ 1,00 igual a R$ 1,50. Quando do t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social da Cia Vento Norte, a taxa de c\u00e2mbio estava US$ 1,00 igual a R$ 1,30. Qual \u00e9 o lan\u00e7amento correto decorrente da varia\u00e7\u00e3o cambial?<\/p>","resposta":4607988,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D- Receita de empr\u00e9stimos C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira","id":4607987,"corpo":"<p align=justify>D- Receita de empr\u00e9stimos <div>C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D- Empr\u00e9stimo em moeda estrangeira C- Varia\u00e7\u00e3o cambial ativa","id":4607988,"corpo":"<p align=justify>D- Empr\u00e9stimo em moeda estrangeira <div>C- Varia\u00e7\u00e3o cambial ativa<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D- Varia\u00e7\u00e3o cambial passiva C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira","id":4607989,"corpo":"<p align=justify>D- Varia\u00e7\u00e3o cambial passiva <div>C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira C- Varia\u00e7\u00e3o cambial passiva","id":4607990,"corpo":"<p align=justify>D- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira <div>C- Varia\u00e7\u00e3o cambial passiva<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D- Varia\u00e7\u00e3o cambial ativa C- Caixa ou banco","id":4607991,"corpo":"<p align=justify>D- Varia\u00e7\u00e3o cambial ativa <div>C- Caixa ou banco<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos variados","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos variados","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-variados"}],"slug":"contabilidade-geral\/1270040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma conta que N\u00c3O se classifica no Ativo Circulante.","provas":[{"id":42623,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1270045,"hashId":"388d1c642459246c4f97bccf0c52a873","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma conta que N\u00c3O se classifica no Ativo Circulante.<\/p>","resposta":4607997,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adiantamento a diretores.","id":4607997,"corpo":"<p align=justify>Adiantamento a diretores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duplicatas a receber.","id":4607998,"corpo":"<p align=justify>Duplicatas a receber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estoque de mercadoria acabada.","id":4607999,"corpo":"<p align=justify>Estoque de mercadoria acabada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es de liquidez imediata.","id":4608000,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00f5es de liquidez imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adiantamento a funcion\u00e1rios.","id":4608001,"corpo":"<p align=justify>Adiantamento a funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1270045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 26, o ativo deve ser classificado como circulante quando satisfizer qualquer dos seguintes crit\u00e9rios, EXCETO","provas":[{"id":42623,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1270048,"hashId":"c2c398f53f0c67808085c9e4f2acb87c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CPC 26, o ativo deve ser classificado como circulante quando satisfizer qualquer dos seguintes crit\u00e9rios, EXCETO<\/p>","resposta":4608010,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espera-se que seja realizado, ou pretende-se que seja vendido ou consumido no decurso normal do ciclo operacional da entidade.","id":4608007,"corpo":"<p align=justify>espera-se que seja realizado, ou pretende-se que seja vendido ou consumido no decurso normal do ciclo operacional da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 mantido essencialmente com o prop\u00f3sito de ser negociado.","id":4608008,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 mantido essencialmente com o prop\u00f3sito de ser negociado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espera-se que seja realizado at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.","id":4608009,"corpo":"<p align=justify>espera-se que seja realizado at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espera-se que seja liquidado durante o ciclo operacional normal da entidade.","id":4608010,"corpo":"<p align=justify>espera-se que seja liquidado durante o ciclo operacional normal da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 caixa ou equivalente de caixa, a menos que sua troca ou uso para liquida\u00e7\u00e3o de passivo se encontre vedada durante pelo menos doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.","id":4608011,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 caixa ou equivalente de caixa, a menos que sua troca ou uso para liquida\u00e7\u00e3o de passivo se encontre vedada durante pelo menos doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1270048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre empenho da despesa, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42623,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1270058,"hashId":"6e9a56c657daef3d4e85980bc47bbdd6","enunciado":"<p align=justify>Sobre empenho da despesa, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4608062,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":4608062,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria\r\npara o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou\r\nn\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4608063,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa\r\npara a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tomando por base os t\u00edtulos e documentos que comprovam o respectivo cr\u00e9dito.","id":4608064,"corpo":"<p align=justify>consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo\r\ncredor, tomando por base os t\u00edtulos e documentos que\r\ncomprovam o respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 caracterizada por v\u00e1rias etapas e est\u00e1gios cheios de particularidades e cuidados.","id":4608065,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 caracterizada por v\u00e1rias etapas e est\u00e1gios cheios de particularidades e cuidados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a entrega de numer\u00e1rio a servidor para o atendimento de despesas quando n\u00e3o for poss\u00edvel observar o processo normal de realiza\u00e7\u00e3o destas.","id":4608066,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a entrega de numer\u00e1rio a servidor para o atendimento de despesas quando n\u00e3o for poss\u00edvel observar o processo normal de realiza\u00e7\u00e3o destas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1270058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na economia brasileira, qual institui\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por operacionalizar e executar as diretrizes das quest\u00f5es monet\u00e1rias e cambiais?","provas":[{"id":42626,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1270120,"hashId":"d88cb90b27ce971507571dc83cc94bcb","enunciado":"<p align=justify>Na economia brasileira, qual institui\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nrespons\u00e1vel por operacionalizar e executar as\r\ndiretrizes das quest\u00f5es monet\u00e1rias e cambiais?<\/p>","resposta":4608369,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":4608367,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal.","id":4608368,"corpo":"<p align=justify>Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banco Central do Brasil.","id":4608369,"corpo":"<p align=justify>Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Casa Civil.","id":4608370,"corpo":"<p align=justify>Casa Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tesouro Nacional.","id":4608371,"corpo":"<p align=justify>Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal e Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal e Monet\u00e1ria","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413007,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal-e-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/1270120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um instrumento de planejamento da a\u00e7\u00e3o do governo, por meio da identifica\u00e7\u00e3o dos seus programas de trabalho, projetos e atividades, al\u00e9m do estabelecimento de objetivos e metas a serem implementados, bem como a previs\u00e3o dos custos relacionados, caracteriza o\/a","provas":[{"id":42626,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1270161,"hashId":"52f4dee93bfb0203cf02717b59b1767b","enunciado":"<p align=justify>Um instrumento de planejamento da a\u00e7\u00e3o do\r\ngoverno, por meio da identifica\u00e7\u00e3o dos seus\r\nprogramas de trabalho, projetos e atividades, al\u00e9m\r\ndo estabelecimento de objetivos e metas a serem\r\nimplementados, bem como a previs\u00e3o dos custos\r\nrelacionados, caracteriza o\/a<\/p>","resposta":4608584,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7amento tradicional.","id":4608582,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edndice benef\u00edcio\/custo.","id":4608583,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice benef\u00edcio\/custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento-programa.","id":4608584,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento-programa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento institucional.","id":4608585,"corpo":"<p align=justify>planejamento institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento de desempenho.","id":4608586,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento de desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1270161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo das Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o, para efeitos de estudo foram separados em modelos e escolas. Assinale a alternativa que se refere ao modelo funcionalista.","provas":[{"id":42628,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1270195,"hashId":"dc91ad8000a1741513244bbf1614b647","enunciado":"<p align=justify>O estudo das Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o, para efeitos de estudo foram separados em modelos e escolas. Assinale a alternativa que se refere ao modelo funcionalista.<\/p>","resposta":4608744,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem suas ra\u00edzes no positivismo, mas nasce como modelo da Gestalt e na Lingu\u00edstica. Encontra aplica\u00e7\u00f5es em todas as ci\u00eancias humanas. Te\u00f3rico Claude L\u00e9vi-Strauss.","id":4608742,"corpo":"<p align=justify>Tem suas ra\u00edzes no positivismo, mas nasce como modelo da Gestalt e na Lingu\u00edstica. Encontra aplica\u00e7\u00f5es em todas as ci\u00eancias humanas. Te\u00f3rico Claude L\u00e9vi-Strauss.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo dos signos (representa\u00e7\u00f5es) no interior da vida social e seu papel no processo comunicativo. Aplica\u00e7\u00e3o social dos signos - semi\u00f3se. Charles Sanders Peirce.","id":4608743,"corpo":"<p align=justify>Estudo dos signos (representa\u00e7\u00f5es) no interior da vida social e seu papel no processo comunicativo. Aplica\u00e7\u00e3o social dos signos - semi\u00f3se. Charles Sanders Peirce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processos de comunica\u00e7\u00e3o cumprem fun\u00e7\u00f5es sociais como a vigil\u00e2ncia. Analisa os efeitos provocados nos receptores as mensagens transmitidas pelas m\u00eddias. Te\u00f3rico Harold Lasswell.","id":4608744,"corpo":"<p align=justify>Processos de comunica\u00e7\u00e3o cumprem fun\u00e7\u00f5es sociais como a vigil\u00e2ncia. Analisa os efeitos provocados nos receptores as mensagens transmitidas pelas m\u00eddias. Te\u00f3rico Harold Lasswell.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo ou escola que estuda a ind\u00fastria cultural e como ela serve para a manipula\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Theodor Adorno.","id":4608745,"corpo":"<p align=justify>Modelo ou escola que estuda a ind\u00fastria cultural e como ela serve para a manipula\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Theodor Adorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concentra-se na an\u00e1lise espec\u00edfica do processo social relativa \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de sentido \u00e0 realidade, evolu\u00e7\u00e3o de uma cultura, e pr\u00e1ticas sociais partilhadas. S. Hall.","id":4608746,"corpo":"<p align=justify>Concentra-se na an\u00e1lise espec\u00edfica do processo social relativa \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de sentido \u00e0 realidade, evolu\u00e7\u00e3o de uma cultura, e pr\u00e1ticas sociais partilhadas. S. Hall.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1270195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil deve realizar em julho um dos maiores eventos esportivos do mundo do futebol. Nos dias pr\u00f3ximos e por todo o per\u00edodo do mundial de futebol televis\u00f5es, r\u00e1dios, jornais e internet ter\u00e3o uma pauta que dominar\u00e1 o notici\u00e1rio e estruturar\u00e1, nos p\u00fablicos, uma imagem da realidade estabelecendo a \u201cordem do dia\u201d dos temas. A este fen\u00f4meno pode-se dar o nome de","provas":[{"id":42628,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1270197,"hashId":"1924d3547ea040a6ab2336dd1648921c","enunciado":"<p align=justify>O Brasil deve realizar em julho um dos maiores eventos esportivos do mundo do futebol. Nos dias pr\u00f3ximos e por todo o per\u00edodo do mundial de futebol televis\u00f5es, r\u00e1dios, jornais e internet ter\u00e3o uma pauta que dominar\u00e1 o notici\u00e1rio e estruturar\u00e1, nos p\u00fablicos, uma imagem da realidade estabelecendo a \u201cordem do dia\u201d dos temas. A este fen\u00f4meno pode-se dar o nome de<\/p>","resposta":4608761,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agulha hipod\u00e9rmica.","id":4608757,"corpo":"<p align=justify>agulha hipod\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bala m\u00e1gica.","id":4608758,"corpo":"<p align=justify>bala m\u00e1gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00edmulo - resposta.","id":4608759,"corpo":"<p align=justify>est\u00edmulo - resposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudos Culturais.","id":4608760,"corpo":"<p align=justify>estudos Culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agenda Setting.","id":4608761,"corpo":"<p align=justify>agenda Setting.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1270197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cParte da filosofia que se dedica \u00e0 an\u00e1lise dos valores e condutas humanas, indagando sobre seu sentido, sua origem e seus fundamentos e finalidades\u201d esta \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o da autora Marilena Chau\u00ed para","provas":[{"id":42628,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1270217,"hashId":"8403d9e977ce445dd79a2f558d72d72f","enunciado":"<p align=justify>\u201cParte da filosofia que se dedica \u00e0 an\u00e1lise dos valores e condutas humanas, indagando sobre seu sentido, sua origem e seus fundamentos e finalidades\u201d esta \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o da autora Marilena Chau\u00ed para<\/p>","resposta":4608864,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamento.","id":4608862,"corpo":"<p align=justify>comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"costume.","id":4608863,"corpo":"<p align=justify>costume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tica.","id":4608864,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moral.","id":4608865,"corpo":"<p align=justify>moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conduta.","id":4608866,"corpo":"<p align=justify>conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1270217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Jornal X publicou uma mat\u00e9ria sobre a importa\u00e7\u00e3o e venda irregular de aparelhos telef\u00f4nicos em que um dos participantes \u00e9 identificado apenas por um apelido. Na \u00e1rea, todos o conhecem, o rep\u00f3rter, por isso, n\u00e3o consegue checar a informa\u00e7\u00e3o. O acusado pede direito de resposta. Assinale qual artigo do c\u00f3digo de \u00e9tica o jornalista n\u00e3o respeitou?","provas":[{"id":42628,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-jornalismo-ufc","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1270219,"hashId":"872da1afb47876b1d165e54a12cabc83","enunciado":"<p align=justify>O Jornal X publicou uma mat\u00e9ria sobre a importa\u00e7\u00e3o e venda irregular de aparelhos telef\u00f4nicos em que um dos participantes \u00e9 identificado apenas por um apelido. Na \u00e1rea, todos o conhecem, o rep\u00f3rter, por isso, n\u00e3o consegue checar a informa\u00e7\u00e3o. <div>O acusado pede direito de resposta. Assinale qual artigo do c\u00f3digo de \u00e9tica o jornalista n\u00e3o respeitou?<\/div><\/p>","resposta":4608868,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo 13 - O jornalista deve evitar a divulga\u00e7\u00e3o de fatos: I - com interesse de favorecimento pessoal ou vantagens econ\u00f4micas.","id":4608867,"corpo":"<p align=justify>Artigo 13 - O jornalista deve evitar a divulga\u00e7\u00e3o de fatos: I - com interesse de favorecimento pessoal ou vantagens econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo 14 - O jornalista deve ouvir sempre, antes da divulga\u00e7\u00e3o dos fatos, todas as pessoas objeto de acusa\u00e7\u00f5es n\u00e3o comprovadas, feitas por terceiros e n\u00e3o suficientemente demonstradas ou verificadas.","id":4608868,"corpo":"<p align=justify>Artigo 14 - O jornalista deve ouvir sempre, antes da divulga\u00e7\u00e3o dos fatos, todas as pessoas objeto de acusa\u00e7\u00f5es n\u00e3o comprovadas, feitas por terceiros e n\u00e3o suficientemente demonstradas ou verificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo 15 - O jornalista deve permitir o direito de resposta \u00e0s pessoas envolvidas ou mencionadas em sua mat\u00e9ria.","id":4608869,"corpo":"<p align=justify>Artigo 15 - O jornalista deve permitir o direito de resposta \u00e0s pessoas envolvidas ou mencionadas em sua mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artigo 16 - O jornalista deve pugnar pelo exerc\u00edcio da soberania nacional em seus aspectos pol\u00edtico, econ\u00f4mico e social.","id":4608870,"corpo":"<p align=justify>Artigo 16 - O jornalista deve pugnar pelo exerc\u00edcio da soberania nacional em seus aspectos pol\u00edtico, econ\u00f4mico e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artigo 17 - O jornalista deve preservar a l\u00edngua e a cultura nacionais.","id":4608871,"corpo":"<p align=justify>Artigo 17 - O jornalista deve preservar a l\u00edngua e a cultura nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Outros Normativos (Comunica\u00e7\u00e3o Social)","oab":false,"nome":"Outros Normativos (Comunica\u00e7\u00e3o Social)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418411,"slug":"comunicacao-social-outros-normativos-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1270219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que \u00e9 proporcionado aos alunos, na disciplina de atividades r\u00edtmicas, na pr\u00e1tica educativa, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":44025,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1325062,"hashId":"02106d7333be1b098157c0ff863d0ecd","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o que \u00e9 proporcionado aos alunos, na disciplina de atividades r\u00edtmicas, na pr\u00e1tica educativa, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4841788,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento das atividades r\u00edtmicas como contribui\u00e7\u00e3o valiosa para a educa\u00e7\u00e3o integral do indiv\u00edduo;","id":4841786,"corpo":"<p align=justify>O reconhecimento das atividades r\u00edtmicas como contribui\u00e7\u00e3o valiosa para a educa\u00e7\u00e3o integral do indiv\u00edduo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o do ritmo como um elemento do movimento humano e sua import\u00e2ncia para o desenvolvimento motor;","id":4841787,"corpo":"<p align=justify>A compreens\u00e3o do ritmo como um elemento do movimento humano e sua import\u00e2ncia para o desenvolvimento motor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incompreens\u00e3o do ritmo como um elemento presente na cultura do movimento de um povo;","id":4841788,"corpo":"<p align=justify>A incompreens\u00e3o do ritmo como um elemento presente na cultura do movimento de um povo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer o ritmo como papel significativo para as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do desenvolvimento humano.","id":4841789,"corpo":"<p align=justify>Reconhecer o ritmo como papel significativo para as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do desenvolvimento humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1325062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas apresentam eixos tem\u00e1ticos que foram propostos pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino de Ci\u00eancias, EXCETO:","provas":[{"id":44032,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1325280,"hashId":"e725bebd527c6f636e3cb25c14b64e15","enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as alternativas apresentam eixos tem\u00e1ticos que foram propostos pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino de Ci\u00eancias, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4842763,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vida e Ambiente;","id":4842762,"corpo":"<p align=justify>Vida e Ambiente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Sexual;","id":4842763,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o Sexual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecnologia e Sociedade;","id":4842764,"corpo":"<p align=justify>Tecnologia e Sociedade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terra e Universo.","id":4842765,"corpo":"<p align=justify>Terra e Universo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1325280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento das plantas depende de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es do ambiente. Uma delas \u00e9 a disponibilidade, no solo, de nutrientes minerais. Indique a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um macronutriente:","provas":[{"id":44032,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1325301,"hashId":"287d5e2fb2aca552c855832005b62f39","enunciado":"<p align=\"justify\">O desenvolvimento das plantas depende de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es do ambiente. Uma delas \u00e9 a disponibilidade, no solo, de nutrientes minerais. Indique a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> cont\u00e9m um macronutriente:<\/p>","resposta":4842857,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3sforo;","id":4842855,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3sforo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nitrog\u00eanio;","id":4842856,"corpo":"<p align=justify>Nitrog\u00eanio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro;","id":4842857,"corpo":"<p align=justify>Ferro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio.","id":4842858,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/1325301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pr\u00e1ticas agr\u00edcolas incorretas podem transformar solos produtivos em improdutivos, provocando fome e doen\u00e7as, principalmente nas regi\u00f5es mais pobres do mundo. Indique a alternativa INCORRETA no que se refere aos principais cuidados necess\u00e1rios para a conserva\u00e7\u00e3o do solo:","provas":[{"id":44032,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1325302,"hashId":"75087fc1b58924777c561e922f495309","enunciado":"<p align=\"justify\">Pr\u00e1ticas agr\u00edcolas incorretas podem transformar solos produtivos em improdutivos, provocando fome e doen\u00e7as, principalmente nas regi\u00f5es mais pobres do mundo. Indique a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> no que se refere aos principais cuidados necess\u00e1rios para a conserva\u00e7\u00e3o do solo:<\/p>","resposta":4842859,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar queimadas;","id":4842859,"corpo":"<p align=justify>Realizar queimadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plantar em curvas de n\u00edvel;","id":4842860,"corpo":"<p align=justify>Plantar em curvas de n\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a rota\u00e7\u00e3o e a conjuga\u00e7\u00e3o de culturas;","id":4842861,"corpo":"<p align=justify>Promover a rota\u00e7\u00e3o e a conjuga\u00e7\u00e3o de culturas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proteger os mananciais de \u00e1gua.","id":4842862,"corpo":"<p align=justify>Proteger os mananciais de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/1325302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terra do passado n\u00e3o era como a de hoje. Indique a alternativa INCORRETA acerca das condi\u00e7\u00f5es de vida em nosso planeta em tempos remotos:","provas":[{"id":44032,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1325303,"hashId":"21d7dad1a1a5b058e97a76dc785ecd01","enunciado":"<p align=\"justify\">A Terra do passado n\u00e3o era como a de hoje. Indique a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> acerca das condi\u00e7\u00f5es de vida em nosso planeta em tempos remotos:<\/p>","resposta":4842863,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel de oxig\u00eanio no ar sempre permaneceu constante, em torno de 21%;","id":4842863,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de oxig\u00eanio no ar sempre permaneceu constante, em torno de 21%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os continentes n\u00e3o estavam onde est\u00e3o;","id":4842864,"corpo":"<p align=justify>Os continentes n\u00e3o estavam onde est\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O clima e a atmosfera eram muito diferentes;","id":4842865,"corpo":"<p align=justify>O clima e a atmosfera eram muito diferentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os primeiros seres vivos se originaram h\u00e1 3,8 bilh\u00f5es de anos no mar.","id":4842866,"corpo":"<p align=justify>Os primeiros seres vivos se originaram h\u00e1 3,8 bilh\u00f5es de anos no mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/1325303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as caracter\u00edsticas abaixo indicam atributos de uma avalia\u00e7\u00e3o alternativa, feita a partir da racionalidade pr\u00e1tica, EXCETO:","provas":[{"id":44032,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1325311,"hashId":"53ca3f86d8004066d6599e4cbe120f8f","enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as caracter\u00edsticas abaixo indicam atributos de uma avalia\u00e7\u00e3o alternativa, feita a partir da racionalidade pr\u00e1tica, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4842892,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa;","id":4842891,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o formativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino dirigido ao exame;","id":4842892,"corpo":"<p align=justify>Ensino dirigido ao exame;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o processual;","id":4842893,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o processual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o com a compreens\u00e3o, com a bondade.","id":4842894,"corpo":"<p align=justify>Preocupa\u00e7\u00e3o com a compreens\u00e3o, com a bondade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas avaliativas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas avaliativas","pai":405594,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405595,"slug":"pedagogia-praticas-avaliativas"}],"slug":"pedagogia\/1325311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201creligioso\u201d deriva do latim \u201creligio\u201d que designa de certa forma:","provas":[{"id":44035,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1325353,"hashId":"94fb50d14640cdb364fadc172e500b86","enunciado":"<p align=justify>O termo \u201creligioso\u201d deriva do latim \u201creligio\u201d que designa de certa forma:<\/p>","resposta":4843112,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atitude de indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao outro;","id":4843110,"corpo":"<p align=justify>Atitude de indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao outro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intimidade com o mundo interior;","id":4843111,"corpo":"<p align=justify>Intimidade com o mundo interior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o da pessoa humana com o sagrado;","id":4843112,"corpo":"<p align=justify>Rela\u00e7\u00e3o da pessoa humana com o sagrado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno religioso ausente no mundo atual.","id":4843113,"corpo":"<p align=justify>O fen\u00f4meno religioso ausente no mundo atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 24 e 25 se referem ao livro de An\u00edsia de Paulo Figueiredo","id":411230,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es 24 e 25 se referem ao livro de An\u00edsia de Paulo Figueiredo<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1325353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o de 1930, Get\u00falio Vargas assumiu o poder, nele permanecendo at\u00e9 1945. A alternativa que N\u00c3O caracteriza o governo de Vargas \u00e9:","provas":[{"id":44040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1326058,"hashId":"5a71013d14e823e5c49b9f7e9834e8e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o de 1930, Get\u00falio Vargas assumiu o poder, nele permanecendo at\u00e9 1945. A alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> caracteriza o governo de Vargas \u00e9:<\/p>","resposta":4846108,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, seja pela Alian\u00e7a Nacional Libertadora, seja pela A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira;","id":4846105,"corpo":"<p align=justify>Radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, seja pela Alian\u00e7a Nacional Libertadora, seja pela A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o da consolida\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas, o que contribuiu para refor\u00e7ar a imagem de \u201cpai dos trabalhadores\u201d;","id":4846106,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o da consolida\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas, o que contribuiu para refor\u00e7ar a imagem de \u201cpai dos trabalhadores\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Envolvimento do Brasil na segunda guerra mundial, ao lado dos aliados e contra o eixo;","id":4846107,"corpo":"<p align=justify>Envolvimento do Brasil na segunda guerra mundial, ao lado dos aliados e contra o eixo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolta dos Contestados, no sul do pa\u00eds, de car\u00e1ter messi\u00e2nico","id":4846108,"corpo":"<p align=justify>Revolta dos Contestados, no sul do pa\u00eds, de car\u00e1ter messi\u00e2nico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1326058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs \u2013 Em Hist\u00f3ria e Geografia, o conhecimento hist\u00f3rico n\u00e3o se confunde com a realidade passada, pois \u00e9 constru\u00eddo em uma determinada \u00e9poca, comprometido com quest\u00f5es do seu pr\u00f3prio tempo. Existe um consenso entre a maioria dos historiadores de que o passado n\u00e3o pode ser resgatado tal qual aconteceu, ele s\u00f3 pode ser reconstru\u00eddo em fun\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es colocadas pelo presente. Assim, pode-se concluir que:","provas":[{"id":44040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esmeraldas","sigla":"","id":1717,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esmeraldas-mg-2014-funec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Esmeraldas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1326072,"hashId":"317e4d3cb370858dc0f23ce8754fde00","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em conformidade com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs \u2013 Em Hist\u00f3ria e Geografia, o conhecimento hist\u00f3rico n\u00e3o se confunde com a realidade passada, pois \u00e9 constru\u00eddo em uma determinada \u00e9poca, comprometido com quest\u00f5es do seu pr\u00f3prio tempo. Existe um consenso entre a maioria dos historiadores de que o passado n\u00e3o pode ser resgatado tal qual aconteceu, ele s\u00f3 pode ser reconstru\u00eddo em fun\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es colocadas pelo presente. Assim, pode-se concluir que:<\/p><\/p>","resposta":4846175,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria, ci\u00eancia preocupada com o passado da humanidade, n\u00e3o pode fazer uma an\u00e1lise exaustiva do presente, que cabe \u00e0 Antropologia e \u00e0 Sociologia;","id":4846174,"corpo":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria, ci\u00eancia preocupada com o passado da humanidade, n\u00e3o pode fazer uma an\u00e1lise exaustiva do presente, que cabe \u00e0 Antropologia e \u00e0 Sociologia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe um v\u00ednculo estreito entre a realidade presente e a leitura que se faz do passado, e este v\u00ednculo deve ser explicitado pelo professor;","id":4846175,"corpo":"<p align=justify>Existe um v\u00ednculo estreito entre a realidade presente e a leitura que se faz do passado, e este v\u00ednculo deve ser explicitado pelo professor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A realidade presente faz parte do trabalho did\u00e1tico apenas enquanto fator de motiva\u00e7\u00e3o dos alunos, j\u00e1 que o objeto da Hist\u00f3ria \u00e9 o passado da humanidade;","id":4846176,"corpo":"<p align=justify>A realidade presente faz parte do trabalho did\u00e1tico apenas enquanto fator de motiva\u00e7\u00e3o dos alunos, j\u00e1 que o objeto da Hist\u00f3ria \u00e9 o passado da humanidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao recuperar o passado, \u00e9 necess\u00e1rio distanciar-se das quest\u00f5es do presente, evitando, assim, a produ\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria ideologizada.","id":4846177,"corpo":"<p align=justify>Ao recuperar o passado, \u00e9 necess\u00e1rio distanciar-se das quest\u00f5es do presente, evitando, assim, a produ\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria ideologizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1326072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na carga desequilibrada abaixo, a corrente de fase Iac \u00e9 2 \u2220 \u201310\u00ba A, a corrente de linha Ic \u00e9 1 \u2220 \u20133\u00ba A e a tens\u00e3o na fase ab \u00e9 12 \u2220 \u20131\u00ba V. As correntes de fase fluem no sentido ac, cb e ba. Os m\u00f3dulos das correntes de linha Ia e Ib s\u00e3o","provas":[{"id":46270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1405598,"hashId":"633cef3ec4e43295a275bfe6bbfbcb61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na carga desequilibrada abaixo, a corrente de fase <em>I<\/em><sub><em>ac<\/em><\/sub> \u00e9 2 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span> \u201310\u00ba A, a corrente de linha <em>I<\/em><sub><em>c<\/em><\/sub><em> <\/em>\u00e9 1 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220 <\/span>\u20133\u00ba A e a tens\u00e3o na fase <em>ab<\/em> \u00e9 12 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span> \u20131\u00ba V. As correntes de fase fluem no sentido <em>ac, cb<\/em> e <em>ba<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00f3dulos das correntes de linha <em>I<\/em><sub><em>a<\/em><\/sub> e <em>I<\/em><sub><em>b<\/em><\/sub><em> <\/em>s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46270\/questao\/1405598-20201112120855000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"351\"><\/p>","resposta":5175340,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,9 A e 1,9 A","id":5175340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,9 A e 1,9 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,1 A e 1,5 A","id":5175341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,1 A e 1,5 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5 A e 1,1 A","id":5175342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 A e 1,1 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,2 A e 2,1 A","id":5175343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,2 A e 2,1 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1405598","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma bobina de 10 cm e 100 amp\u00e8res-espira tiver seu comprimento dobrado, a intensidade do campo magn\u00e9tico (H) ser\u00e1","provas":[{"id":46270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1405602,"hashId":"a2852899f6025ee55ecee7aa0f4ce044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma bobina de 10 cm e 100 amp\u00e8res-espira tiver seu comprimento dobrado, a intensidade do campo magn\u00e9tico (H) ser\u00e1<\/p>","resposta":5175356,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a metade do seu valor original.","id":5175356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a metade do seu valor original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igual a 10% do seu valor original.","id":5175357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual a 10% do seu valor original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igual ao seu valor original.","id":5175358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual ao seu valor original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dobro do seu valor original.","id":5175359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dobro do seu valor original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1405602","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bobina possui fmm de 1000 Ae e uma relut\u00e2ncia de 106 Ae\/Wb.O fluxo magn\u00e9tico total produzido ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":46270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1405604,"hashId":"714511897ecdad88fe0c4c3101436a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma bobina possui fmm de 1000 Ae e uma relut\u00e2ncia de 10<sup>6<\/sup> Ae\/Wb.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fluxo magn\u00e9tico total produzido ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":5175367,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"109 Ae2\/Wb","id":5175364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<sup>9<\/sup> Ae<sup>2<\/sup>\/Wb<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"103 Wb-1","id":5175365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<sup>3<\/sup> Wb<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"103 Wb\/Ae","id":5175366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<sup>3<\/sup> Wb\/Ae<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10-3 Wb","id":5175367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<sup>-3<\/sup> Wb<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1405604","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um transformador monof\u00e1sico funcionando a vazio, com tens\u00e3o V1 aplicada ao prim\u00e1rio e resist\u00eancia \u00f4hmica dos enrolamentos nula. Pode-se afirmar que a for\u00e7a eletromotriz induzida no secund\u00e1rio estar\u00e1","provas":[{"id":46270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1405607,"hashId":"cd82888ae44bdf6f0526df9d3b51a6aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um transformador monof\u00e1sico funcionando a vazio, com tens\u00e3o V1 aplicada ao prim\u00e1rio e resist\u00eancia \u00f4hmica dos enrolamentos nula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a for\u00e7a eletromotriz induzida no secund\u00e1rio estar\u00e1<\/p>","resposta":5175378,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em fase com a corrente que circula no enrolamento prim\u00e1rio.","id":5175376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fase com a corrente que circula no enrolamento prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em fase com a tens\u00e3o aplicada ao enrolamento prim\u00e1rio.","id":5175377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fase com a tens\u00e3o aplicada ao enrolamento prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90\u00ba atrasada em rela\u00e7\u00e3o ao fluxo magn\u00e9tico no n\u00facleo.","id":5175378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90\u00ba atrasada em rela\u00e7\u00e3o ao fluxo magn\u00e9tico no n\u00facleo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90\u00ba atrasada em rela\u00e7\u00e3o for\u00e7a eletromotriz induzida no prim\u00e1rio.","id":5175379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90\u00ba atrasada em rela\u00e7\u00e3o for\u00e7a eletromotriz induzida no prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1405607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":19851}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 arquitetura do Sistema Gerenciador de Bancos de Dados Oracle, analise e indique entre as senten\u00e7as abaixo aquela que \u00e9 CORRETA.","provas":[{"id":46262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":19851},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-nivel-superior-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1405272,"hashId":"3546fd2b48716414aefcd92b100bc1b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 arquitetura do Sistema Gerenciador de Bancos de Dados Oracle, analise e indique entre as senten\u00e7as abaixo aquela que \u00e9 <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5173946,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura de arquivos de dados \u00e9 armazenada no cat\u00e1logo do SGBD separadamente do programa que faz acesso aos dados.","id":5173943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de arquivos de dados \u00e9 armazenada no cat\u00e1logo do SGBD separadamente do programa que faz acesso aos dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comandos da linguagem de defini\u00e7\u00e3o de dados (DDL \u2013 Data Definition Language) s\u00f3 atualizam o dicion\u00e1rio de dados com a finaliza\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de uma transa\u00e7\u00e3o.","id":5173944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comandos da linguagem de defini\u00e7\u00e3o de dados (DDL \u2013 <em>Data Definition Language<\/em>) s\u00f3 atualizam o dicion\u00e1rio de dados com a finaliza\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de uma transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00f3dulo de otimiza\u00e7\u00e3o de consultas sempre avalia as consultas considerando o otimizador baseado em regras (rules)","id":5173945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00f3dulo de otimiza\u00e7\u00e3o de consultas sempre avalia as consultas considerando o otimizador baseado em regras (<em>rules<\/em>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia Oracle \u00e9 composta de mem\u00f3ria principal, processos e arquivos.","id":5173946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma inst\u00e2ncia Oracle \u00e9 composta de mem\u00f3ria principal, processos e arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1405272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":19851}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interfaces de procedimentos e fun\u00e7\u00f5es PL\/SQL \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":46262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":19851},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-nivel-superior-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1405275,"hashId":"eeb9a357271115a85658a0cf340ac978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interfaces de procedimentos e fun\u00e7\u00f5es PL\/SQL \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5173957,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros formais deve conter tipo e tamanho","id":5173955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros formais deve conter tipo e tamanho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor default para par\u00e2metros formais s\u00f3 pode se especificado em procedimentos","id":5173956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor default para par\u00e2metros formais s\u00f3 pode se especificado em procedimentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os par\u00e2metros reais e formais podem se associados por posi\u00e7\u00e3o (positional notation) ou nome (named position).","id":5173957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros reais e formais podem se associados por posi\u00e7\u00e3o (positional notation) ou nome (named position).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente fun\u00e7\u00f5es podem ter par\u00e2metros de sa\u00edda","id":5173958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente fun\u00e7\u00f5es podem ter par\u00e2metros de sa\u00edda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1405275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais mudan\u00e7as na forma de gest\u00e3o de pessoas ocorridas nos anos 1990 e na primeira d\u00e9cada dos anos 2000 foram, EXCETO:","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405364,"hashId":"a5558b1dcdebf124858825577e0fd030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais mudan\u00e7as na forma de gest\u00e3o de pessoas ocorridas nos anos 1990 e na primeira d\u00e9cada dos anos 2000 foram, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5174326,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a no perfil das pessoas exigido pelas empresas, de um perfil disciplinado e submisso para um perfil de profissional aut\u00f4nomo e empreendedor.","id":5174325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a no perfil das pessoas exigido pelas empresas, de um perfil disciplinado e submisso para um perfil de profissional aut\u00f4nomo e empreendedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a dos conceitos e das ferramentas que d\u00e3o suporte \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, que, assim, alcan\u00e7a resultados positivos em sua abrang\u00eancia da realidade.","id":5174326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a dos conceitos e das ferramentas que d\u00e3o suporte \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, que, assim, alcan\u00e7a resultados positivos em sua abrang\u00eancia da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a no foco da gest\u00e3o, de um modelo fordista e taylorista, baseado no controle das pessoas, para um modelo de desenvolvimento m\u00fatuo, dos profissionais e da empresa.","id":5174327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a no foco da gest\u00e3o, de um modelo fordista e taylorista, baseado no controle das pessoas, para um modelo de desenvolvimento m\u00fatuo, dos profissionais e da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior relev\u00e2ncia dos recursos humanos no sucesso da empresa, com maior comprometimento das pessoas, de sua capacidade criativa e intuitiva e de interpreta\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o sobre o ambiente.","id":5174328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior relev\u00e2ncia dos recursos humanos no sucesso da empresa, com maior comprometimento das pessoas, de sua capacidade criativa e intuitiva e de interpreta\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o sobre o ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/1405364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o de pessoas, a remunera\u00e7\u00e3o, no sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancias, ao determinar uma estrutura salarial com base em complexidade, deve considerar, principalmente,","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405373,"hashId":"e2aa745237d043c1091d8f3e1d199bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o de pessoas, a remunera\u00e7\u00e3o, no sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancias, ao determinar uma estrutura salarial com base em complexidade, deve considerar, <strong>principalmente<\/strong>,<\/p>","resposta":5174367,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a complexidade das fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es da pessoa, sendo que, quanto mais estruturadas forem, maior o n\u00edvel de complexidade e maior a faixa salarial.","id":5174364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a complexidade das fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es da pessoa, sendo que, quanto mais estruturadas forem, maior o n\u00edvel de complexidade e maior a faixa salarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis de entrega da pessoa, considerando que, quanto maior o resultado em rela\u00e7\u00e3o ao alcance de metas e \u00e0 produtividade, maior a faixa salarial.","id":5174365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os n\u00edveis de entrega da pessoa, considerando que, quanto maior o resultado em rela\u00e7\u00e3o ao alcance de metas e \u00e0 produtividade, maior a faixa salarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o grau de desenvolvimento da pessoa em fun\u00e7\u00e3o de sua trajet\u00f3ria dentro e fora da empresa, o que se constitui em maior patrim\u00f4nio pessoal e levar\u00e1 a maior patrim\u00f4nio organizacional.","id":5174366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grau de desenvolvimento da pessoa em fun\u00e7\u00e3o de sua trajet\u00f3ria dentro e fora da empresa, o que se constitui em maior patrim\u00f4nio pessoal e levar\u00e1 a maior patrim\u00f4nio organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os eixos de carreira da empresa com as respectivas compet\u00eancias; os graus e degraus de complexidade de cada compet\u00eancia em cada eixo, cada degrau correspondendo a uma faixa salarial.","id":5174367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os eixos de carreira da empresa com as respectivas compet\u00eancias; os graus e degraus de complexidade de cada compet\u00eancia em cada eixo, cada degrau correspondendo a uma faixa salarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/1405373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para desenvolver a qualidade de vida no trabalho, as organiza\u00e7\u00f5es devem investir em pol\u00edticas de sa\u00fade e medicina que envolvam, principalmente, EXCETO:","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405393,"hashId":"173dd4623d4cacd76879dde2f3448505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para desenvolver a qualidade de vida no trabalho, as organiza\u00e7\u00f5es devem investir em pol\u00edticas de sa\u00fade e medicina que envolvam, principalmente, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5174449,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o.","id":5174448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento do relacionamento interpessoal.","id":5174449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento do relacionamento interpessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico, elimina\u00e7\u00e3o e controle de fatores de risco \u00e0 sa\u00fade.","id":5174450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico, elimina\u00e7\u00e3o e controle de fatores de risco \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ergonomia e arquitetura de concep\u00e7\u00e3o preventiva.","id":5174451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ergonomia e arquitetura de concep\u00e7\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":"psicologia\/1405393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento e o desenvolvimento profissionais s\u00e3o procedimentos muito utilizados nas organiza\u00e7\u00f5es modernas. Desenvolver pessoas significa, principalmente:","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405400,"hashId":"4f57136a33ebdf2ea7f894f950821a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento e o desenvolvimento profissionais s\u00e3o procedimentos muito utilizados nas organiza\u00e7\u00f5es modernas. Desenvolver pessoas significa, <strong>principalmente<\/strong>:<\/p>","resposta":5174481,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer-lhes informa\u00e7\u00f5es e propiciar-lhes o conhecimento da organiza\u00e7\u00e3o, de seus objetivos, miss\u00e3o, produtos, servi\u00e7os, pol\u00edticas e sistemas de regras e regulamentos.","id":5174478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer-lhes informa\u00e7\u00f5es e propiciar-lhes o conhecimento da organiza\u00e7\u00e3o, de seus objetivos, miss\u00e3o, produtos, servi\u00e7os, pol\u00edticas e sistemas de regras e regulamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionar-lhes informa\u00e7\u00f5es e tecnologias, treinar habilidades e destrezas para o desempenho adequado e eficiente das fun\u00e7\u00f5es.","id":5174479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar-lhes informa\u00e7\u00f5es e tecnologias, treinar habilidades e destrezas para o desempenho adequado e eficiente das fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"form\u00e1-las e prov\u00ea-las de informa\u00e7\u00f5es visando, fundamentalmente, ao aumento da produtividade e, consequentemente, \u00e0 maior lucratividade da empresa.","id":5174480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">form\u00e1-las e prov\u00ea-las de informa\u00e7\u00f5es visando, fundamentalmente, ao aumento da produtividade e, consequentemente, \u00e0 maior lucratividade da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"form\u00e1-las para a aprendizagem de novos conceitos, ideias e atitudes para a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e comportamentos com o objetivo de alcan\u00e7ar a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia.","id":5174481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">form\u00e1-las para a aprendizagem de novos conceitos, ideias e atitudes para a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e comportamentos com o objetivo de alcan\u00e7ar a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1405400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que acontece com o trabalhador do ponto de vista afetivo, e o que acontece quando h\u00e1 a cis\u00e3o entre o afeto e o trabalho?","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405422,"hashId":"59d8a43464e1a7c546b9c40f89d7c486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que acontece com o trabalhador do ponto de vista afetivo, e o que acontece quando h\u00e1 a cis\u00e3o entre o afeto e o trabalho?<\/p>","resposta":5174576,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalhador n\u00e3o deve se envolver afetivamente com o seu trabalho, sob o risco de n\u00e3o lhe sobrar energia para investir em outros objetos importantes de sua vida pessoal e emocional, como a fam\u00edlia e os amigos.","id":5174574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador n\u00e3o deve se envolver afetivamente com o seu trabalho, sob o risco de n\u00e3o lhe sobrar energia para investir em outros objetos importantes de sua vida pessoal e emocional, como a fam\u00edlia e os amigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cis\u00e3o entre o afeto e o trabalho mant\u00e9m o trabalhador consciente de seus limites sem misturar o que \u00e9 da ordem do intelecto e da raz\u00e3o e o que \u00e9 da ordem do sentimento e da emo\u00e7\u00e3o.","id":5174575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cis\u00e3o entre o afeto e o trabalho mant\u00e9m o trabalhador consciente de seus limites sem misturar o que \u00e9 da ordem do intelecto e da raz\u00e3o e o que \u00e9 da ordem do sentimento e da emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em qualquer produ\u00e7\u00e3o ou tarefa, h\u00e1 uma transfer\u00eancia de subjetividade ao produto, que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, termina por nos representar. Com o capitalismo, na cis\u00e3o entre afeto e trabalho, h\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o do sujeito, ruptura entre a produ\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e a reprodu\u00e7\u00e3o da vida.","id":5174576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer produ\u00e7\u00e3o ou tarefa, h\u00e1 uma transfer\u00eancia de subjetividade ao produto, que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, termina por nos representar. Com o capitalismo, na cis\u00e3o entre afeto e trabalho, h\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o do sujeito, ruptura entre a produ\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e a reprodu\u00e7\u00e3o da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cis\u00e3o entre o afeto e o trabalho permite ao trabalhador manter sua autonomia, sua consci\u00eancia de si e sua raz\u00e3o, podendo agir de modo racional e efetivo na realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas cotidianas.","id":5174577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cis\u00e3o entre o afeto e o trabalho permite ao trabalhador manter sua autonomia, sua consci\u00eancia de si e sua raz\u00e3o, podendo agir de modo racional e efetivo na realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas cotidianas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1405422","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es essenciais para a satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador com suas atribui\u00e7\u00f5es e tarefas s\u00e3o, EXCETO que","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405426,"hashId":"e8c91e29d7dc73dafad87e977d26df78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es essenciais para a satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador com suas atribui\u00e7\u00f5es e tarefas s\u00e3o, <strong>EXCETO <\/strong>que<\/p>","resposta":5174592,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa fa\u00e7a algo significativo e se sinta pessoalmente respons\u00e1vel pela sua tarefa como parte do objetivo e miss\u00e3o da empresa.","id":5174591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa fa\u00e7a algo significativo e se sinta pessoalmente respons\u00e1vel pela sua tarefa como parte do objetivo e miss\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tarefa seja simples e f\u00e1cil, para que o trabalhador n\u00e3o se exija em demasia e, portanto, n\u00e3o adoe\u00e7a em decorr\u00eancia de suas atividades no trabalho.","id":5174592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tarefa seja simples e f\u00e1cil, para que o trabalhador n\u00e3o se exija em demasia e, portanto, n\u00e3o adoe\u00e7a em decorr\u00eancia de suas atividades no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa utilize v\u00e1rias de suas habilidades e compet\u00eancias pessoais na execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","id":5174593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa utilize v\u00e1rias de suas habilidades e compet\u00eancias pessoais na execu\u00e7\u00e3o das tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa tenha certa autonomia e independ\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","id":5174594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa tenha certa autonomia e independ\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o das tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417456,"slug":"psicologia-motivacao"}],"slug":"psicologia\/1405426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes da cultura organizacional, EXCETO:","provas":[{"id":46266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1405427,"hashId":"3dff642f12b84532c7a6a34c0844da58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes da cultura organizacional, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5174598,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtos, servi\u00e7os e padr\u00f5es de comportamento dos membros da organiza\u00e7\u00e3o.","id":5174595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos, servi\u00e7os e padr\u00f5es de comportamento dos membros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valores compartilhados que definem as raz\u00f5es pelas quais as pessoas realizam suas atividades dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":5174596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores compartilhados que definem as raz\u00f5es pelas quais as pessoas realizam suas atividades dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cren\u00e7as inconscientes, percep\u00e7\u00f5es, pensamentos e sentimentos dos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":5174597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cren\u00e7as inconscientes, percep\u00e7\u00f5es, pensamentos e sentimentos dos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es e exig\u00eancias da sociedade a que a organiza\u00e7\u00e3o pertence e que impregnam seus membros e as rela\u00e7\u00f5es.","id":5174598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00f5es e exig\u00eancias da sociedade a que a organiza\u00e7\u00e3o pertence e que impregnam seus membros e as rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1405427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":19835}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ponto A \u00e9 setentrional a um ponto B, porque esse ponto A est\u00e1 posicionado","provas":[{"id":46267,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":19835},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1405460,"hashId":"e94ba5b45aa5fc881605839a86b6b531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ponto A \u00e9 setentrional a um ponto B, porque esse ponto A est\u00e1 posicionado<\/p>","resposta":5174748,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais a leste do que ponto B.","id":5174745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais a leste do que ponto B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais a oeste do que ponto B.","id":5174746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais a oeste do que ponto B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais pr\u00f3ximo ao meridiano de Greenwich do que o ponto B.","id":5174747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais pr\u00f3ximo ao meridiano de Greenwich do que o ponto B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais pr\u00f3ximo aos polos do que o ponto B.","id":5174748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais pr\u00f3ximo aos polos do que o ponto B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1405460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de radia\u00e7\u00e3o ionizante, absorvida por um indiv\u00edduo numa exposi\u00e7\u00e3o, depende I. do tipo de tecido irradiado. II. do tipo de radia\u00e7\u00e3o. III. da energia da radia\u00e7\u00e3o incidente. \u00c9 CORRETO o que est\u00e1 contido em ","provas":[{"id":48040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457461,"hashId":"b4aa5d380452ab336a909b6350600a21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de radia\u00e7\u00e3o ionizante, absorvida por um indiv\u00edduo numa exposi\u00e7\u00e3o, depende <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. do tipo de tecido irradiado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. do tipo de radia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. da energia da radia\u00e7\u00e3o incidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que est\u00e1 contido em <\/p>","resposta":5406050,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5406048,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III, apenas. ","id":5406049,"corpo":"<p> II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":5406050,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":5406051,"corpo":"<p> III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5406052,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1457461","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo: I. A suspens\u00e3o de anticoagulantes orais (se forem de uso cont\u00ednuo)II. Jejum de seis horas III. Exames de interesse ao caso cl\u00ednico A alternativa que re\u00fane o(s) procedimento(s) necess\u00e1rio(s) \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de uma arteriografia \u00e9 ","provas":[{"id":48040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457465,"hashId":"ce2135f6176b81ecf47fdc6d098f15a6","enunciado":"<p>Analise os itens abaixo: <\/p><p><br><\/p><p>I. A suspens\u00e3o de anticoagulantes orais (se forem de uso cont\u00ednuo)<\/p><p>II. Jejum de seis horas <\/p><p>III. Exames de interesse ao caso cl\u00ednico <\/p><p><br><\/p><p>A alternativa que re\u00fane o(s) procedimento(s) necess\u00e1rio(s) \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de uma arteriografia \u00e9 <\/p>","resposta":5406072,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":5406068,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":5406069,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":5406070,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas. ","id":5406071,"corpo":"<p> II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":5406072,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1457465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento individual de dose de corpo inteiro do pessoal ocupacionalmente exposto \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante geralmente \u00e9 feito por meio de","provas":[{"id":48040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457468,"hashId":"fd57b30310d5d3216751ac81e723ad25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento individual de dose de corpo inteiro do pessoal ocupacionalmente exposto \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante geralmente \u00e9 feito por meio de<\/p><p><br><\/p>","resposta":5406084,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contador geizer.","id":5406083,"corpo":"<p>contador geizer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos\u00edmetro na forma de crach\u00e1.","id":5406084,"corpo":"<p>dos\u00edmetro na forma de crach\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avental plumb\u00edfero.","id":5406085,"corpo":"<p>avental plumb\u00edfero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colimador luminoso.","id":5406086,"corpo":"<p>colimador luminoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protetor de tireoide.","id":5406087,"corpo":"<p>protetor de tireoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1457468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade do t\u00e9cnico em radiologia, de conformidade com a Portaria N\u00ba 453\/1998, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) ","provas":[{"id":48040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457470,"hashId":"7730e8ef3243fb09b52dca74ad54ef73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do t\u00e9cnico em radiologia, de conformidade com a Portaria N\u00ba 453\/1998, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) <\/p>","resposta":5406097,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar e manter atualizado o memorial descritivo de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. ","id":5406093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar e manter atualizado o memorial descritivo de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revisar e atualizar periodicamente os procedimentos operacionais, de modo a garantir a otimiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. ","id":5406094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revisar e atualizar periodicamente os procedimentos operacionais, de modo a garantir a otimiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" coordenar o programa de treinamento peri\u00f3dico da equipe sobre os aspectos de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica e garantia de qualidade. ","id":5406095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> coordenar o programa de treinamento peri\u00f3dico da equipe sobre os aspectos de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica e garantia de qualidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" realizar monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea periodicamente e manter os assentamentos dos dados obtidos, incluindo informa\u00e7\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es corretivas. ","id":5406096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> realizar monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea periodicamente e manter os assentamentos dos dados obtidos, incluindo informa\u00e7\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es corretivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" manter assentamento, em livro pr\u00f3prio, de qualquer ocorr\u00eancia relevante sobre condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a de equipamentos, das manuten\u00e7\u00f5es e dos reparos.","id":5406097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> manter assentamento, em livro pr\u00f3prio, de qualquer ocorr\u00eancia relevante sobre condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o e de seguran\u00e7a de equipamentos, das manuten\u00e7\u00f5es e dos reparos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1457470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 453\/1998, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a(\u00e0)","provas":[{"id":48040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457471,"hashId":"434b17d1e60e82ada42772c53dd8753a","enunciado":"<p>A Portaria n\u00ba 453\/1998, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a(\u00e0)<\/p>","resposta":5406098,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radiodiagn\u00f3stico, mamografia e tomografia computadorizada.","id":5406098,"corpo":"<p>radiodiagn\u00f3stico, mamografia e tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":5406099,"corpo":"<p>ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cintilografia e dopplerfluxometria.","id":5406100,"corpo":"<p>cintilografia e dopplerfluxometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manometria e endoscopia.","id":5406101,"corpo":"<p>manometria e endoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"videolaparoscopia e ecocardiografia.","id":5406102,"corpo":"<p>videolaparoscopia e ecocardiografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1457471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Radiografia mais utilizada na \u00e1rea odontol\u00f3gica e que mostra todos os dentes, c\u00f4ndilos, maxila, mand\u00edbula, seios maxilares e regi\u00e3o nasal, tudo em uma \u00fanica tomada:","provas":[{"id":48040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457480,"hashId":"4ad893fddf0d6595d7ec7756674deb52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiografia mais utilizada na \u00e1rea odontol\u00f3gica e que mostra todos os dentes, c\u00f4ndilos, maxila, mand\u00edbula, seios maxilares e regi\u00e3o nasal, tudo em uma \u00fanica tomada:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5406145,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Periapical","id":5406143,"corpo":"<p>Periapical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Telerradiografia Lateral","id":5406144,"corpo":"<p>Telerradiografia Lateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Panor\u00e2mica","id":5406145,"corpo":"<p>Panor\u00e2mica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oclusal","id":5406146,"corpo":"<p>Oclusal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interproximal","id":5406147,"corpo":"<p>Interproximal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1457480","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as estrat\u00e9gias discursivas escolhidas pelo autor, \u00e9 correto afirmar que o texto tem por principal objetivo","provas":[{"id":46540,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-idecan-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDECAN - EBSERH - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1415411,"hashId":"be5aec34d7c72bfc48ee864f368006bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as estrat\u00e9gias discursivas escolhidas pelo autor, \u00e9 correto afirmar que o texto tem por principal objetivo<\/p>","resposta":5216593,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Antifumo.","id":5216589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Antifumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicar, atrav\u00e9s de dados cient\u00edficos, os malef\u00edcios do tabaco.","id":5216590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicar, atrav\u00e9s de dados cient\u00edficos, os malef\u00edcios do tabaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inserir pr\u00e1ticas contr\u00e1rias \u00e0 pr\u00e1tica do fumo em locais determinados.","id":5216591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inserir pr\u00e1ticas contr\u00e1rias \u00e0 pr\u00e1tica do fumo em locais determinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esclarecer a popula\u00e7\u00e3o, com menor escolaridade, acerca dos malef\u00edcios do fumo.","id":5216592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarecer a popula\u00e7\u00e3o, com menor escolaridade, acerca dos malef\u00edcios do fumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argumentar favoravelmente acerca da lei que pro\u00edbe o fumo em determinados lugares.","id":5216593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumentar favoravelmente acerca da lei que pro\u00edbe o fumo em determinados lugares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. O fumo em lugares fechados Incr\u00edvel como esse tema ainda gera discuss\u00f5es acaloradas. Como \u00e9 poss\u00edvel considerar a proibi\u00e7\u00e3o de fumar, nos lugares em que outras pessoas respiram, uma afronta \u00e0 liberdade individual? As evid\u00eancias cient\u00edficas de que o fumante passivo tamb\u00e9m fuma s\u00e3o tantas e t\u00e3o contundentes, que os defensores do direito de encher de fuma\u00e7a bares, restaurantes e demais espa\u00e7os p\u00fablicos s\u00f3 podem faz\u00ea-lo por duas raz\u00f5es: ignor\u00e2ncia ou interesse financeiro. Sinceramente, n\u00e3o consigo imaginar terceira alternativa. Vamos come\u00e7ar pela ignor\u00e2ncia. Num pa\u00eds de baixos n\u00edveis de escolaridade como o nosso, nem todos t\u00eam acesso a conhecimentos b\u00e1sicos. A fuma\u00e7a expelida dos pulm\u00f5es fumantes cont\u00e9m, em m\u00e9dia, um s\u00e9timo das subst\u00e2ncias vol\u00e1teis e particuladas do total inalado. J\u00e1 aquela liberada a partir da ponta acesa cont\u00e9m subst\u00e2ncias t\u00f3xicas em concentra\u00e7\u00f5es bem maiores: tr\u00eas vezes mais nicotina, tr\u00eas a oito vezes mais mon\u00f3xido de carbono, 47 vezes mais am\u00f4nia, quatro vezes mais benzopireno e 52 vezes mais DNPB (estes dois, cancer\u00edgenos potentes). Por serem de tamanho menor, as part\u00edculas que se desprendem da ponta acesa, produzidas durante 96% do tempo em que um cigarro \u00e9 consumido, penetram com mais facilidade nos alv\u00e9olos pulmonares. Depois de uma manh\u00e3 de trabalho num escrit\u00f3rio em que v\u00e1rias pessoas fumam, a concentra\u00e7\u00e3o de nicotina no sangue de um abst\u00eamio pode atingir os n\u00edveis de quem tivesse fumado tr\u00eas a cinco cigarros. Empregados de bares e restaurantes, que passam seis horas em ambientes carregados de fuma\u00e7a, chegam a ter concentra\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas de nicotina equivalentes a de quem fumou cinco ou mais cigarros. Mulheres gestantes expostas \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do fumo, em casa ou no trabalho, apresentam nicotina n\u00e3o apenas na corrente sangu\u00ednea, mas no l\u00edquido amni\u00f3tico e no cord\u00e3o umbilical do beb\u00ea. [...] Agora, vamos ao interesse pessoal dos que entendem que proibir a polui\u00e7\u00e3o ambiental causada pelo fumo \u00e9 uma interfer\u00eancia do Estado na liberdade individual. Se ainda n\u00e3o foi inventado um m\u00e9todo de exaust\u00e3o capaz de impedir que a fuma\u00e7a se dissemine pelo ambiente inteiro, esses senhores defendem o indefens\u00e1vel. Liberdade para atrav\u00e9s de uma a\u00e7\u00e3o individual causar mal \u00e0 coletividade? N\u00e3o sejamos rid\u00edculos. Os sindicatos dos empregados de bares e restaurantes, que sempre se levantaram contra a proibi\u00e7\u00e3o, alegando risco de desemprego (fato que n\u00e3o ocorreu em nenhuma cidade do mundo), que medidas tomaram at\u00e9 hoje para proteger seus associados da polui\u00e7\u00e3o ambiental em que trabalham? Alguma vez lutaram para que eles recebessem adicional de insalubridade? Para que tivessem um plano de sa\u00fade decente? N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Estado proteger o cidad\u00e3o do mal que ele causa a si mesmo. Mas \u00e9 dever, sim, defend\u00ea-lo do mal que terceiros possam fazer contra ele. (Dr\u00e1uzio Varella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/dependencia-quimica\/tabagismo\/o-fumo-em-lugares-fechados-3\/. Adaptado.)","id":421581,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>05<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O fumo em lugares fechados<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Incr\u00edvel como esse tema ainda gera discuss\u00f5es acaloradas. Como \u00e9 poss\u00edvel considerar a proibi\u00e7\u00e3o de fumar, nos lugares em que outras pessoas respiram, uma afronta \u00e0 liberdade individual? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As evid\u00eancias cient\u00edficas de que o fumante passivo tamb\u00e9m fuma s\u00e3o tantas e t\u00e3o contundentes, que os defensores do direito de encher de fuma\u00e7a bares, restaurantes e demais espa\u00e7os p\u00fablicos s\u00f3 podem faz\u00ea-lo por duas raz\u00f5es: ignor\u00e2ncia ou interesse financeiro. Sinceramente, n\u00e3o consigo imaginar terceira alternativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vamos come\u00e7ar pela ignor\u00e2ncia. Num pa\u00eds de baixos n\u00edveis de escolaridade como o nosso, nem todos t\u00eam acesso a conhecimentos b\u00e1sicos. A fuma\u00e7a expelida dos pulm\u00f5es fumantes cont\u00e9m, em m\u00e9dia, um s\u00e9timo das subst\u00e2ncias vol\u00e1teis e particuladas do total inalado. J\u00e1 aquela liberada a partir da ponta acesa cont\u00e9m subst\u00e2ncias t\u00f3xicas em concentra\u00e7\u00f5es bem maiores: tr\u00eas vezes mais nicotina, tr\u00eas a oito vezes mais mon\u00f3xido de carbono, 47 vezes mais am\u00f4nia, quatro vezes mais benzopireno e 52 vezes mais DNPB (estes dois, cancer\u00edgenos potentes). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por serem de tamanho menor, as part\u00edculas que se desprendem da ponta acesa, produzidas durante 96% do tempo em que um cigarro \u00e9 consumido, penetram com mais facilidade nos alv\u00e9olos pulmonares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois de uma manh\u00e3 de trabalho num escrit\u00f3rio em que v\u00e1rias pessoas fumam, a concentra\u00e7\u00e3o de nicotina no sangue de um abst\u00eamio pode atingir os n\u00edveis de quem tivesse fumado tr\u00eas a cinco cigarros. Empregados de bares e restaurantes, que passam seis horas em ambientes carregados de fuma\u00e7a, chegam a ter concentra\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas de nicotina equivalentes a de quem fumou cinco ou mais cigarros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mulheres gestantes expostas \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do fumo, em casa ou no trabalho, apresentam nicotina n\u00e3o apenas na corrente sangu\u00ednea, mas no l\u00edquido amni\u00f3tico e no cord\u00e3o umbilical do beb\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Agora, vamos ao interesse pessoal dos que entendem que proibir a polui\u00e7\u00e3o ambiental causada pelo fumo \u00e9 uma interfer\u00eancia do Estado na liberdade individual. Se ainda n\u00e3o foi inventado um m\u00e9todo de exaust\u00e3o capaz de impedir que a fuma\u00e7a se dissemine pelo ambiente inteiro, esses senhores defendem o indefens\u00e1vel. Liberdade para atrav\u00e9s de uma a\u00e7\u00e3o individual causar mal \u00e0 coletividade? N\u00e3o sejamos rid\u00edculos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os sindicatos dos empregados de bares e restaurantes, que sempre se levantaram contra a proibi\u00e7\u00e3o, alegando risco de desemprego (fato que n\u00e3o ocorreu em nenhuma cidade do mundo), que medidas tomaram at\u00e9 hoje para proteger seus associados da polui\u00e7\u00e3o ambiental em que trabalham? Alguma vez lutaram para que eles recebessem adicional de insalubridade? Para que tivessem um plano de sa\u00fade decente? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Estado proteger o cidad\u00e3o do mal que ele causa a si mesmo. Mas \u00e9 dever, sim, defend\u00ea-lo do mal que terceiros possam fazer contra ele. (Dr\u00e1uzio Varella. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/dependencia-quimica\/tabagismo\/o-fumo-em-lugares-fechados-3\/. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cAl\u00e9m disso, veta toda e qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda.\u201d (1\u00ba\u00a7) tem garantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical e preservado o sentido original na reescrita:","provas":[{"id":46540,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-idecan-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDECAN - EBSERH - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1415439,"hashId":"3692e6b135133cff1ed5eea32478a1b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho <em>\u201cAl\u00e9m disso, veta toda e qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda.\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7) tem garantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical e preservado o sentido original na reescrita:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5216724,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante disso, a propaganda comercial ser\u00e1 proibida, inclusive nos pontos de venda.","id":5216723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, a propaganda comercial ser\u00e1 proibida, inclusive nos pontos de venda.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ademais, pro\u00edbe toda e qualquer propaganda comercial, inclusive nos pontos de venda.","id":5216724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ademais, pro\u00edbe toda e qualquer propaganda comercial, inclusive nos pontos de venda.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para isso, ser\u00e1 vetada qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda.","id":5216725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para isso, ser\u00e1 vetada qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 mesmo nos pontos de venda toda e qualquer propaganda comercial ser\u00e1, portanto, vetada.","id":5216726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 mesmo nos pontos de venda toda e qualquer propaganda comercial ser\u00e1, portanto, vetada.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inclusive, nos pontos de venda, ser\u00e1 vetada \u2013 depois disso \u2013 toda e qualquer propaganda comercial.","id":5216727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclusive, nos pontos de venda, ser\u00e1 vetada \u2013 depois disso \u2013 toda e qualquer propaganda comercial.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10. Fumo em lugares fechados ser\u00e1 vetado no Brasil Minist\u00e9rio da Sa\u00fade regulamenta regras da Lei Antifumo; fum\u00f3dromo est\u00e1 proibido. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou ontem, em fun\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do \u201cDia Mundial sem Tabaco\u201d, as regras do decreto que vai regulamentar a Lei Antifumo, aprovada em 2011. As novas normas preveem a proibi\u00e7\u00e3o do fumo em locais fechados e de uso coletivo em todo o pa\u00eds, extinguindo, inclusive, os fum\u00f3dromos. Al\u00e9m disso, veta toda e qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda. Nesses locais, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a exposi\u00e7\u00e3o dos produtos acompanhada por mensagens sobre perigos do fumo. O decreto da presidente Dilma Rousseff dever\u00e1 ser publicado amanh\u00e3 no Di\u00e1rio Oficial e entrar\u00e1 em vigor 180 dias depois. O consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos, narguil\u00e9s e outros produtos ligados ao fumo est\u00e1 proibido em locais de uso coletivo p\u00fablicos e privados. Isso inclui hall e corredores de condom\u00ednios, restaurantes, clubes e at\u00e9 pontos de \u00f4nibus, n\u00e3o importa se o ambiente \u00e9 apenas parcialmente fechado por uma parede, divis\u00f3ria, teto ou toldo. Em bares e restaurantes, o fumo s\u00f3 ser\u00e1 permitido caso haja ambientes totalmente livres, como mesas na cal\u00e7ada. O consumo continuar\u00e1 livre em vias p\u00fablicas, resid\u00eancias e \u00e1reas ao ar livre. As embalagens dever\u00e3o ter, em 100% da face posterior e em uma de suas laterais, avisos sobre os danos provocados pelo tabaco. Em 2016, o mesmo dever\u00e1 ser feito tamb\u00e9m em 30% da face frontal dos ma\u00e7os. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que os fumantes n\u00e3o ser\u00e3o alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso recair\u00e1 sobre os estabelecimentos comerciais. Caso n\u00e3o cumpram a lei, eles podem ser advertidos, multados, interditados ou at\u00e9 ter a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento cancelada. As multas v\u00e3o de R$ 2 mil a R$ 1,5 milh\u00e3o. A fiscaliza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de estados e munic\u00edpios. Os respons\u00e1veis pelos estabelecimentos poder\u00e3o, inclusive, chamar a pol\u00edcia quando o cliente se recusar a apagar o cigarro. At\u00e9 hoje, n\u00e3o havia defini\u00e7\u00e3o sobre o conceito de local coletivo fechado, onde o fumo \u00e9 proibido. Al\u00e9m disso, atualmente ainda s\u00e3o permitidas a exist\u00eancia de fum\u00f3dromos e a propaganda nos pontos de venda. A regulamenta\u00e7\u00e3o iguala as normas para todo o Brasil, e extingue as varia\u00e7\u00f5es no caso dos estados que possuem suas pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es. No Rio, por exemplo, j\u00e1 existe uma lei rigorosa em vigor desde 2009, muito semelhante \u00e0 estabelecida pelo governo federal. H\u00e1 algumas diferen\u00e7as, como os valores de multas, por exemplo. No estado, elas variam de R$ 3.933 a R$ 38 mil. \u2013 A Lei Antifumo \u00e9 um grande avan\u00e7o. O decreto \u00e9 fundamental para que possamos continuar enfrentando o tabaco como problema de sa\u00fade p\u00fablica \u2013 disse o ministro da Sa\u00fade, Arthur Chioro, acrescentando que o prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 criminalizar o fumante nem tornar sua vida um inferno. \u2013 O tabaco faz mal. Mas \u00e9 uma droga legal e as pessoas t\u00eam direito de usar. (O Globo, 01 de junho de 2014.)","id":421584,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>06<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Fumo em lugares fechados ser\u00e1 vetado no Brasil<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade regulamenta regras da Lei Antifumo; fum\u00f3dromo est\u00e1 proibido. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou ontem, em fun\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do \u201cDia Mundial sem Tabaco\u201d, as regras do decreto que vai regulamentar a Lei Antifumo, aprovada em 2011. As novas normas preveem a proibi\u00e7\u00e3o do fumo em locais fechados e de uso coletivo em todo o pa\u00eds, extinguindo, inclusive, os fum\u00f3dromos. Al\u00e9m disso, veta toda e qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda. Nesses locais, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a exposi\u00e7\u00e3o dos produtos acompanhada por mensagens sobre perigos do fumo. O decreto da presidente Dilma Rousseff dever\u00e1 ser publicado amanh\u00e3 no Di\u00e1rio Oficial e entrar\u00e1 em vigor 180 dias depois. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos, narguil\u00e9s e outros produtos ligados ao fumo est\u00e1 proibido em locais de uso coletivo p\u00fablicos e privados. Isso inclui <em>hall <\/em>e corredores de condom\u00ednios, restaurantes, clubes e at\u00e9 pontos de \u00f4nibus, n\u00e3o importa se o ambiente \u00e9 apenas parcialmente fechado por uma parede, divis\u00f3ria, teto ou toldo. Em bares e restaurantes, o fumo s\u00f3 ser\u00e1 permitido caso haja ambientes totalmente livres, como mesas na cal\u00e7ada. O consumo continuar\u00e1 livre em vias p\u00fablicas, resid\u00eancias e \u00e1reas ao ar livre. As embalagens dever\u00e3o ter, em 100% da face posterior e em uma de suas laterais, avisos sobre os danos provocados pelo tabaco. Em 2016, o mesmo dever\u00e1 ser feito tamb\u00e9m em 30% da face frontal dos ma\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que os fumantes n\u00e3o ser\u00e3o alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso recair\u00e1 sobre os estabelecimentos comerciais. Caso n\u00e3o cumpram a lei, eles podem ser advertidos, multados, interditados ou at\u00e9 ter a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento cancelada. As multas v\u00e3o de R$ 2 mil a R$ 1,5 milh\u00e3o. A fiscaliza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de estados e munic\u00edpios. Os respons\u00e1veis pelos estabelecimentos poder\u00e3o, inclusive, chamar a pol\u00edcia quando o cliente se recusar a apagar o cigarro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 hoje, n\u00e3o havia defini\u00e7\u00e3o sobre o conceito de local coletivo fechado, onde o fumo \u00e9 proibido. Al\u00e9m disso, atualmente ainda s\u00e3o permitidas a exist\u00eancia de fum\u00f3dromos e a propaganda nos pontos de venda. A regulamenta\u00e7\u00e3o iguala as normas para todo o Brasil, e extingue as varia\u00e7\u00f5es no caso dos estados que possuem suas pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es. No Rio, por exemplo, j\u00e1 existe uma lei rigorosa em vigor desde 2009, muito semelhante \u00e0 estabelecida pelo governo federal. H\u00e1 algumas diferen\u00e7as, como os valores de multas, por exemplo. No estado, elas variam de R$ 3.933 a R$ 38 mil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> \u2013 A Lei Antifumo \u00e9 um grande avan\u00e7o. O decreto \u00e9 fundamental para que possamos continuar enfrentando o tabaco como problema de sa\u00fade p\u00fablica \u2013 disse o ministro da Sa\u00fade, Arthur Chioro, acrescentando que o prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 criminalizar o fumante nem tornar sua vida um inferno. \u2013 O tabaco faz mal. Mas \u00e9 uma droga legal e as pessoas t\u00eam direito de usar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(O Globo, 01 de junho de 2014.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. \u201c[...] que possuem suas pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es.\u201d (4\u00ba\u00a7)II. \u201c[...] que o prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 criminalizar o fumante [...]\u201d (5\u00ba\u00a7)Nos dois trechos em destaque, o termo \u201cque\u201d introduz as ora\u00e7\u00f5es. Acerca desses trechos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":46540,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-idecan-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDECAN - EBSERH - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1415443,"hashId":"59924daf0d0e57e623c3c62826804191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<em> \u201c[...] que possuem suas pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es.\u201d <\/em>(4\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>\u201c[...] que o prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 criminalizar o fumante [...]\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos dois trechos em destaque, o termo \u201cque\u201d introduz as ora\u00e7\u00f5es. Acerca desses trechos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5216742,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho I ocorre uma especifica\u00e7\u00e3o; no trecho II, uma impessoaliza\u00e7\u00e3o.","id":5216742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho I ocorre uma especifica\u00e7\u00e3o; no trecho II, uma impessoaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos dois trechos, o \u201cque\u201d \u00e9 empregado como \u201cpronome relativo\u201d, atuando como elemento de coes\u00e3o textual.","id":5216743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dois trechos, o \u201cque\u201d \u00e9 empregado como \u201cpronome relativo\u201d, atuando como elemento de coes\u00e3o textual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto no trecho I ocorre uma generaliza\u00e7\u00e3o, o trecho II tem o papel de aposto de um termo da ora\u00e7\u00e3o principal.","id":5216744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto no trecho I ocorre uma generaliza\u00e7\u00e3o, o trecho II tem o papel de aposto de um termo da ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos dois trechos \u00e9 poss\u00edvel verificar a impessoalidade pr\u00f3pria do tipo textual apresentado, marcada pelo uso do \u201cque\u201d.","id":5216745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dois trechos \u00e9 poss\u00edvel verificar a impessoalidade pr\u00f3pria do tipo textual apresentado, marcada pelo uso do \u201cque\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho I amplia o sentido do termo antecedente, enquanto o trecho II tem a fun\u00e7\u00e3o de completar o verbo antecedente.","id":5216746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho I amplia o sentido do termo antecedente, enquanto o trecho II tem a fun\u00e7\u00e3o de completar o verbo antecedente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10. Fumo em lugares fechados ser\u00e1 vetado no Brasil Minist\u00e9rio da Sa\u00fade regulamenta regras da Lei Antifumo; fum\u00f3dromo est\u00e1 proibido. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou ontem, em fun\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do \u201cDia Mundial sem Tabaco\u201d, as regras do decreto que vai regulamentar a Lei Antifumo, aprovada em 2011. As novas normas preveem a proibi\u00e7\u00e3o do fumo em locais fechados e de uso coletivo em todo o pa\u00eds, extinguindo, inclusive, os fum\u00f3dromos. Al\u00e9m disso, veta toda e qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda. Nesses locais, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a exposi\u00e7\u00e3o dos produtos acompanhada por mensagens sobre perigos do fumo. O decreto da presidente Dilma Rousseff dever\u00e1 ser publicado amanh\u00e3 no Di\u00e1rio Oficial e entrar\u00e1 em vigor 180 dias depois. O consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos, narguil\u00e9s e outros produtos ligados ao fumo est\u00e1 proibido em locais de uso coletivo p\u00fablicos e privados. Isso inclui hall e corredores de condom\u00ednios, restaurantes, clubes e at\u00e9 pontos de \u00f4nibus, n\u00e3o importa se o ambiente \u00e9 apenas parcialmente fechado por uma parede, divis\u00f3ria, teto ou toldo. Em bares e restaurantes, o fumo s\u00f3 ser\u00e1 permitido caso haja ambientes totalmente livres, como mesas na cal\u00e7ada. O consumo continuar\u00e1 livre em vias p\u00fablicas, resid\u00eancias e \u00e1reas ao ar livre. As embalagens dever\u00e3o ter, em 100% da face posterior e em uma de suas laterais, avisos sobre os danos provocados pelo tabaco. Em 2016, o mesmo dever\u00e1 ser feito tamb\u00e9m em 30% da face frontal dos ma\u00e7os. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que os fumantes n\u00e3o ser\u00e3o alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso recair\u00e1 sobre os estabelecimentos comerciais. Caso n\u00e3o cumpram a lei, eles podem ser advertidos, multados, interditados ou at\u00e9 ter a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento cancelada. As multas v\u00e3o de R$ 2 mil a R$ 1,5 milh\u00e3o. A fiscaliza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de estados e munic\u00edpios. Os respons\u00e1veis pelos estabelecimentos poder\u00e3o, inclusive, chamar a pol\u00edcia quando o cliente se recusar a apagar o cigarro. At\u00e9 hoje, n\u00e3o havia defini\u00e7\u00e3o sobre o conceito de local coletivo fechado, onde o fumo \u00e9 proibido. Al\u00e9m disso, atualmente ainda s\u00e3o permitidas a exist\u00eancia de fum\u00f3dromos e a propaganda nos pontos de venda. A regulamenta\u00e7\u00e3o iguala as normas para todo o Brasil, e extingue as varia\u00e7\u00f5es no caso dos estados que possuem suas pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es. No Rio, por exemplo, j\u00e1 existe uma lei rigorosa em vigor desde 2009, muito semelhante \u00e0 estabelecida pelo governo federal. H\u00e1 algumas diferen\u00e7as, como os valores de multas, por exemplo. No estado, elas variam de R$ 3.933 a R$ 38 mil. \u2013 A Lei Antifumo \u00e9 um grande avan\u00e7o. O decreto \u00e9 fundamental para que possamos continuar enfrentando o tabaco como problema de sa\u00fade p\u00fablica \u2013 disse o ministro da Sa\u00fade, Arthur Chioro, acrescentando que o prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 criminalizar o fumante nem tornar sua vida um inferno. \u2013 O tabaco faz mal. Mas \u00e9 uma droga legal e as pessoas t\u00eam direito de usar. (O Globo, 01 de junho de 2014.)","id":421584,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>06<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Fumo em lugares fechados ser\u00e1 vetado no Brasil<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade regulamenta regras da Lei Antifumo; fum\u00f3dromo est\u00e1 proibido. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou ontem, em fun\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do \u201cDia Mundial sem Tabaco\u201d, as regras do decreto que vai regulamentar a Lei Antifumo, aprovada em 2011. As novas normas preveem a proibi\u00e7\u00e3o do fumo em locais fechados e de uso coletivo em todo o pa\u00eds, extinguindo, inclusive, os fum\u00f3dromos. Al\u00e9m disso, veta toda e qualquer propaganda comercial, at\u00e9 mesmo nos pontos de venda. Nesses locais, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a exposi\u00e7\u00e3o dos produtos acompanhada por mensagens sobre perigos do fumo. O decreto da presidente Dilma Rousseff dever\u00e1 ser publicado amanh\u00e3 no Di\u00e1rio Oficial e entrar\u00e1 em vigor 180 dias depois. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos, narguil\u00e9s e outros produtos ligados ao fumo est\u00e1 proibido em locais de uso coletivo p\u00fablicos e privados. Isso inclui <em>hall <\/em>e corredores de condom\u00ednios, restaurantes, clubes e at\u00e9 pontos de \u00f4nibus, n\u00e3o importa se o ambiente \u00e9 apenas parcialmente fechado por uma parede, divis\u00f3ria, teto ou toldo. Em bares e restaurantes, o fumo s\u00f3 ser\u00e1 permitido caso haja ambientes totalmente livres, como mesas na cal\u00e7ada. O consumo continuar\u00e1 livre em vias p\u00fablicas, resid\u00eancias e \u00e1reas ao ar livre. As embalagens dever\u00e3o ter, em 100% da face posterior e em uma de suas laterais, avisos sobre os danos provocados pelo tabaco. Em 2016, o mesmo dever\u00e1 ser feito tamb\u00e9m em 30% da face frontal dos ma\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informou que os fumantes n\u00e3o ser\u00e3o alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso recair\u00e1 sobre os estabelecimentos comerciais. Caso n\u00e3o cumpram a lei, eles podem ser advertidos, multados, interditados ou at\u00e9 ter a autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento cancelada. As multas v\u00e3o de R$ 2 mil a R$ 1,5 milh\u00e3o. A fiscaliza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo dos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de estados e munic\u00edpios. Os respons\u00e1veis pelos estabelecimentos poder\u00e3o, inclusive, chamar a pol\u00edcia quando o cliente se recusar a apagar o cigarro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 hoje, n\u00e3o havia defini\u00e7\u00e3o sobre o conceito de local coletivo fechado, onde o fumo \u00e9 proibido. Al\u00e9m disso, atualmente ainda s\u00e3o permitidas a exist\u00eancia de fum\u00f3dromos e a propaganda nos pontos de venda. A regulamenta\u00e7\u00e3o iguala as normas para todo o Brasil, e extingue as varia\u00e7\u00f5es no caso dos estados que possuem suas pr\u00f3prias legisla\u00e7\u00f5es. No Rio, por exemplo, j\u00e1 existe uma lei rigorosa em vigor desde 2009, muito semelhante \u00e0 estabelecida pelo governo federal. H\u00e1 algumas diferen\u00e7as, como os valores de multas, por exemplo. No estado, elas variam de R$ 3.933 a R$ 38 mil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> \u2013 A Lei Antifumo \u00e9 um grande avan\u00e7o. O decreto \u00e9 fundamental para que possamos continuar enfrentando o tabaco como problema de sa\u00fade p\u00fablica \u2013 disse o ministro da Sa\u00fade, Arthur Chioro, acrescentando que o prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 criminalizar o fumante nem tornar sua vida um inferno. \u2013 O tabaco faz mal. Mas \u00e9 uma droga legal e as pessoas t\u00eam direito de usar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(O Globo, 01 de junho de 2014.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19853},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade (EPS) agrega, em seu bojo, um conjunto de prop\u00f3sitos, princ\u00edpios e finalidades. No que se refere a esta pol\u00edtica, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46271,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2014"},{"id":46277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2014"},{"id":46281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19853},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2014"},{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"},{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"},{"id":46290,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1405625,"hashId":"233685ef36400831003b6e6c2eb20d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade (EPS) agrega, em seu bojo, um conjunto de prop\u00f3sitos, princ\u00edpios e finalidades. No que se refere a esta pol\u00edtica, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5175448,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 incorporar o ensino e o aprendizado \u00e0 vida cotidiana das organiza\u00e7\u00f5es.","id":5175448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 incorporar o ensino e o aprendizado \u00e0 vida cotidiana das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua caracter\u00edstica \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de cursos peri\u00f3dicos, em categorias profissionais isoladas.","id":5175449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua caracter\u00edstica \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de cursos peri\u00f3dicos, em categorias profissionais isoladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 centrada na atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos e baseada em t\u00e9cnicas de transmiss\u00e3o.","id":5175450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 centrada na atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos e baseada em t\u00e9cnicas de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destina-se a p\u00fablicos multiprofissionais, focando-se principalmente em processos t\u00e9cnicos.","id":5175451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina-se a p\u00fablicos multiprofissionais, focando-se principalmente em processos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19853},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre atividades b\u00e1sicas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, marque (V) para as assertivas verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) Desenvolver processos educativos atrav\u00e9s de grupos voltados \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da auto-estima, troca de experi\u00eancias, apoio m\u00fatuo e melhora do autocuidado. ( ) Conhecer a realidade das fam\u00edlias pelas quais s\u00e3o respons\u00e1veis com \u00eanfase nas suas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas, psicoculturais, demogr\u00e1ficas e epidemiol\u00f3gicas. ( ) Jamais perder de vista o usu\u00e1rio, responsabilizando-se pelas refer\u00eancias necess\u00e1rias e recebendo as contra refer\u00eancias, para continuar atuando no n\u00edvel de cuidados b\u00e1sicos. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":46271,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2014"},{"id":46277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2014"},{"id":46281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19853},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2014"},{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"},{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"},{"id":46290,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1405630,"hashId":"f9c66700aeb579827a12098a4228091d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre atividades b\u00e1sicas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, marque (V) para as assertivas verdadeiras e (F) para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Desenvolver processos educativos atrav\u00e9s de grupos voltados \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da auto-estima, troca de experi\u00eancias, apoio m\u00fatuo e melhora do autocuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conhecer a realidade das fam\u00edlias pelas quais s\u00e3o respons\u00e1veis com \u00eanfase nas suas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas, psicoculturais, demogr\u00e1ficas e epidemiol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Jamais perder de vista o usu\u00e1rio, responsabilizando-se pelas refer\u00eancias necess\u00e1rias e recebendo as contra refer\u00eancias, para continuar atuando no n\u00edvel de cuidados b\u00e1sicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":5175471,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":5175468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":5175469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":5175470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":5175471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19853},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) objetiva promover a qualidade de vida e reduzir vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos seus determinantes e condicionantes. Uma das caracter\u00edsticas das diretrizes e estrat\u00e9gias da PNPS \u00e9","provas":[{"id":46271,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2014"},{"id":46277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2014"},{"id":46281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19853},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2014"},{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"},{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"},{"id":46290,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1405661,"hashId":"95e552b198acc85ea7152581dd16ab18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) objetiva promover a qualidade de vida e reduzir vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos seus determinantes e condicionantes. Uma das caracter\u00edsticas das diretrizes e estrat\u00e9gias da PNPS \u00e9<\/p>","resposta":5175596,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fortalecer a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade inovadoras utilizando diferentes linguagens culturais e formas de manifesta\u00e7\u00e3o.","id":5175596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade inovadoras utilizando diferentes linguagens culturais e formas de manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular a inser\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, exclusivamente nas atividades da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5175597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a inser\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, exclusivamente nas atividades da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover iniciativas voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, considerando metodologias participativas, sem incorporar saberes populares, por se tratar de a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5175598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover iniciativas voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, considerando metodologias participativas, sem incorporar saberes populares, por se tratar de a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Estimular parcerias entre os diferentes n\u00edveis de complexidade do SUS, mas n\u00e3o inclui parcerias intersetoriais.","id":5175599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estimular parcerias entre os diferentes n\u00edveis de complexidade do SUS, mas n\u00e3o inclui parcerias intersetoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1405661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o da musculatura inspirat\u00f3ria consiste em uma redu\u00e7\u00e3o na capacidade de gerar press\u00e3o e for\u00e7a pelos m\u00fasculos inspirat\u00f3rios. Essa diminui\u00e7\u00e3o na for\u00e7a desses m\u00fasculos pode ser atribu\u00edda a mudan\u00e7as histol\u00f3gicas e bioqu\u00edmicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios do treinamento muscular inspirat\u00f3rio em cardiopatas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":48145,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":1460216,"hashId":"140019c196b83708c00cc36a1dba4f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfun\u00e7\u00e3o da musculatura inspirat\u00f3ria consiste em uma redu\u00e7\u00e3o na capacidade de gerar press\u00e3o e for\u00e7a pelos m\u00fasculos inspirat\u00f3rios. Essa diminui\u00e7\u00e3o na for\u00e7a desses m\u00fasculos pode ser atribu\u00edda a mudan\u00e7as histol\u00f3gicas e bioqu\u00edmicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios do treinamento muscular inspirat\u00f3rio em cardiopatas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5418870,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ncremento da Press\u00e3o Inspirat\u00f3ria M\u00e1xima","id":5418866,"corpo":"<p>ncremento da Press\u00e3o Inspirat\u00f3ria M\u00e1xima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do pico de consumo de oxig\u00eanio pelo organismo numa determinada intensidade de exerc\u00edcio (VO2)","id":5418867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do pico de consumo de oxig\u00eanio pelo organismo numa determinada intensidade de exerc\u00edcio (VO<sub>2<\/sub>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da dist\u00e2ncia no Teste de Caminhada de 6 minutos","id":5418868,"corpo":"<p>Aumento da dist\u00e2ncia no Teste de Caminhada de 6 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o de dispneia","id":5418869,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o de dispneia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desvio do fluxo sangu\u00edneo dos membros ativos para musculatura respirat\u00f3ria","id":5418870,"corpo":"<p>Desvio do fluxo sangu\u00edneo dos membros ativos para musculatura respirat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1460216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos cient\u00edficos demonstram que a reabilita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e metab\u00f3lica reduz a morbimortalidade e melhora a qualidade de vida em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Em rela\u00e7\u00e3o a essa terap\u00eautica e aos riscos cardiovasculares para o exerc\u00edcio f\u00edsico, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":48145,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":1460218,"hashId":"79b39c196dc97b997fc17beebf01eca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos cient\u00edficos demonstram que a reabilita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e metab\u00f3lica reduz a morbimortalidade e melhora a qualidade de vida em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Em rela\u00e7\u00e3o a essa terap\u00eautica e aos riscos cardiovasculares para o exerc\u00edcio f\u00edsico, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":5418878,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes submetidos ao tratamento dial\u00edtico, o exerc\u00edcio proporciona diminui\u00e7\u00e3o do tempo de remo\u00e7\u00e3o de fosfato durante a di\u00e1lise, reduzindo a mortalidade. ","id":5418876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes submetidos ao tratamento dial\u00edtico, o exerc\u00edcio proporciona diminui\u00e7\u00e3o do tempo de remo\u00e7\u00e3o de fosfato durante a di\u00e1lise, reduzindo a mortalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Fase 3 da Reabilita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar e Metab\u00f3lica tem dura\u00e7\u00e3o prevista de 6 a 24 meses. Destina-se a atender imediatamente os pacientes liberados da fase 2, mas pode ser iniciada em qualquer etapa da evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, n\u00e3o sendo obrigatoriamente sequ\u00eancia das fases anteriores.","id":5418877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fase 3 da Reabilita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar e Metab\u00f3lica tem dura\u00e7\u00e3o prevista de 6 a 24 meses. Destina-se a atender imediatamente os pacientes liberados da fase 2, mas pode ser iniciada em qualquer etapa da evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, n\u00e3o sendo obrigatoriamente sequ\u00eancia das fases anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um paciente com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 45% apresenta um baixo risco cardiovascular ao exerc\u00edcio. ","id":5418878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 45% apresenta um baixo risco cardiovascular ao exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva enquadram-se em alto risco cardiovascular ao exerc\u00edcio.","id":5418879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva enquadram-se em alto risco cardiovascular ao exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pacientes com infarto do mioc\u00e1rdio anterior extenso devem aguardar, pelo menos, oito semanas ap\u00f3s o evento para iniciar o programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos. ","id":5418880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pacientes com infarto do mioc\u00e1rdio anterior extenso devem aguardar, pelo menos, oito semanas ap\u00f3s o evento para iniciar o programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/1460218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva no trauma tor\u00e1cico, analise as afirmativas abaixo: I. Deve-se intubar e ventilar prontamente pacientes com trauma tor\u00e1cico grave, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e contraindica\u00e7\u00f5es formais \u00e0 Ventila\u00e7\u00e3o N\u00e3o Invasiva (VNI). II. Inicialmente, utilizar modo de ventila\u00e7\u00e3o tipo assistido-controlada, a volume (VCV) ou \u00e0 press\u00e3o (PCV), no trauma tor\u00e1cico com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. III. Os par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o devem ser ajustados inicialmente com volume corrente (VC) 6 ml\/kg de peso predito, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria entre 16-20 rpm e fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio (FiO2) suficiente para manter a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio (SpO2) &gt; 92% e press\u00e3o positiva expirat\u00f3ria final (PEEP) entre 5 e 10 cmH2O. IV. Nos casos de f\u00edstula bronco-pleural de alto d\u00e9bito, utilizar modo VCV que ir\u00e1 compensar o vazamento. V. Nos casos mais graves de f\u00edstula bronco-pleural, pode-se usar Ventila\u00e7\u00e3o Independente Ass\u00edncrona ou n\u00e3o, ventilando-se o pulm\u00e3o da f\u00edstula com modo PCV com Press\u00e3o de Distens\u00e3o &lt; 15cm H2O e PEEP &lt; 15 cmH2O. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":48145,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":1460247,"hashId":"3078f978dff67a3f46f4ed8611a9d7b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva no trauma tor\u00e1cico, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve-se intubar e ventilar prontamente pacientes com trauma tor\u00e1cico grave, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e contraindica\u00e7\u00f5es formais \u00e0 Ventila\u00e7\u00e3o N\u00e3o Invasiva (VNI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inicialmente, utilizar modo de ventila\u00e7\u00e3o tipo assistido-controlada, a volume (VCV) ou \u00e0 press\u00e3o (PCV), no trauma tor\u00e1cico com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o devem ser ajustados inicialmente com volume corrente (VC) 6 ml\/kg de peso predito, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria entre 16-20 rpm e fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio (FiO2) suficiente para manter a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio (SpO<sub>2<\/sub>) &gt; 92% e press\u00e3o positiva expirat\u00f3ria final (PEEP) entre 5 e 10 cmH<sub>2<\/sub>O. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nos casos de f\u00edstula bronco-pleural de alto d\u00e9bito, utilizar modo VCV que ir\u00e1 compensar o vazamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Nos casos mais graves de f\u00edstula bronco-pleural, pode-se usar Ventila\u00e7\u00e3o Independente Ass\u00edncrona ou n\u00e3o, ventilando-se o pulm\u00e3o da f\u00edstula com modo PCV com Press\u00e3o de Distens\u00e3o &lt; 15cm H2O e PEEP &lt; 15 cmH2O. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":5419017,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":5419016,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5419017,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, apenas. ","id":5419018,"corpo":"<p> III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" IV, apenas.","id":5419019,"corpo":"<p> IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5419020,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1460247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os crit\u00e9rios para se considerar a aptid\u00e3o para o desmame, N\u00c3O deve(m) se considerar","provas":[{"id":48145,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":1460261,"hashId":"5474808eb821ab4e500112b8e2e368e5","enunciado":"<p>Dentre os crit\u00e9rios para se considerar a aptid\u00e3o para o desmame, N\u00c3O deve(m) se considerar<\/p>","resposta":5419086,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PaO2 \u226560 mmHg com FIO2 \u22640,4 e PEEP \u22645 a 8 cmH2O. ","id":5419082,"corpo":"<p>PaO2 \u226560 mmHg com FIO2 \u22640,4 e PEEP \u22645 a 8 cmH2O. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"boa perfus\u00e3o tecidual. ","id":5419083,"corpo":"<p>boa perfus\u00e3o tecidual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" doses baixas de vasopressores. ","id":5419084,"corpo":"<p> doses baixas de vasopressores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" aus\u00eancia de insufici\u00eancia coronariana descompensada. ","id":5419085,"corpo":"<p> aus\u00eancia de insufici\u00eancia coronariana descompensada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" balan\u00e7o h\u00eddrico zerado ou negativo nas \u00faltimas 48 horas.","id":5419086,"corpo":"<p> balan\u00e7o h\u00eddrico zerado ou negativo nas \u00faltimas 48 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1460261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos hemodin\u00e2micos comparativos entre diversos modos de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica demonstram que, independentemente do modo espec\u00edfico de ventila\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o m\u00e9dia de vias a\u00e9reas \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelos efeitos cardiovasculares associados \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Dentre as manobras que tendem a elevar a press\u00e3o m\u00e9dia de vias a\u00e9reas, podendo comprometer a situa\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, destacam-se todas as citadas abaixo, EXCETO","provas":[{"id":48145,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":1460262,"hashId":"b3652ab07a36ddddc5556407d8166212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos hemodin\u00e2micos comparativos entre diversos modos de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica demonstram que, independentemente do modo espec\u00edfico de ventila\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o m\u00e9dia de vias a\u00e9reas \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelos efeitos cardiovasculares associados \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Dentre as manobras que tendem a elevar a press\u00e3o m\u00e9dia de vias a\u00e9reas, podendo comprometer a situa\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, destacam-se todas as citadas abaixo, EXCETO<\/p>","resposta":5419088,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do tempo inspirat\u00f3rio. ","id":5419087,"corpo":"<p>aumento do tempo inspirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento do tempo expirat\u00f3rio. ","id":5419088,"corpo":"<p>aumento do tempo expirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o\/expira\u00e7\u00e3o (I:E). ","id":5419089,"corpo":"<p>invers\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o\/expira\u00e7\u00e3o (I:E). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grandes pausas inspirat\u00f3rias.","id":5419090,"corpo":"<p>grandes pausas inspirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de altos volumes correntes.","id":5419091,"corpo":"<p>uso de altos volumes correntes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1460262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise gr\u00e1fica do paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, a identifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o apresentada na figura abaixo pode significar a presen\u00e7a de","provas":[{"id":48145,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":1460273,"hashId":"45b486938c928f13f42b2782c9b0cf72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise gr\u00e1fica do paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, a identifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o apresentada na figura abaixo pode significar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48145\/questao\/1460273-20201228173452000000-0.png\"><\/p>","resposta":5419144,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escape a\u00e9reo. ","id":5419142,"corpo":"<p>escape a\u00e9reo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprisionamento a\u00e9reo. ","id":5419143,"corpo":"<p>aprisionamento a\u00e9reo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da resist\u00eancia.","id":5419144,"corpo":"<p>aumento da resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo inspirat\u00f3rio insuficiente. ","id":5419145,"corpo":"<p>tempo inspirat\u00f3rio insuficiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluxo inspirat\u00f3rio interrompido.","id":5419146,"corpo":"<p>fluxo inspirat\u00f3rio interrompido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1460273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reuni\u00e3o sobre a constru\u00e7\u00e3o da sede definitiva de uma empresa de Engenharia, um profissional de nutri\u00e7\u00e3o foi consultado para opinar, na planta, sobre a melhor localiza\u00e7\u00e3o para construir uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o (U.A.N.) no pr\u00e9dio da empresa. Ela respondeu que a U.A.N. deve ser localizada:","provas":[{"id":48149,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1460281,"hashId":"cb081ff0451bc329cc83ef429c686ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reuni\u00e3o sobre a constru\u00e7\u00e3o da sede definitiva de uma empresa de Engenharia, um profissional de nutri\u00e7\u00e3o foi consultado para opinar, na planta, sobre a melhor localiza\u00e7\u00e3o para construir uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o (U.A.N.) no pr\u00e9dio da empresa. Ela respondeu que a U.A.N. deve ser localizada:<\/p>","resposta":5419184,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na cobertura do pr\u00e9dio, longe do fluxo de pessoas e servi\u00e7os oferecidos pela empresa; ","id":5419182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na cobertura do pr\u00e9dio, longe do fluxo de pessoas e servi\u00e7os oferecidos pela empresa; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" nos andares intermedi\u00e1rios do pr\u00e9dio, para facilitar o acesso dos usu\u00e1rios \u00e0 U.A.N.; ","id":5419183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nos andares intermedi\u00e1rios do pr\u00e9dio, para facilitar o acesso dos usu\u00e1rios \u00e0 U.A.N.; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" no andar t\u00e9rreo, voltada para o nascente, situada na esquina do pr\u00e9dio; ","id":5419184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> no andar t\u00e9rreo, voltada para o nascente, situada na esquina do pr\u00e9dio; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" na cobertura do pr\u00e9dio, pois, por ser um lugar mais tranquilo, oferece um ambiente mais adequado para a realiza\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es; ","id":5419185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na cobertura do pr\u00e9dio, pois, por ser um lugar mais tranquilo, oferece um ambiente mais adequado para a realiza\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" nos \u00faltimos andares do pr\u00e9dio para um maior distanciamento das atividades de rotina da empresa, assegurando maior qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria na produ\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es. ","id":5419186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nos \u00faltimos andares do pr\u00e9dio para um maior distanciamento das atividades de rotina da empresa, assegurando maior qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria na produ\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1460281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao adquirir uma m\u00e1quina por $ 500, a empresa Semvagas pagou $ 100 de entrada e vai financiar o restante em 12 meses. Ainda foram feitos pagamentos relacionados \u00e0 m\u00e1quina de $ 10 de frete e mais $ 50 de custos com testes para verificar se o ativo est\u00e1 funcionando adequadamente.O lan\u00e7amento abaixo que melhor retrata a opera\u00e7\u00e3o descrita \u00e9:","provas":[{"id":48120,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1459619,"hashId":"e15839df0331c0460908cb856577d572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao adquirir uma m\u00e1quina por $ 500, a empresa Semvagas pagou $ 100 de entrada e vai financiar o restante em 12 meses. Ainda foram feitos pagamentos relacionados \u00e0 m\u00e1quina de $ 10 de frete e mais $ 50 de custos com testes para verificar se o ativo est\u00e1 funcionando adequadamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento abaixo que melhor retrata a opera\u00e7\u00e3o descrita \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5416128,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 Imobilizado $ 100 C \u2013 Caixa $ 100","id":5416124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Imobilizado $ 100<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> C \u2013 Caixa $ 100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u2013 Imobilizado $ 510 D \u2013 Despesas $ 50 C \u2013 Caixa $ 160 C \u2013 Financiamento $ 400","id":5416125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Imobilizado $ 510 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Despesas $ 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Caixa $ 160 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Financiamento $ 400<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D \u2013 Imobilizado $ 500 D \u2013 Despesas $ 60 C \u2013 Caixa $ 560","id":5416126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Imobilizado $ 500 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Despesas $ 60<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> C \u2013 Caixa $ 560<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 Imobilizado $ 500 C \u2013 Caixa $ 160 C \u2013 Financiamento $ 340","id":5416127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Imobilizado $ 500 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Caixa $ 160 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Financiamento $ 340<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D \u2013 Imobilizado $ 560 C \u2013 Caixa $ 160 C \u2013 Financiamento $ 400","id":5416128,"corpo":"<p>D \u2013 Imobilizado $ 560 <\/p><p>C \u2013 Caixa $ 160 <\/p><p>C \u2013 Financiamento $ 400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1459619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira., ou a letra F, quando se tratar de afirmativa falsa. Em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta ( ) A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada como um processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras em que o voc\u00e1bulo criado possui significado \u00fanico e constante. ( ) A deriva\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras a partir da combina\u00e7\u00e3o de afixos a outras palavras classificadas como primitivas. ( ) As palavras livraria, padaria, reter, dentista e muralha s\u00e3o exemplos que servem para ilustrar o processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298163,"hashId":"bf61929155036f98102e3dcae6f1d4c5","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira., ou a letra F, quando se tratar de afirmativa\r\nfalsa. Em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada como um processo de  forma\u00e7\u00e3o de\r\npalavras em que o voc\u00e1bulo criado possui significado \u00fanico e constante.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A deriva\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras a partir da\r\ncombina\u00e7\u00e3o de afixos a outras palavras classificadas como primitivas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) As palavras<em> livraria, padaria, reter, dentista<\/em> e <em>muralha<\/em> s\u00e3o exemplos que servem para ilustrar o processo de forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","resposta":4727668,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-F","id":4727667,"corpo":"<p align=justify>V-F-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-F","id":4727668,"corpo":"<p align=justify>V-V-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-V-V","id":4727669,"corpo":"<p align=justify>F-V-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-F-V ","id":4727670,"corpo":"<p align=justify>F-F-V\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-V","id":4727671,"corpo":"<p align=justify>V-F-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Capa Bacana investiu $ 1.000 em propaganda e publicidade em uma campanha para mudar a sua marca. O contador deve classificar esse desembolso como: ","provas":[{"id":48120,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1459633,"hashId":"061ed97c20d47ce80dac27a1b8f7e74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Capa Bacana investiu $ 1.000 em propaganda e publicidade em uma campanha para mudar a sua marca. O contador deve classificar esse desembolso como: <\/p>","resposta":5416194,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intang\u00edvel; ","id":5416190,"corpo":"<p>intang\u00edvel; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" investimentos; ","id":5416191,"corpo":"<p> investimentos; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas pagas antecipadamente; ","id":5416192,"corpo":"<p>despesas pagas antecipadamente; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativo diferido; ","id":5416193,"corpo":"<p>ativo diferido; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas operacionais.","id":5416194,"corpo":"<p>despesas operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1459633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os saldos da tabela a seguir:Conta Saldo $Amortiza\u00e7\u00f5es Acumuladas10,00Bancos110,00Caixa100,00Contas a pagar80,00Contas a receber130,00Dep\u00f3sitos judiciais40,00Empr\u00e9stimos70,00Estoque de Mercadorias120,00Fornecedores60,00Imobilizado90,00Intang\u00edvel50,00Juros a apropriar20,00Provis\u00e3o para causas c\u00edveis50,00Perdas estimadas com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa10,00Tributos a recolher40,00Os saldos do Ativo Circulante (AC) e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (PL) s\u00e3o:","provas":[{"id":48120,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1459669,"hashId":"ba0994fe835aaeb9ec2127e22af76b67","enunciado":"<p>Considere os saldos da tabela a seguir:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 441px;\"><colgroup><col width=\"363\"><col width=\"78\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Conta <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Saldo $<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Amortiza\u00e7\u00f5es Acumuladas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">110,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">130,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sitos judiciais<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros a apropriar<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o para causas c\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Perdas estimadas com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Os saldos do Ativo Circulante (AC) e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (PL) s\u00e3o:<\/p>","resposta":5416362,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AC $ 430 e PL $ 380 ","id":5416360,"corpo":"<p>AC $ 430 e PL $ 380 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AC $ 440 e PL $ 360 ","id":5416361,"corpo":"<p>AC $ 440 e PL $ 360 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AC $ 450 e PL $ 340 ","id":5416362,"corpo":"<p>AC $ 450 e PL $ 340 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" AC $ 480 e PL $ 320 ","id":5416363,"corpo":"<p> AC $ 480 e PL $ 320 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AC $ 490 e PL $ 300","id":5416364,"corpo":"<p>AC $ 490 e PL $ 300<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1459669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador da empresa Semdinheiro pediu para o estagi\u00e1rio levantar o \u201cresultado antes dos tributos sobre o lucro\u201d para que ele pudesse calcular o imposto de renda e a contribui\u00e7\u00e3o social. Observe os saldos a seguir.ContaSaldoDespesas administrativas- 20.000,00Despesas comerciais - 25.000,00Devolu\u00e7\u00f5es de vendas - 30.000,00Impostos de renda e contribui\u00e7\u00e3o social - 18.000,00Impostos sobre venda- 20.000,00Lucro bruto80.000,00Outras despesas operacionais- 5.000,00Receita L\u00edquida de Vendas300.000,00Resultado financeiro30.000,00o saldo correto pedido pelo contador da empresa \u00e9: ","provas":[{"id":48120,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1459688,"hashId":"646d76ea4d7f871f2165aa2d744c00e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contador da empresa Semdinheiro pediu para o estagi\u00e1rio levantar o \u201cresultado antes dos tributos sobre o lucro\u201d para que ele pudesse calcular o imposto de renda e a contribui\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe os saldos a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 362px;\"><colgroup><col width=\"273\"><col width=\"89\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jhf9\"><td data-row=\"row-jhf9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jhf9\" data-cell=\"cell-73w5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Conta<\/p><\/td><td data-row=\"row-jhf9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jhf9\" data-cell=\"cell-jl9l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Saldo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5uel\"><td data-row=\"row-5uel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5uel\" data-cell=\"cell-h28l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas administrativas<\/p><\/td><td data-row=\"row-5uel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5uel\" data-cell=\"cell-hy5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gb2c\"><td data-row=\"row-gb2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gb2c\" data-cell=\"cell-xcz0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas comerciais <\/p><\/td><td data-row=\"row-gb2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gb2c\" data-cell=\"cell-d3yf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wbaz\"><td data-row=\"row-wbaz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wbaz\" data-cell=\"cell-0z17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Devolu\u00e7\u00f5es de vendas <\/p><\/td><td data-row=\"row-wbaz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wbaz\" data-cell=\"cell-94hh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5y4i\"><td data-row=\"row-5y4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5y4i\" data-cell=\"cell-znwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos de renda e contribui\u00e7\u00e3o social <\/p><\/td><td data-row=\"row-5y4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5y4i\" data-cell=\"cell-zb1o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 18.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r764\"><td data-row=\"row-r764\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r764\" data-cell=\"cell-qf57\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos sobre venda<\/p><\/td><td data-row=\"row-r764\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r764\" data-cell=\"cell-5uqh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5kow\"><td data-row=\"row-5kow\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5kow\" data-cell=\"cell-156p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro bruto<\/p><\/td><td data-row=\"row-5kow\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5kow\" data-cell=\"cell-3erl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-apjo\"><td data-row=\"row-apjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apjo\" data-cell=\"cell-kiqf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras despesas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"row-apjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apjo\" data-cell=\"cell-b1ol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hedz\"><td data-row=\"row-hedz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hedz\" data-cell=\"cell-2tz0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita L\u00edquida de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-hedz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hedz\" data-cell=\"cell-plih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v7q9\"><td data-row=\"row-v7q9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7q9\" data-cell=\"cell-02hp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultado financeiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-v7q9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7q9\" data-cell=\"cell-o6xh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">o saldo correto pedido pelo contador da empresa \u00e9: <\/p>","resposta":5416442,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" $ 60.000,00 ","id":5416442,"corpo":"<p> $ 60.000,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 45.000,00 ","id":5416443,"corpo":"<p>$ 45.000,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 42.000,00 ","id":5416444,"corpo":"<p>$ 42.000,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 10.000,00 ","id":5416445,"corpo":"<p>$ 10.000,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" $ - 8.000,00","id":5416446,"corpo":"<p> $ - 8.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1459688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a fisiologia da degluti\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":48153,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1460433,"hashId":"844487c5a8624636a2aa644b16f03c55","enunciado":"<p>Considerando a fisiologia da degluti\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5419905,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o pode ser disparada por diferentes centros nervosos, mesmo ap\u00f3s remo\u00e7\u00e3o total das regi\u00f5es corticais e subcorticais, acima do tronco cerebral.","id":5419901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A degluti\u00e7\u00e3o pode ser disparada por diferentes centros nervosos, mesmo ap\u00f3s remo\u00e7\u00e3o total das regi\u00f5es corticais e subcorticais, acima do tronco cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inerva\u00e7\u00e3o sensorial da fase far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 controlada, primeiramente, pelo V, IX e X.","id":5419902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inerva\u00e7\u00e3o sensorial da fase far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 controlada, primeiramente, pelo V, IX e X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fase oral, volunt\u00e1ria \u00e9 dividida em fase preparat\u00f3ria e oral propriamente dita.","id":5419903,"corpo":"<p>A fase oral, volunt\u00e1ria \u00e9 dividida em fase preparat\u00f3ria e oral propriamente dita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a degluti\u00e7\u00e3o, o orif\u00edcio laringeal fecha na altura da epiglote e das pregas vocais pela contra\u00e7\u00e3o do tiroaritenoide, ariepigl\u00f3tico e m\u00fasculos obl\u00edquos aritenoides.","id":5419904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a degluti\u00e7\u00e3o, o orif\u00edcio laringeal fecha na altura da epiglote e das pregas vocais pela contra\u00e7\u00e3o do tiroaritenoide, ariepigl\u00f3tico e m\u00fasculos obl\u00edquos aritenoides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tamanho da cavidade oral da crian\u00e7a \u00e9 pequeno devido ao tamanho da mand\u00edbula; isso faz a l\u00edngua parecer pequena para o espa\u00e7o onde est\u00e1.","id":5419905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da cavidade oral da crian\u00e7a \u00e9 pequeno devido ao tamanho da mand\u00edbula; isso faz a l\u00edngua parecer pequena para o espa\u00e7o onde est\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1460433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which alternative best completes the following sentence? My sister spent most of her life______a small towm ______ the soutb ____ Bahia.","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298284,"hashId":"22d550696bcaa5658c6e1ac4a42b7952","enunciado":"<p align=\"justify\">Which alternative  best completes the following sentence?\r\n<\/p><p align=\"justify\">My sister spent most of her life______a small towm ______ the\r\nsoutb ____ Bahia.<\/p>","resposta":4728201,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at-at-in","id":4728199,"corpo":"<p align=justify>at-at-in<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"on-on-of","id":4728200,"corpo":"<p align=justify>on-on-of<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in-in-of","id":4728201,"corpo":"<p align=justify>in-in-of<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in-on-of","id":4728202,"corpo":"<p align=justify>in-on-of<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"on-at-in","id":4728203,"corpo":"<p align=justify>on-at-in<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O! O candidato deve responder somente os itens referentes ao idioma estrangeiro\u00a0pelo qual fez op\u00e7\u00e3o no seu requerimento de inscri\u00e7\u00e3o, devendo marcar suas respostas no cart\u00e3o respostas.","id":407732,"enunciado":"ATEN\u00c7\u00c3O! O candidato deve responder somente os itens referentes ao idioma estrangeiro\u00a0pelo qual fez op\u00e7\u00e3o no seu requerimento de inscri\u00e7\u00e3o, devendo marcar suas respostas no cart\u00e3o respostas.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1298284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item 1 deve ser respondido com base no texto abaixo.Embora o Brasil n\u00e3o apresente qualquer quest\u00e3o a ser resolvida em suas fronteiras terrestres, uma forte vigil\u00e2ncia \u00e9 exercida ser nesses locais, mesmo com as atividades sendo dificultadas pela grande extens\u00e3o e a presen\u00e7a da floresta Amaz\u00f4nica no norte o pa\u00eds. Fonte: :AlMEIDA; RIGOLIN. 2013, p.518 Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e em seus conhecimentos sobre a vigil\u00e2ncia terrestre no territ\u00f3rio brasileiro, \u00e9 correto afirmar que (o) (a)","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298033,"hashId":"e2badc3950fc6c5b05f6a08a1aeee215","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">O item 1 deve ser respondido com base no texto abaixo.<\/p><p align=\"justify\">Embora o Brasil n\u00e3o apresente qualquer quest\u00e3o a ser resolvida em suas fronteiras terrestres, uma forte vigil\u00e2ncia \u00e9 exercida ser nesses locais, mesmo com as atividades sendo dificultadas pela grande extens\u00e3o e a  presen\u00e7a da floresta Amaz\u00f4nica no norte o pa\u00eds. <\/p><p><\/p>Fonte: :AlMEIDA; RIGOLIN. 2013, p.518 <p><\/p><p><\/p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e em seus conhecimentos sobre a vigil\u00e2ncia terrestre no territ\u00f3rio brasileiro, \u00e9 correto afirmar que (o) (a)","resposta":4727051,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IBGE, fundado na d\u00e9cada de 1930 pelo governo Vargas, foi o \u00f3rg\u00e3o precussor na elabora\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de vigil\u00e3ncia e prote\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nacional","id":4727048,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>IBGE, fundado na d\u00e9cada de 1930 pelo governo Vargas, foi o \u00f3rg\u00e3o precussor na elabora\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de vigil\u00e3ncia e prote\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nacional<\/p><\/p><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente com a participa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o govemamentais, a partir dos anos 2000, foi poss\u00edvel garantir a implanta\u00e7\u00e3o de um sofisticado sistema de vigil\u00e2ncia terrestre na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, o SIVAM.","id":4727049,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>somente com a participa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o govemamentais, a partir dos anos 2000, foi poss\u00edvel garantir a implanta\u00e7\u00e3o de um sofisticado sistema de vigil\u00e2ncia terrestre na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, o SIVAM.<\/p><\/p><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia legal, que abrange uma vasta \u00e1rea entre os estados do Acre,Amap\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima, Par\u00e1 e partes do Maranh\u00e3o, Tocantins e Mato Grosso, corresponde \u00e0 \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o do projeto Calha Norte.","id":4727050,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Amaz\u00f4nia legal, que abrange uma vasta \u00e1rea entre os estados do Acre,Amap\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima, Par\u00e1 e partes do Maranh\u00e3o, Tocantins e Mato Grosso, corresponde \u00e0 \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o do projeto Calha Norte.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dentro da pol\u00edtica de soberania e seguran\u00e7a nacional, destacam-se o conceito de Faixa de Fronteira e os projetos Calha Norte, Sipam\/Sivam e Radambrasil.","id":4727051,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">dentro da pol\u00edtica de soberania e seguran\u00e7a nacional, destacam-se  o conceito de Faixa de Fronteira e os projetos Calha Norte, Sipam\/Sivam e Radambrasil.<\/p><p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de cerca de 150Krn de largura, ao longo dos 15. 719 Km de fronteiras terrestres, \u00e9 de vital import\u00e2ncia \u00e0 Seguran\u00e7a Nacional, administrada pelo sistema Radambrasil.","id":4727052,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\u00e1rea de cerca de 150Krn de largura, ao longo dos 15. 719 Km de fronteiras  terrestres, \u00e9 de vital import\u00e2ncia \u00e0 Seguran\u00e7a Nacional,  administrada pelo sistema Radambrasil.<\/p><p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Norte","oab":false,"nome":"Norte","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407426,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-norte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1298033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre a economia cafeeira e marque a op\u00e7\u00e3o correta. I. O caf\u00e9 somente se tomou um produto de exporta\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel para o Brasil ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o da rede ferrovi\u00e1ria. II. Por preferirem o trabalhador imigrante e livre, os produtores de caf\u00e9 do oeste paulista n\u00e3o utilizaram a m\u00e3o de obra de escravos. III. De forma semelhante ao plantio da cana nordestina, o caf\u00e9 era produzido no s\u00e9culo XIX com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e ferramentas tradicionais, a exemplo da foice e da enxada.","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298098,"hashId":"f47c4571fb51ade4e4ac94a7744e2238","enunciado":"<p>Analise as afirmativas sobre a economia cafeeira e marque a op\u00e7\u00e3o correta.\r\n<\/p><p> I. O caf\u00e9 somente se tomou um produto de exporta\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel para o\r\nBrasil ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o da rede ferrovi\u00e1ria.<\/p><p>\r\nII.  Por preferirem o trabalhador imigrante e livre, os produtores de caf\u00e9 do\r\noeste paulista n\u00e3o utilizaram  a m\u00e3o de obra de escravos.<\/p><p>\r\nIII.  De forma semelhante ao plantio da cana nordestina, o caf\u00e9 era produzido\r\nno s\u00e9culo XIX com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e ferramentas tradicionais, a\r\nexemplo da foice e da enxada.<\/p>","resposta":4730186,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta . ","id":4730184,"corpo":"<p align=justify>Somente I est\u00e1 correta .\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta . ","id":4730185,"corpo":"<p align=justify>Somente II est\u00e1 correta .\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta . ","id":4730186,"corpo":"<p align=justify>Somente III est\u00e1 correta .\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas . ","id":4730187,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas .\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas. ","id":4730188,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"}],"slug":"historia\/1298098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a Teoria Cin\u00e9tico-Molecular dos gases ideias e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I-As part\u00edculas dos gases possuem massas desprez\u00edveis. II. As for\u00e7as entre as part\u00edculas dos gases s\u00e3o nulas.III. As colis\u00f5es entre as part\u00edculas s\u00e3o inel\u00e1sticas. IV. As part\u00edculas dos gases t\u00eam a m\u00e9sma energia cin\u00e9tica .","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298317,"hashId":"833ca2ef71ce56d9a2935b13562ec42b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo sobre a Teoria Cin\u00e9tico-Molecular dos gases ideias e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><strong> <\/strong>I-As part\u00edculas dos gases possuem massas desprez\u00edveis.\r\n<\/p><p>II. As for\u00e7as entre as part\u00edculas dos gases s\u00e3o nulas.<\/p><p>III. As colis\u00f5es entre as part\u00edculas s\u00e3o inel\u00e1sticas.\r\n<\/p><p>IV. As part\u00edculas dos gases t\u00eam a m\u00e9sma energia cin\u00e9tica .<\/p><p><\/p><\/p><\/p>","resposta":4728364,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":4728364,"corpo":"<p align=\"justify\">Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente IV est\u00e1 correta. ","id":4728365,"corpo":"<p align=justify>Somente IV est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":4728366,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":4728367,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":4728368,"corpo":"<p align=justify>Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/1298317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta. Para a rea\u00e7\u00e3o representada abaixo, a constante de equil\u00edbrio, Keq \u00e9 descrita como:ZnO(s) + CO(g)&#8644; Zn( s) + zn(s):CO2(g)","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298319,"hashId":"b24c4fdf35f04c4906bf3310ea9931fa","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para a rea\u00e7\u00e3o representada abaixo, a constante de equil\u00edbrio, K<sub>eq <\/sub>\u00e9 descrita\r\ncomo:<\/p>ZnO(s) + CO(g)&#8644; Zn( s) + zn(s):CO<sub>2<\/sub>(g)<p><\/p><p><\/p>","resposta":4728377,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[Zn(s)].[CO2(g)]\/ZnO(s)][C O(g)]","id":4728374,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>[Zn(s)].[CO<sub>2<\/sub>(g)]\/ZnO(s)][C O(g)]<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[ZnO(s)].[CO(g)\/Zn(s)].[CO2(g)]","id":4728375,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>[ZnO(s)].[CO(g)\/Zn(s)].[CO<sub>2<\/sub>(g)]<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[CO(g)\/[CO2g)]","id":4728376,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>[CO(g)\/[CO<sub>2<\/sub>g)]<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[CO2(g)].[CO(g)]","id":4728377,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>[CO<sub>2<\/sub>(g)].[CO(g)]<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[CO(g)].[CO2(g)]\/[Zn(s)].[ZnO(s)]","id":4728378,"corpo":"<p align=justify>[CO(g)].[CO<sub>2<\/sub>(g)]\/[Zn(s)].[ZnO(s)]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417297,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-constantes-kc-e-kp-deslocamento-do-equilibrio-fatores"}],"slug":"quimica\/1298319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das formulas abaixo representa um alde\u00eddo?","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298375,"hashId":"3cac05b88384086f005f61eff294573d","enunciado":"<p align=justify>Qual das formulas abaixo representa um alde\u00eddo?<\/p>","resposta":4728688,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C6H5COCH3 ","id":4728684,"corpo":"<p align=justify>C<sub>6<\/sub>H<sub>5<\/sub>COCH<sub>3<\/sub> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH2CH2CH2CH2","id":4728685,"corpo":"<p align=justify>CH<sub>2<\/sub>CH<sub>2<\/sub>CH<sub>2<\/sub>CH<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CH3CH3COCH3","id":4728686,"corpo":"<p align=justify>CH<sub>3<\/sub>CH<sub>3<\/sub>COCH<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CH3CH2OCH2CH3","id":4728687,"corpo":"<p align=justify>CH<sub>3<\/sub>CH<sub>2<\/sub>OCH<sub>2<\/sub>CH<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(CH3)3 CCHO","id":4728688,"corpo":"<p align=justify>(CH<sub>3<\/sub>)<sub>3<\/sub> CCHO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/1298375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir s\u00e3o dadas equa\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em que E = energia envolvida processo, e- = el\u00e9tron e X= elemento qu\u00edmico gen\u00e9rico.I .X(g)+)+e- -&gt; +X(g )+E1II. X(g)+E2-&gt;X (g)+e- III. X(g)+E3-&gt;X+(g)+e-IV.X+(g)+E1-&gt;X2+ (g)+e- Com base nas equa\u00e7\u00f5es representadas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":43353,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"},{"id":43373,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2014-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1298433,"hashId":"fc8e38ea35c7048c2291278316167751","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A seguir s\u00e3o dadas equa\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em que E = energia envolvida  processo, e<sup>-<\/sup> = el\u00e9tron e X= elemento qu\u00edmico gen\u00e9rico.<\/p><p align=\"justify\">I .X(g)<sup>+<\/sup>)+e<sup>-<\/sup> -&gt; +X(g )+E<sub>1<\/sub><\/p><p align=\"justify\">II. X(g)+E<sub>2<\/sub>-&gt;X (g)+e<sup>-    <\/sup><\/p><p align=\"justify\">III. X(g)+E3-&gt;X+(g)+e<sup>-<\/sup><\/p><p align=\"justify\">IV.X<sup>+<\/sup>(g)+E<sub>1<\/sub>-&gt;X<sup>2+<\/sup> (g)+e<sup>-<\/sup><\/p><p align=\"justify\"><sup><br><\/sup><\/p> Com base nas equa\u00e7\u00f5es representadas, pode-se afirmar que:<p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4729099,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E1 \u00e9 numericamente igual a E2.","id":4729099,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>E1 \u00e9 numericamente igual a E<sub>2<\/sub>.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E1 \u00e9 numericamente igual a E1.","id":4729100,"corpo":"<p align=justify>E<sub>1<\/sub> \u00e9 numericamente igual a E<sub>1<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E2 \u00e9 numericamente igual a E3.","id":4729101,"corpo":"<p align=justify>E<sub>2<\/sub> \u00e9 numericamente igual a E<sub>3<\/sub>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E2 \u00e9 numericamente igual a E4.","id":4729102,"corpo":"<p align=justify>E<sub>2<\/sub> \u00e9 numericamente igual a E<sub>4<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E3 \u00e9 numericamente igual a E4.","id":4729103,"corpo":"<p align=justify>E<sup>3<\/sup> \u00e9 numericamente igual a E<sup>4<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1298433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":18476}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao recurso narrativo denominado flash-back, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43613,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":18476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-artes-cenicas-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1306226,"hashId":"c810cf5a0cfeb0353353812443167d72","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao recurso narrativo denominado<i> flash-back<\/i>,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4765410,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como fun\u00e7\u00e3o informar sobre um acontecimento de desfecho.","id":4765409,"corpo":"<p align=justify>Tem como fun\u00e7\u00e3o informar sobre um\r\nacontecimento de desfecho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como fun\u00e7\u00e3o informar a respeito de uma a\u00e7\u00e3o anterior.","id":4765410,"corpo":"<p align=justify>Tem como fun\u00e7\u00e3o informar a respeito de uma\r\na\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta como fun\u00e7\u00e3o informar sobre uma a\u00e7\u00e3o posterior.","id":4765411,"corpo":"<p align=justify>Apresenta como fun\u00e7\u00e3o informar sobre uma a\u00e7\u00e3o\r\nposterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem como fun\u00e7\u00e3o informar uma reflex\u00e3o interna do personagem.","id":4765412,"corpo":"<p align=justify>Tem como fun\u00e7\u00e3o informar uma reflex\u00e3o interna\r\ndo personagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um recurso para enfatizar o tempo presente.","id":4765413,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um recurso para enfatizar o tempo presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":"artes\/1306226","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":18476}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma obra art\u00edstica relacionada diretamente ao contexto do Tropicalismo.","provas":[{"id":43613,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":18476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-artes-cenicas-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1306305,"hashId":"8c8766cc19bed868c70bd1715c638ecb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que <b>n\u00e3o<\/b> apresenta uma obra\r\nart\u00edstica relacionada diretamente ao contexto do\r\nTropicalismo.<\/p>","resposta":4765770,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O filme Terra em transe de Glauber Rocha, de 1967.","id":4765769,"corpo":"<p align=justify>O filme Terra em transe de Glauber Rocha, de\r\n1967.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O filme Romance carioca de 1950, em que Carmen Miranda interpretava a personagem Carmelita Castinha.","id":4765770,"corpo":"<p align=justify>O filme Romance carioca de 1950, em que\r\nCarmen Miranda interpretava a personagem\r\nCarmelita Castinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os B\u00f3lides e os Parangol\u00e9s de H\u00e9lio Oiticica, realizados entre 1963 e 1964.","id":4765771,"corpo":"<p align=justify>Os B\u00f3lides e os Parangol\u00e9s de H\u00e9lio Oiticica,\r\nrealizados entre 1963 e 1964.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00fasica Alegria, alegria, composta por Caetano Veloso em 1969.","id":4765772,"corpo":"<p align=justify>A m\u00fasica Alegria, alegria, composta por Caetano\r\nVeloso em 1969.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A encena\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a teatral O rei da vela de Oswald de Andrade, do Grupo Oficina dirigido por Z\u00e9 Celso Martinez Corr\u00eaa, em 1967.","id":4765773,"corpo":"<p align=justify>A encena\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a teatral O rei da vela de\r\nOswald de Andrade, do Grupo Oficina dirigido\r\npor Z\u00e9 Celso Martinez Corr\u00eaa, em 1967.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":"artes\/1306305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os dois principais aspectos a serem considerados na classifica\u00e7\u00e3o de uma obra?","provas":[{"id":43627,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1306554,"hashId":"a754efc21049e166f0c5a8190e7aad81","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o os dois principais aspectos a serem\r\nconsiderados na classifica\u00e7\u00e3o de uma obra?<\/p>","resposta":4766945,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma e l\u00edngua.","id":4766944,"corpo":"<p align=justify>Forma e l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assunto e forma.","id":4766945,"corpo":"<p align=justify>Assunto e forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assunto e lugar.","id":4766946,"corpo":"<p align=justify>Assunto e lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma e lugar.","id":4766947,"corpo":"<p align=justify>Forma e lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assunto e tempo.","id":4766948,"corpo":"<p align=justify>Assunto e tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/1306554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as regras do Anglo American Catalogue Rules (AACR2), assinale a alternativa que apresenta os elementos que s\u00e3o registrados na primeira \u00e1rea de descri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43627,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1306558,"hashId":"05264a3d872fe4e9e5ca1ab79d1e4792","enunciado":"<p align=justify>Segundo as regras do Anglo American Catalogue Rules\r\n(AACR2), assinale a alternativa que apresenta os\r\nelementos que s\u00e3o registrados na primeira \u00e1rea de\r\ndescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4766973,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editor e opcionalmente o nome do distribuidor.","id":4766969,"corpo":"<p align=justify>Editor e opcionalmente o nome do distribuidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detalhes espec\u00edficos do material (ou tipo de publica\u00e7\u00e3o).","id":4766970,"corpo":"<p align=justify>Detalhes espec\u00edficos do material (ou tipo de\r\npublica\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o do item: outros detalhes f\u00edsicos: dimens\u00f5es.","id":4766971,"corpo":"<p align=justify>Extens\u00e3o do item: outros detalhes f\u00edsicos:\r\ndimens\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo da subs\u00e9rie, ISSN da subs\u00e9rie; numera\u00e7\u00e3o dentro da subs\u00e9rie.","id":4766972,"corpo":"<p align=justify>T\u00edtulo da subs\u00e9rie, ISSN da subs\u00e9rie; numera\u00e7\u00e3o\r\ndentro da subs\u00e9rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00edtulos e respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o do conte\u00fado intelectual ou art\u00edstico do item.","id":4766973,"corpo":"<p align=justify>T\u00edtulos e respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o do conte\u00fado\r\nintelectual ou art\u00edstico do item.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/1306558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma biblioteca, \u00e9 correto afirmar o planejamento estrat\u00e9gico","provas":[{"id":43627,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1306578,"hashId":"e0ca76e1b449eda3ba087f18f2740077","enunciado":"<p align=justify>Em uma biblioteca, \u00e9 correto afirmar o planejamento\r\nestrat\u00e9gico<\/p>","resposta":4767071,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"otimiza determinada \u00e1rea de resultado por meio da aplica\u00e7\u00e3o de metodologia gerencial.","id":4767069,"corpo":"<p align=justify>otimiza determinada \u00e1rea de resultado por meio\r\nda aplica\u00e7\u00e3o de metodologia gerencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolve e implanta resultados espec\u00edficos a serem alcan\u00e7ados por determinado setor.","id":4767070,"corpo":"<p align=justify>desenvolve e implanta resultados espec\u00edficos a\r\nserem alcan\u00e7ados por determinado setor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelece a dire\u00e7\u00e3o a ser seguida, visando ao maior grau de intera\u00e7\u00e3o com o ambiente onde a institui\u00e7\u00e3o atua.","id":4767071,"corpo":"<p align=justify>estabelece a dire\u00e7\u00e3o a ser seguida, visando ao\r\nmaior grau de intera\u00e7\u00e3o com o ambiente onde a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o atua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece um documento final para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinada metodologia.","id":4767072,"corpo":"<p align=justify>estabelece um documento final para a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminada metodologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de partes comuns dos diversos projetos.","id":4767073,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de partes comuns dos diversos\r\nprojetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":"biblioteconomia\/1306578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Plano do Distrito Federal do Livro e da Leitura, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 papel da Ger\u00eancia do Sistema de Bibliotecas","provas":[{"id":43627,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":18486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-biblioteconomia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1306583,"hashId":"0a17c2834b053640611f422557630e09","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Plano do Distrito Federal do Livro e da\r\nLeitura, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 papel da Ger\u00eancia do\r\nSistema de Bibliotecas<\/p>","resposta":4767094,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, gerenciar e controlar a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de est\u00edmulo \u00e0 leitura e de dinamizar o Sistema de Bibliotecas P\u00fablicas do Distrito Federal.","id":4767094,"corpo":"<p align=justify>planejar, gerenciar e controlar a execu\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas de est\u00edmulo \u00e0 leitura e de dinamizar o\r\nSistema de Bibliotecas P\u00fablicas do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerenciar a mala do livro.","id":4767095,"corpo":"<p align=justify>gerenciar a mala do livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover eventos culturais nos espa\u00e7os destinados \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas do Distrito Federal.","id":4767096,"corpo":"<p align=justify>promover eventos culturais nos espa\u00e7os\r\ndestinados \u00e0s bibliotecas p\u00fablicas do Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar, organizar e divulgar a bienal do livro no \u00e2mbito do Distrito Federal, bem como incentivar a participa\u00e7\u00e3o das bibliotecas p\u00fablicas no evento.","id":4767097,"corpo":"<p align=justify>planejar, organizar e divulgar a bienal do livro no\r\n\u00e2mbito do Distrito Federal, bem como incentivar a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o das bibliotecas p\u00fablicas no evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"captar recursos junto a organismos p\u00fablicos e privados para financiar as bibliotecas p\u00fablicas do Distrito Federal.","id":4767098,"corpo":"<p align=justify>captar recursos junto a organismos p\u00fablicos e\r\nprivados para financiar as bibliotecas p\u00fablicas do\r\nDistrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Culturais e Educativas","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Culturais e Educativas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417033,"slug":"biblioteconomia-acoes-culturais-e-educativas"}],"slug":"biblioteconomia\/1306583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Radiodifus\u00e3o","id":18488}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o das r\u00e1dios brasileiras nas d\u00e9cadas de 1930 e de 1940, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43628,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Radiodifus\u00e3o","id":18488},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-comunicacao-social-radiodifusao-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Radiodifus\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"}],"id":1306613,"hashId":"e7ce3a6429298d86d012cd1bbf067629","enunciado":"<p align=justify>Acerca da programa\u00e7\u00e3o das r\u00e1dios brasileiras nas d\u00e9cadas\r\nde 1930 e de 1940, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4767232,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aracy de Almeida, Carmem Miranda e Cauby Peixoto estavam entre os artistas populares consagrados que n\u00e3o tinham espa\u00e7o nas r\u00e1dios. As transmiss\u00f5es eram prioritariamente voltadas para conte\u00fado informativo.","id":4767229,"corpo":"<p align=justify>Aracy de Almeida, Carmem Miranda e Cauby\r\nPeixoto estavam entre os artistas populares\r\nconsagrados que n\u00e3o tinham espa\u00e7o nas r\u00e1dios.\r\nAs transmiss\u00f5es eram prioritariamente voltadas\r\npara conte\u00fado informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A publicidade privada era vetada pela legisla\u00e7\u00e3o. Apenas propagandas estatais eram transmitidas.","id":4767230,"corpo":"<p align=justify>A publicidade privada era vetada pela legisla\u00e7\u00e3o.\r\nApenas propagandas estatais eram transmitidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferentemente da TV, n\u00e3o fazia sentido a exist\u00eancia de plateias em programas de r\u00e1dio. As principais emissoras n\u00e3o dispunham de audit\u00f3rios.","id":4767231,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente da TV, n\u00e3o fazia sentido a\r\nexist\u00eancia de plateias em programas de r\u00e1dio. As\r\nprincipais emissoras n\u00e3o dispunham de\r\naudit\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marca da hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o no Brasil, o Rep\u00f3rter Esso foi modelo de notici\u00e1rio durante quase tr\u00eas d\u00e9cadas. O programa jornal\u00edstico foi lan\u00e7ado no r\u00e1dio durante a Segunda Guerra Mundial.","id":4767232,"corpo":"<p align=justify>Marca da hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o no Brasil, o\r\nRep\u00f3rter Esso foi modelo de notici\u00e1rio durante\r\nquase tr\u00eas d\u00e9cadas. O programa jornal\u00edstico foi\r\nlan\u00e7ado no r\u00e1dio durante a Segunda Guerra\r\nMundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concebida para ter alcance em todo o Pa\u00eds, a R\u00e1dio Nacional, por limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, tinha influ\u00eancia restrita \u00e0 Regi\u00e3o Sudeste.","id":4767233,"corpo":"<p align=justify>Concebida para ter alcance em todo o Pa\u00eds, a\r\nR\u00e1dio Nacional, por limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, tinha\r\ninflu\u00eancia restrita \u00e0 Regi\u00e3o Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418370,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/1306613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Radiodifus\u00e3o","id":18488}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas no r\u00e1dio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43628,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Radiodifus\u00e3o","id":18488},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"SEAP DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-df-df-2014-iades-analista-de-atividades-culturais-area-comunicacao-social-radiodifusao-3","tipo":1,"nome":"IADES - SEAP DF - Analista de Atividades Culturais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Radiodifus\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"}],"id":1306616,"hashId":"e837aac19726312c8beb0912f745f9ba","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas\r\nno r\u00e1dio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4767248,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A segmenta\u00e7\u00e3o de estilos \u00e9 rara no r\u00e1dio brasileiro.","id":4767244,"corpo":"<p align=justify>A segmenta\u00e7\u00e3o de estilos \u00e9 rara no r\u00e1dio\r\nbrasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A retrocronometragem \u00e9 recurso desaconselh\u00e1vel quando se pretende garantir pontualidade a programas musicais.","id":4767245,"corpo":"<p align=justify>A retrocronometragem \u00e9 recurso\r\ndesaconselh\u00e1vel quando se pretende garantir\r\npontualidade a programas musicais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gosto pessoal do apresentador tende a ser o principal crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o musical.","id":4767246,"corpo":"<p align=justify>O gosto pessoal do apresentador tende a ser o\r\nprincipal crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o musical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os talk-overs s\u00e3o admitidos mesmo que a fala esteja sobreposta a um vocal.","id":4767247,"corpo":"<p align=\"justify\">Os <i>talk-overs<\/i> s\u00e3o admitidos mesmo que a fala\r\nesteja sobreposta a um vocal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o na passagem de uma m\u00fasica para outra leva dinamismo e ajuda a manter o interesse nas transmiss\u00f5es radiof\u00f4nicas.","id":4767248,"corpo":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o na passagem de uma m\u00fasica para\r\noutra leva dinamismo e ajuda a manter o\r\ninteresse nas transmiss\u00f5es radiof\u00f4nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/1306616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}