{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163494,"perPage":"100","pages":21635,"page":14241,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ent\u00e3o a m\u00e9dia da demanda di\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":38253,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1109561,"hashId":"ea13bf17c84c8d9fb8467aee24b6bd3d","enunciado":"<p align=justify>Ent\u00e3o a m\u00e9dia da demanda di\u00e1ria \u00e9:<\/p>","resposta":3936174,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5.","id":3936172,"corpo":"<p align=justify>1,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0.","id":3936173,"corpo":"<p align=justify>2,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5.","id":3936174,"corpo":"<p align=justify>2,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0.","id":3936175,"corpo":"<p align=justify>3,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,5.","id":3936176,"corpo":"<p align=justify>3,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386062,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38253\/Q43e44.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 e 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia para Dados Agrupados por Valor","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para Dados Agrupados por Valor","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7196,"slug":"estatistica-media-para-dados-agrupados-por-valor"}],"slug":"estatistica\/1109561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor cr\u00edtico de Qui-quadrado para rejeitar a independ\u00eancia das vari\u00e1veis com n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5% \u00e9 aproximadamente:","provas":[{"id":38253,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1109582,"hashId":"3d0d603fe3e6b88f47aa53bc104335fd","enunciado":"<p align=justify>O valor cr\u00edtico de Qui-quadrado para rejeitar a independ\u00eancia\r\ndas vari\u00e1veis com n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5% \u00e9 aproximadamente:<\/p>","resposta":3936278,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,7.","id":3936277,"corpo":"<p align=justify>2,7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,84.","id":3936278,"corpo":"<p align=justify>3,84.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,6.","id":3936279,"corpo":"<p align=justify>4,6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,99.","id":3936280,"corpo":"<p align=justify>5,99.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,06.","id":3936281,"corpo":"<p align=justify>6,06.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386065,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38253\/Q47a49.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/1109582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O percentual de sindicalizados (homem ou mulher) \u00e9:","provas":[{"id":38253,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1109583,"hashId":"08c365b6489e076457f6bb68538a1b2a","enunciado":"<p align=justify>O percentual de sindicalizados (homem ou mulher) \u00e9:<\/p>","resposta":3936285,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80%.","id":3936282,"corpo":"<p align=justify>80%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72%.","id":3936283,"corpo":"<p align=justify>72%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"58%.","id":3936284,"corpo":"<p align=justify>58%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42%.","id":3936285,"corpo":"<p align=justify>42%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24%.","id":3936286,"corpo":"<p align=justify>24%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enunciado para as quest\u00f5es de n\u00fameros 50 a 51. Em uma f\u00e1brica, 30% das funcion\u00e1rias e 50% dos funcion\u00e1rios s\u00e3o sindicalizados. Nessa f\u00e1brica 60% dos funcion\u00e1rios s\u00e3o do sexo masculino.","id":386066,"enunciado":"<p align=\"justify\">Enunciado para as quest\u00f5es de n\u00fameros 50 a 51.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em uma f\u00e1brica, 30% das funcion\u00e1rias e 50% dos funcion\u00e1rios\r\ns\u00e3o sindicalizados. Nessa f\u00e1brica 60% dos funcion\u00e1rios s\u00e3o\r\ndo sexo masculino.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50  e 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1109583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ent\u00e3o, o intervalo de 90% de confian\u00e7a para a m\u00e9dia de todas as baterias \u00e9 de, aproximadamente:","provas":[{"id":38253,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1109608,"hashId":"89df0465f193d90eaca3c8e51eaf37f0","enunciado":"<p align=justify>Ent\u00e3o, o intervalo de 90% de confian\u00e7a para a m\u00e9dia de\r\ntodas as baterias \u00e9 de, aproximadamente:<\/p>","resposta":3936407,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos \u00b1 15 meses","id":3936407,"corpo":"<p align=justify>4 anos \u00b1 15 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 anos \u00b1 12 meses","id":3936408,"corpo":"<p align=justify>4 anos \u00b1 12 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 anos \u00b1 10 meses","id":3936409,"corpo":"<p align=justify>4 anos \u00b1 10 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 anos \u00b1 8 meses","id":3936410,"corpo":"<p align=justify>4 anos \u00b1 8 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 anos \u00b1 5 meses","id":3936411,"corpo":"<p align=justify>4 anos \u00b1 5 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enunciado para as quest\u00f5es de n\u00fameros 61 e 62. Supondo que em uma amostra de 4 baterias automotivas tenha-se calculado o tempo de vida m\u00e9dia de 4 anos. Sabe-se que o tempo de vida da bateria \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o normal com desvio padr\u00e3o de 1 ano e meio.","id":386073,"enunciado":"<p align=\"justify\">Enunciado para as quest\u00f5es de n\u00fameros 61 e 62.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Supondo que em uma amostra de 4 baterias automotivas\r\ntenha-se calculado o tempo de vida m\u00e9dia de 4 anos. Sabe-se que\r\no tempo de vida da bateria \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o normal com desvio\r\npadr\u00e3o de 1 ano e meio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 e 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"},{"nome_clean":"Para a M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Para a M\u00e9dia","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":400220,"slug":"estatistica-para-a-media"}],"slug":"estatistica\/1109608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38253,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1109620,"hashId":"4ddba8b5535e608eb0fd49ca2eebba49","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38253\/Q64.GIF\"><\/p>","resposta":3936475,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2.","id":3936472,"corpo":"<p align=justify>0,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5.","id":3936473,"corpo":"<p align=justify>0,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2.","id":3936474,"corpo":"<p align=justify>1,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5.","id":3936475,"corpo":"<p align=justify>1,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,3.","id":3936476,"corpo":"<p align=justify>2,3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386075,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38253\/Q64e65.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7296,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-anova"}],"slug":"estatistica\/1109620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o determinado no T\u00cdTULO VIII \u2013 da Ordem Social, CAP\u00cdTULO II \u2013 da Seguridade Social, Se\u00e7\u00e3o II \u2013 da Sa\u00fade, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (1988), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es; atendimento integral, com prioridade para as atividades curativas; e, representa\u00e7\u00e3o da comunidade, por vereadores, deputados e senadores eleitos pelo povo. ( ) Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador. ( ) A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, sendo vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106950,"hashId":"519506efdc1ea14c8a5ed5ff3e221a31","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o determinado no T\u00cdTULO VIII \u2013 da Ordem\r\nSocial, CAP\u00cdTULO II \u2013 da Seguridade Social, Se\u00e7\u00e3o II \u2013\r\nda Sa\u00fade, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil (1988), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma\r\nrede regionalizada e hierarquizada e constituem um\r\nsistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes\r\ndiretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es; atendimento\r\nintegral, com prioridade para as atividades curativas; e,\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o da comunidade, por vereadores, deputados\r\ne senadores eleitos pelo povo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras\r\natribui\u00e7\u00f5es, executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e\r\nepidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, sendo\r\nvedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas\r\nou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds,\r\nsalvo nos casos previstos em lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de\r\ncima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3924109,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":3924108,"corpo":"<p align=justify>F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":3924109,"corpo":"<p align=justify>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":3924110,"corpo":"<p align=justify>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":3924111,"corpo":"<p align=justify>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":3924112,"corpo":"<p align=justify>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1106950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza, entre outras a\u00e7\u00f5es, que a busca de casos de tuberculose deve ser realizada principalmente entre sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios isto \u00e9, portadores de tosse","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106963,"hashId":"1b28da672280dcd57721d38d02217fc8","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade preconiza, entre outras a\u00e7\u00f5es, que a\r\nbusca de casos de tuberculose deve ser realizada principalmente\r\nentre sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios isto \u00e9, portadores de\r\ntosse<\/p>","resposta":3924175,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"noturna h\u00e1 pelo menos 30 dias.","id":3924173,"corpo":"<p align=justify>noturna h\u00e1 pelo menos 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seca persistente em fumantes h\u00e1 pelo menos uma semana.","id":3924174,"corpo":"<p align=justify>seca persistente em fumantes h\u00e1 pelo menos uma\r\nsemana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com expectora\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos tr\u00eas semanas.","id":3924175,"corpo":"<p align=justify>com expectora\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos tr\u00eas semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seca h\u00e1 pelo duas semanas, em fumantes.","id":3924176,"corpo":"<p align=justify>seca h\u00e1 pelo duas semanas, em fumantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com expectora\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos uma semana, na presen\u00e7a de febre alta.","id":3924177,"corpo":"<p align=justify>com expectora\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos uma semana, na\r\npresen\u00e7a de febre alta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1106963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme protocolo de atendimento de portadores de hipertens\u00e3o arterial, a enfermeira aplicou o Escore de Risco de Framingham para avaliar o grau de risco cardiovascular de A.G. Para tal, considerou as seguintes vari\u00e1veis: diabetes, press\u00e3o arterial e","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106966,"hashId":"fcd504f7781c2a08cca49ba17505161d","enunciado":"<p align=justify>Conforme protocolo de atendimento de portadores de\r\nhipertens\u00e3o arterial, a enfermeira aplicou o Escore de Risco\r\nde Framingham para avaliar o grau de risco cardiovascular\r\nde A.G. Para tal, considerou as seguintes vari\u00e1veis: diabetes,\r\npress\u00e3o arterial e<\/p>","resposta":3924189,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LDL-colesterol, HDL-colesterol, \u00edndice de massa corporal (IMC) e circunfer\u00eancia abdominal.","id":3924188,"corpo":"<p align=justify>LDL-colesterol, HDL-colesterol, \u00edndice de massa\r\ncorporal (IMC) e circunfer\u00eancia abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade, tabagismo, LDL-colesterol e HDL-colesterol.","id":3924189,"corpo":"<p align=justify>idade, tabagismo, LDL-colesterol e HDL-colesterol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perfil de bioqu\u00edmica do sangue, tabagismo, peso e altura.","id":3924190,"corpo":"<p align=justify>perfil de bioqu\u00edmica do sangue, tabagismo, peso e\r\naltura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade, \u00edndice de massa corporal (IMC), circunfer\u00eancia abdominal e hemoglobina glicada.","id":3924191,"corpo":"<p align=justify>idade, \u00edndice de massa corporal (IMC), circunfer\u00eancia\r\nabdominal e hemoglobina glicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tabagismo, peso, altura e LDL-colesterol.","id":3924192,"corpo":"<p align=justify>tabagismo, peso, altura e LDL-colesterol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385783,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38177\/Q46a48.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1106966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 a(o) enfermeiro(o) do trabalho de uma empresa e est\u00e1 organizando um curso de atualiza\u00e7\u00e3o sobre o atendimento de v\u00edtimas em parada cardiorespirat\u00f3ria (PCR). De acordo com as Diretrizes da American Heart Association \u2013 AHA (2010), para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiopulmonar de emerg\u00eancia (ACE), voc\u00ea dever\u00e1 ensinar que","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106967,"hashId":"9e008f47693cb205a666006ab376d094","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea \u00e9 a(o) enfermeiro(o) do trabalho de uma empresa e est\u00e1\r\norganizando um curso de atualiza\u00e7\u00e3o sobre o atendimento\r\nde v\u00edtimas em parada cardiorespirat\u00f3ria (PCR). De acordo\r\ncom as Diretrizes da American Heart Association \u2013 AHA\r\n(2010), para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) e atendimento\r\ncardiopulmonar de emerg\u00eancia (ACE), voc\u00ea dever\u00e1\r\nensinar que<\/p>","resposta":3924196,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sequ\u00eancia de procedimentos de suporte b\u00e1sico de vida (SBV) deve ser: via a\u00e9rea, respira\u00e7\u00e3o e compress\u00f5es tor\u00e1cicas (A-B-C).","id":3924193,"corpo":"<p align=justify>a sequ\u00eancia de procedimentos de suporte b\u00e1sico de vida\r\n(SBV) deve ser: via a\u00e9rea, respira\u00e7\u00e3o e compress\u00f5es\r\ntor\u00e1cicas (A-B-C).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em adultos, at\u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea avan\u00e7ada, a rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o deve ser de 15:1, independentemente do n\u00famero de socorristas.","id":3924194,"corpo":"<p align=justify>em adultos, at\u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea avan\u00e7ada, a\r\nrela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o deve ser de 15:1, independentemente\r\ndo n\u00famero de socorristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os procedimentos de reanima\u00e7\u00e3o s\u00f3 devem ser iniciados com o uso do desfibrilador autom\u00e1tico externo (DEA\/ DAE).","id":3924195,"corpo":"<p align=justify>os procedimentos de reanima\u00e7\u00e3o s\u00f3 devem ser iniciados\r\ncom o uso do desfibrilador autom\u00e1tico externo (DEA\/\r\nDAE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em adultos, ao realizar a massagem card\u00edaca, a profundidade da compress\u00e3o tor\u00e1cica deve ser de, no m\u00ednimo, 5 cm.","id":3924196,"corpo":"<p align=justify>em adultos, ao realizar a massagem card\u00edaca, a profundidade\r\nda compress\u00e3o tor\u00e1cica deve ser de, no m\u00ednimo,\r\n5 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao realizar a massagem card\u00edaca, a frequ\u00eancia de compress\u00f5es deve ser de, no m\u00ednimo, 60 compress\u00f5es por minuto.","id":3924197,"corpo":"<p align=justify>ao realizar a massagem card\u00edaca, a frequ\u00eancia de compress\u00f5es\r\ndeve ser de, no m\u00ednimo, 60 compress\u00f5es por\r\nminuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1106967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item do Programa relativo \u00e0 estocagem dos imunobiol\u00f3gicos dever\u00e1 explicitar que, em n\u00edvel local, para a perfeita conserva\u00e7\u00e3o, as vacinas dever\u00e3o ser mantidas na faixa de temperatura de","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106970,"hashId":"9f0930685fb0d69616cf8b68d7819daa","enunciado":"<p align=justify>O item do Programa relativo \u00e0 estocagem dos imunobiol\u00f3gicos\r\ndever\u00e1 explicitar que, em n\u00edvel local, para a perfeita\r\nconserva\u00e7\u00e3o, as vacinas dever\u00e3o ser mantidas na faixa de\r\ntemperatura de<\/p>","resposta":3924210,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201318 \u00baC a 0 \u00baC.","id":3924208,"corpo":"<p align=justify>\u201318 \u00baC a 0 \u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20138 \u00baC a 0 \u00baC.","id":3924209,"corpo":"<p align=justify>\u20138 \u00baC a 0 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+2 \u00baC a +8 \u00baC.","id":3924210,"corpo":"<p align=justify>+2 \u00baC a +8 \u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+4 \u00baC a + 12 \u00baC.","id":3924211,"corpo":"<p align=justify>+4 \u00baC a + 12 \u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+8 \u00baC a + 24 \u00baC.","id":3924212,"corpo":"<p align=justify>+8 \u00baC a + 24 \u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 51 e 52, considere o relato a seguir. Uma empresa tem cerca de dez mil trabalhadores em seu quadro efetivo de funcion\u00e1rios. Ao organizar o Programa de Imuniza\u00e7\u00e3o para esta institui\u00e7\u00e3o a enfermeira do trabalho decidiu aplicar inicialmente um question\u00e1rio para conhecer a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e vacinal dos trabalhadores. O instrumento utilizado para a coleta de dados compreendia informa\u00e7\u00f5es sobre: sexo, idade, tempo de trabalho na empresa, ocupa\u00e7\u00e3o, setor de trabalho, peso, altura, n\u00famero de doses e datas em que a pessoa tomou as vacinas contra o t\u00e9tano, a difteria, o sarampo, a rub\u00e9ola, a hepatite B e a gripe. Ao tabular os dados coletados, a enfermeira verificou que 52% da popula\u00e7\u00e3o estudada, na faixa et\u00e1ria de 31 a 40 anos, havia tomado a 3.\u00aa dose da vacina contra o t\u00e9tano h\u00e1 mais de dez anos.","id":385785,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 51 e 52, considere o relato\r\na seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Uma empresa tem cerca de dez mil trabalhadores em seu quadro\r\nefetivo de funcion\u00e1rios. Ao organizar o Programa de Imuniza\u00e7\u00e3o\r\npara esta institui\u00e7\u00e3o a enfermeira do trabalho decidiu aplicar\r\ninicialmente um question\u00e1rio para conhecer a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\r\ne vacinal dos trabalhadores. O instrumento utilizado para a coleta\r\nde dados compreendia informa\u00e7\u00f5es sobre: sexo, idade, tempo\r\nde trabalho na empresa, ocupa\u00e7\u00e3o, setor de trabalho, peso, altura,\r\nn\u00famero de doses e datas em que a pessoa tomou as vacinas contra\r\no t\u00e9tano, a difteria, o sarampo, a rub\u00e9ola, a hepatite B e a gripe.\r\nAo tabular os dados coletados, a enfermeira verificou que 52% da\r\npopula\u00e7\u00e3o estudada, na faixa et\u00e1ria de 31 a 40 anos, havia tomado\r\na 3.\u00aa dose da vacina contra o t\u00e9tano h\u00e1 mais de dez anos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 e 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1106970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder a quest\u00e3o de n\u00famero 60, leia atentamente o relato a seguir. Durante a realiza\u00e7\u00e3o de visita de inspe\u00e7\u00e3o a um setor da empresa, a enfermeira constatou que o ambiente era muito quente e os funcion\u00e1rios permaneciam em p\u00e9 durante toda a jornada de trabalho. Suas tarefas exigiam for\u00e7a f\u00edsica e a execu\u00e7\u00e3o de movimentos repetitivos com m\u00e3os e bra\u00e7os. Ao tentar conversar com os trabalhadores, sentiu muita dificuldade, pois o ru\u00eddo que vinha das m\u00e1quinas era intenso. Observou ainda, a exist\u00eancia de diversas latas abertas, contendo produtos qu\u00edmicos, o que resultava em irrita\u00e7\u00e3o dos olhos pelos vapores de solventes e desconforto pela inala\u00e7\u00e3o de aerodispersoides produzidos no processo. Na \u00e1rea visitada n\u00e3o havia bebedouros para os trabalhadores beberem \u00e1gua.Entre os agentes de risco identificados, s\u00e3o classificados como riscos f\u00edsicos","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106979,"hashId":"d8bf20e864349bec0fabb08579c3690c","enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder a quest\u00e3o de n\u00famero 60, leia atentamente o relato\r\na seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o de visita de inspe\u00e7\u00e3o a um setor da empresa,\r\na enfermeira constatou que o ambiente era muito quente\r\ne os funcion\u00e1rios permaneciam em p\u00e9 durante toda a jornada\r\nde trabalho. Suas tarefas exigiam for\u00e7a f\u00edsica e a execu\u00e7\u00e3o de\r\nmovimentos repetitivos com m\u00e3os e bra\u00e7os. Ao tentar conversar\r\ncom os trabalhadores, sentiu muita dificuldade, pois o ru\u00eddo que\r\nvinha das m\u00e1quinas era intenso. Observou ainda, a exist\u00eancia de\r\ndiversas latas abertas, contendo produtos qu\u00edmicos, o que resultava\r\nem irrita\u00e7\u00e3o dos olhos pelos vapores de solventes e desconforto\r\npela inala\u00e7\u00e3o de aerodispersoides produzidos no processo.\r\nNa \u00e1rea visitada n\u00e3o havia bebedouros para os trabalhadores\r\nbeberem \u00e1gua.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Entre os agentes de risco identificados, s\u00e3o classificados\r\ncomo riscos f\u00edsicos<\/p><p><br><\/p>","resposta":3924254,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho em p\u00e9 e os movimentos repetitivos.","id":3924253,"corpo":"<p align=justify>o trabalho em p\u00e9 e os movimentos repetitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o calor e o ru\u00eddo.","id":3924254,"corpo":"<p align=justify>o calor e o ru\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os vapores de solventes e aerodispersoides.","id":3924255,"corpo":"<p align=justify>os vapores de solventes e aerodispersoides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os movimentos repetitivos e a falta de bebedouros.","id":3924256,"corpo":"<p align=justify>os movimentos repetitivos e a falta de bebedouros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ru\u00eddo e o trabalho em p\u00e9.","id":3924257,"corpo":"<p align=justify>o ru\u00eddo e o trabalho em p\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1106979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o a dois ou mais agentes qu\u00edmicos presentes em um ambiente de trabalho pode resultar em intera\u00e7\u00f5es caracterizadas por altera\u00e7\u00f5es da toxicocin\u00e9tica e toxicodin\u00e2mica das subst\u00e2ncias. Correlacione as colunas de modo a tornar verdadeira a associa\u00e7\u00e3o entre o tipo de intera\u00e7\u00e3o e o efeito produzido. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106982,"hashId":"b89327d6592d450ba3ecab001302a1e9","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p>A exposi\u00e7\u00e3o a dois ou mais agentes qu\u00edmicos presentes em\r\num ambiente de trabalho pode resultar em intera\u00e7\u00f5es caracterizadas\r\npor altera\u00e7\u00f5es da toxicocin\u00e9tica e toxicodin\u00e2mica\r\ndas subst\u00e2ncias. Correlacione as colunas de modo a tornar\r\nverdadeira a associa\u00e7\u00e3o entre o tipo de intera\u00e7\u00e3o e o efeito\r\nproduzido. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38177\/Q64.GIF\"><\/p><p>\r\n\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p><\/p><\/p>","resposta":3924272,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-b; II-a; III-c.","id":3924268,"corpo":"<p align=justify>I-b; II-a; III-c.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-c; II-b; III-a.","id":3924269,"corpo":"<p align=justify>I-c; II-b; III-a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-a; II-c; III-b.","id":3924270,"corpo":"<p align=justify>I-a; II-c; III-b.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-b; II-c; III-a.","id":3924271,"corpo":"<p align=justify>I-b; II-c; III-a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-a; II-b; III-c.","id":3924272,"corpo":"<p align=justify>I-a; II-b; III-c.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos ambientais","oab":false,"nome":"Riscos ambientais","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417170,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1106982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em visita de inspe\u00e7\u00e3o a enfermeira observou que o trabalho desenvolvido no Setor X da empresa exige solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes. Considerando-se que as atividades realizadas no local n\u00e3o apresentam correla\u00e7\u00e3o com as relacionadas na NBR 10.152, de acordo com a NR 17 \u2013 Ergonomia, o n\u00edvel de ru\u00eddo aceit\u00e1vel para efeito de conforto ser\u00e1 de at\u00e9","provas":[{"id":38177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7776},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1106983,"hashId":"72d474696a221147d78e031ef785b3a5","enunciado":"<p align=justify>Em visita de inspe\u00e7\u00e3o a enfermeira observou que o trabalho\r\ndesenvolvido no Setor X da empresa exige solicita\u00e7\u00e3o intelectual\r\ne aten\u00e7\u00e3o constantes. Considerando-se que as atividades\r\nrealizadas no local n\u00e3o apresentam correla\u00e7\u00e3o com as relacionadas\r\nna NBR 10.152, de acordo com a NR 17 \u2013 Ergonomia,\r\no n\u00edvel de ru\u00eddo aceit\u00e1vel para efeito de conforto ser\u00e1 de at\u00e9<\/p>","resposta":3924273,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"65 dB(A).","id":3924273,"corpo":"<p align=justify>65 dB(A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 dB(A).","id":3924274,"corpo":"<p align=justify>70 dB(A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75 dB(A).","id":3924275,"corpo":"<p align=justify>75 dB(A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 dB(A).","id":3924276,"corpo":"<p align=justify>80 dB(A).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"85 dB(A).","id":3924277,"corpo":"<p align=justify>85 dB(A).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1106983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o por conta de, em destaque, tem sentido equivalente ao de:","provas":[{"id":38253,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1109401,"hashId":"70d30e0482de25416e1c1657804ea438","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o<strong> por conta de<\/strong>, em destaque, tem sentido equivalente\r\nao de:<\/p>","resposta":3935381,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despeito de.","id":3935377,"corpo":"<p align=justify>a despeito de.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o intuito de.","id":3935378,"corpo":"<p align=justify>com o intuito de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em contrapartida a.","id":3935379,"corpo":"<p align=justify>em contrapartida a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em detrimento de.","id":3935380,"corpo":"<p align=justify>em detrimento de.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em virtude de.","id":3935381,"corpo":"<p align=justify>em virtude de.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386043,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38253\/Q7a13.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1109401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106831,"hashId":"e58bebb6a8c1d48aadfa1aebfbbcafef","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3923523,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 determinada exclusivamente pela aus\u00eancia de doen\u00e7a e sofre pouca influ\u00eancia do meio ambiente, aspectos psicol\u00f3gicos e sociais.","id":3923520,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00fade \u00e9 determinada exclusivamente pela aus\u00eancia\r\nde doen\u00e7a e sofre pouca influ\u00eancia do meio ambiente,\r\naspectos psicol\u00f3gicos e sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 doen\u00e7a deve ser o principal eixo de a\u00e7\u00e3o realizado pelo sistema p\u00fablico de sa\u00fade, j\u00e1 que a demanda por ela \u00e9 muito grande.","id":3923521,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia \u00e0 doen\u00e7a deve ser o principal eixo de a\u00e7\u00e3o\r\nrealizado pelo sistema p\u00fablico de sa\u00fade, j\u00e1 que a demanda\r\npor ela \u00e9 muito grande.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, meio ambiente e assist\u00eancia social interagem pouco e t\u00eam baixa interfer\u00eancia no processo sa\u00fade\/doen\u00e7a das popula\u00e7\u00f5es.","id":3923522,"corpo":"<p align=justify>As pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, meio ambiente e\r\nassist\u00eancia social interagem pouco e t\u00eam baixa interfer\u00eancia\r\nno processo sa\u00fade\/doen\u00e7a das popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo sa\u00fade\/doen\u00e7a \u00e9 din\u00e2mico e, portanto, requer uma constante an\u00e1lise dos Enfermeiros que atuam junto \u00e0s respostas dadas por pessoas e comunidades.","id":3923523,"corpo":"<p align=justify>O processo sa\u00fade\/doen\u00e7a \u00e9 din\u00e2mico e, portanto, requer\r\numa constante an\u00e1lise dos Enfermeiros que atuam junto\r\n\u00e0s respostas dadas por pessoas e comunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo sa\u00fade\/doen\u00e7a \u00e9 determinado na maior parte pela heran\u00e7a gen\u00e9tica de cada um e sua suscetibilidade \u00e0s enfermidades, sem influ\u00eancia ambiental.","id":3923524,"corpo":"<p align=justify>O processo sa\u00fade\/doen\u00e7a \u00e9 determinado na maior parte\r\npela heran\u00e7a gen\u00e9tica de cada um e sua suscetibilidade\r\n\u00e0s enfermidades, sem influ\u00eancia ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385764,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38176\/Q31a33.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1106831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106852,"hashId":"7b700401b9c0bb776a86e12729270fe9","enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38176\/Q39.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":3923623,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s manobras de RCP, a primeira droga a ser utilizada \u00e9 a amiodarona.","id":3923620,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s manobras de RCP, a primeira droga a ser utilizada\r\n\u00e9 a amiodarona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse ritmo n\u00e3o necessita de choque, o tratamento inicial \u00e9 medicamentoso.","id":3923621,"corpo":"<p align=justify>esse ritmo n\u00e3o necessita de choque, o tratamento inicial\r\n\u00e9 medicamentoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a droga de escolha para o tratamento desse ritmo \u00e9 a adenosina.","id":3923622,"corpo":"<p align=justify>a droga de escolha para o tratamento desse ritmo \u00e9 a\r\nadenosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o paciente deve receber choque \u00fanico inicial de 360 J (aparelho monof\u00e1sico) ou o correspondente em aparelho bif\u00e1sico (geralmente entre 120 e 200 J).","id":3923623,"corpo":"<p align=justify>o paciente deve receber choque \u00fanico inicial de 360 J\r\n(aparelho monof\u00e1sico) ou o correspondente em aparelho\r\nbif\u00e1sico (geralmente entre 120 e 200 J).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o paciente deve receber exclusivamente ventila\u00e7\u00e3o com bolsa \u2013 valva \u2013 m\u00e1scara.","id":3923624,"corpo":"<p align=justify>o paciente deve receber exclusivamente ventila\u00e7\u00e3o com\r\nbolsa \u2013 valva \u2013 m\u00e1scara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"ECG","oab":false,"nome":"ECG","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405765,"slug":"enfermagem-ecg"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de ECG","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de ECG","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428397,"slug":"enfermagem-nocoes-de-ecg"}],"slug":"enfermagem\/1106852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o utilizados nos servi\u00e7os de sa\u00fade visam, fundamentalmente,","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106872,"hashId":"bbcfc06c631d4418022ed531bac92e2c","enunciado":"<p align=justify>Os processos de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o utilizados\r\nnos servi\u00e7os de sa\u00fade visam, fundamentalmente,<\/p>","resposta":3923726,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir qualidade da assist\u00eancia de enfermagem, evitando, algumas vezes, infec\u00e7\u00e3o cruzada no hospital.","id":3923725,"corpo":"<p align=justify>garantir qualidade da assist\u00eancia de enfermagem, evitando,\r\nalgumas vezes, infec\u00e7\u00e3o cruzada no hospital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir desgaste do material e do equipamento, evitar infec\u00e7\u00e3o cruzada e garantir qualidade na assist\u00eancia de enfermagem.","id":3923726,"corpo":"<p align=justify>diminuir desgaste do material e do equipamento, evitar\r\ninfec\u00e7\u00e3o cruzada e garantir qualidade na assist\u00eancia de\r\nenfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir desgaste do material e do equipamento cir\u00fargico, favorecendo menos gastos ao hospital.","id":3923727,"corpo":"<p align=justify>diminuir desgaste do material e do equipamento cir\u00fargico,\r\nfavorecendo menos gastos ao hospital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantir qualidade na assist\u00eancia de enfermagem, promover infec\u00e7\u00e3o cruzada e limpeza do instrumental cir\u00fargico.","id":3923728,"corpo":"<p align=justify>garantir qualidade na assist\u00eancia de enfermagem, promover\r\ninfec\u00e7\u00e3o cruzada e limpeza do instrumental cir\u00fargico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir qualidade da assist\u00eancia de enfermagem e usar o instrumental descart\u00e1vel para evitar infec\u00e7\u00e3o cruzada.","id":3923729,"corpo":"<p align=justify>garantir qualidade da assist\u00eancia de enfermagem e usar\r\no instrumental descart\u00e1vel para evitar infec\u00e7\u00e3o cruzada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Limpeza de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"Limpeza de superf\u00edcie","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428219,"slug":"enfermagem-limpeza-de-superficie"}],"slug":"enfermagem\/1106872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica abrange casos notificados de agravos suspeitos ou confirmados, identificando a __________________e__________________ dos riscos. Os termos que completam correta e respectivamente as lacunas s\u00e3o:","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106874,"hashId":"211d49228c1584ef398b5f092813d5a1","enunciado":"<p align=\"justify\">A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica abrange casos notificados\r\nde agravos suspeitos ou confirmados, identificando a\r\n__________________e__________________ dos riscos.\r\nOs termos que completam correta e respectivamente as lacunas\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":3923738,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unidade notificadora \u2026 manuten\u00e7\u00e3o","id":3923735,"corpo":"<p align=justify>unidade notificadora \u2026 manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fonte notificadora \u2026 elimina\u00e7\u00e3o","id":3923736,"corpo":"<p align=justify>fonte notificadora \u2026 elimina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia \u2026 vacina\u00e7\u00e3o","id":3923737,"corpo":"<p align=justify>preval\u00eancia \u2026 vacina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fonte de infec\u00e7\u00e3o \u2026 determinantes","id":3923738,"corpo":"<p align=justify>fonte de infec\u00e7\u00e3o \u2026 determinantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fonte de infec\u00e7\u00e3o \u2026 transmiss\u00e3o","id":3923739,"corpo":"<p align=justify>fonte de infec\u00e7\u00e3o \u2026 transmiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1106874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir, classificando-as como Verdadeiras (V) ou Falsas (F). ( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade adota como estrat\u00e9gias pol\u00edticas p\u00fablicas saud\u00e1veis e a\u00e7\u00f5es intersetoriais. ( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade tem como objetivo final e exclusivo a constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que respondam \u00e0s demandas sociais de sa\u00fade. ( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade visa o fortalecimento do controle dos determinantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a em n\u00edvel individual e coletivo. ( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade tem como objetivo final e exclusivo evitar que os indiv\u00edduos fiquem doentes. A sequ\u00eancia correta obtida, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106876,"hashId":"c6a6a9bcd8bc2e4126996b7cbbc5598f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as afirmativas a seguir, classificando-as como\r\nVerdadeiras (V) ou Falsas (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade adota como estrat\u00e9gias pol\u00edticas\r\np\u00fablicas saud\u00e1veis e a\u00e7\u00f5es intersetoriais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade tem como objetivo final e exclusivo\r\na constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que respondam \u00e0s demandas\r\nsociais de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade visa o fortalecimento do controle\r\ndos determinantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a em n\u00edvel\r\nindividual e coletivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade tem como objetivo final e exclusivo\r\nevitar que os indiv\u00edduos fiquem doentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta obtida, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3923747,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":3923745,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":3923746,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3923747,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":3923748,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":3923749,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ PA","pai":395447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394792,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-pa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1106876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do(a) Enfermeiro(a), a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 instrumento essencial, pois serve como elo entre esse profissional, a equipe e o paciente. Logo, a intera\u00e7\u00e3o com o paciente \u00e9 uma forma organizada para desenvolver a a\u00e7\u00e3o de enfermagem. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da autora e a base conceitual que utiliza a comunica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica como ferramenta principal da assist\u00eancia:","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106880,"hashId":"0eee152489abf3b208270f9fe8171fcf","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Para atua\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do(a) Enfermeiro(a), a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ninstrumento essencial, pois serve como elo entre esse profissional,\r\na equipe e o paciente. Logo, a intera\u00e7\u00e3o com o\r\npaciente \u00e9 uma forma organizada para desenvolver a a\u00e7\u00e3o\r\nde enfermagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da autora e a base\r\nconceitual que utiliza a comunica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica como ferramenta\r\nprincipal da assist\u00eancia:<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":3923768,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roy \/ Adapta\u00e7\u00e3o.","id":3923765,"corpo":"<p align=justify>Roy \/ Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horta \/ Necessidades humanas.","id":3923766,"corpo":"<p align=justify>Horta \/ Necessidades humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leininger \/ Cuidado cultural.","id":3923767,"corpo":"<p align=justify>Leininger \/ Cuidado cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peplau \/ Rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":3923768,"corpo":"<p align=justify>Peplau \/ Rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orem \/ Autocuidado.","id":3923769,"corpo":"<p align=justify>Orem \/ Autocuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"},{"nome_clean":"Hildegard Peplau","oab":false,"nome":"Hildegard Peplau","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428384,"slug":"enfermagem-hildegard-peplau"}],"slug":"enfermagem\/1106880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma grave e importante doen\u00e7a; determina impacto social relevante por estar presente em todo o territ\u00f3rio nacional; os primeiros 6 a 12 meses p\u00f3s-infec\u00e7\u00e3o constituem o per\u00edodo de maior risco; a transmiss\u00e3o ocorre enquanto o paciente elimina agente selvagem e sua transmissibilidade depender\u00e1 da quantidade de agente eliminado; o tratamento \u00e9 pe\u00e7a chave no controle do problema. A doen\u00e7a caracterizada \u00e9 a(o)","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106884,"hashId":"c48a521453cb8504f09d70a5f8fc1a99","enunciado":"<p align=\"justify\">Trata-se de uma grave e importante doen\u00e7a; determina impacto\r\nsocial relevante por estar presente em todo o territ\u00f3rio\r\nnacional; os primeiros 6 a 12 meses p\u00f3s-infec\u00e7\u00e3o constituem\r\no per\u00edodo de maior risco; a transmiss\u00e3o ocorre enquanto o\r\npaciente elimina agente selvagem e sua transmissibilidade\r\ndepender\u00e1 da quantidade de agente eliminado; o tratamento\r\n\u00e9 pe\u00e7a chave no controle do problema.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A doen\u00e7a caracterizada \u00e9 a(o)<\/p><p><br><\/p>","resposta":3923785,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuberculose.","id":3923785,"corpo":"<p align=justify>tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3lera.","id":3923786,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3lera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre tifoide.","id":3923787,"corpo":"<p align=justify>febre tifoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9tano.","id":3923788,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mal de Hansen.","id":3923789,"corpo":"<p align=justify>mal de Hansen.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1106884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o tipo de m\u00e9todo contraceptivo usado como estrat\u00e9gia de planejamento familiar.","provas":[{"id":38176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1106888,"hashId":"f34cfb846bdfbf3bd079b996f5f43040","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o tipo de m\u00e9todo contraceptivo\r\nusado como estrat\u00e9gia de planejamento familiar.<\/p>","resposta":3923806,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Ogino-Knauss (hormonal), tamb\u00e9m chamado de p\u00edlula do dia seguinte.","id":3923805,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo Ogino-Knauss (hormonal), tamb\u00e9m chamado\r\nde p\u00edlula do dia seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00edlula (m\u00e9todo hormonal), p\u00edlulas monof\u00e1sicas, multif\u00e1sicas e minip\u00edlulas.","id":3923806,"corpo":"<p align=justify>P\u00edlula (m\u00e9todo hormonal), p\u00edlulas monof\u00e1sicas, multif\u00e1sicas\r\ne minip\u00edlulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura basal, consiste em eficaz m\u00e9todo quando associado ao coito interrompido.","id":3923807,"corpo":"<p align=justify>Temperatura basal, consiste em eficaz m\u00e9todo quando\r\nassociado ao coito interrompido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preservativo (m\u00e9todo de barreira), se usado de forma correta tem 100% de efic\u00e1cia.","id":3923808,"corpo":"<p align=justify>Preservativo (m\u00e9todo de barreira), se usado de forma\r\ncorreta tem 100% de efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diafragma (m\u00e9todo hormonal), deve ser usado e introduzido na vagina 1 hora antes e retirado logo ap\u00f3s o coito.","id":3923809,"corpo":"<p align=justify>Diafragma (m\u00e9todo hormonal), deve ser usado e introduzido\r\nna vagina 1 hora antes e retirado logo ap\u00f3s o\r\ncoito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Contraceptivos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Contraceptivos","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413330,"slug":"enfermagem-metodos-contraceptivos"}],"slug":"enfermagem\/1106888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise estas quatro assertivas atinentes a certas formas de clem\u00eancia do Estado: I. A Primeira \u00e9 concedida pelo Congresso Nacional, por lei, voltada ao esquecimento de certos fatos, fazendo desaparecer suas consequ\u00eancias penais, consistindo em medida de pol\u00edtica criminal. II. A Segunda \u00e9 concedida de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica, por decreto, voltada a condenados, dirigindo- se a determinada categoria de sentenciados. Configura expectativa de direito, eis que sua aplica\u00e7\u00e3o depende de decis\u00e3o do Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es, que verifica o preenchimento dos requisitos exigidos para identificar quais daqueles condenados s\u00e3o alcan\u00e7ados pelo benef\u00edcio presidencial, que, destarte, ter\u00e3o extintas suas penas. III. A Terceira se dirige a um determinado condenado, condicionada \u00e0 pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o, concedida em raz\u00e3o de alguma especial situa\u00e7\u00e3o ou m\u00e9rito que apresente ou, simplesmente, pela vontade discricion\u00e1ria do Presidente da Rep\u00fablica, podendo ter car\u00e1ter humanit\u00e1rio. IV. A Quarta \u00e9 modalidade concedida de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica, por decreto, voltada a condenados e dirigida a um n\u00famero indeterminado de reeducandos, desde que preencham os requisitos do decreto concessivo, podendo ajustar a execu\u00e7\u00e3o, diminuindo ou substituindo a pena, devendo ser retificada a conta de liquida\u00e7\u00e3o para ajust\u00e1-la \u00e0 nova realidade no tocante ao quantum, nos termos do decreto que a concedeu. A partir da an\u00e1lise destes quatro conceitos, conclui-se que estamos tratando, respectivamente, de:","provas":[{"id":40231,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1184826,"hashId":"8ff8bea84a707cb8a1dbb2478bd35ec9","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise estas quatro assertivas atinentes a certas formas\r\nde clem\u00eancia do Estado: <\/p><div><br><\/div><div>  I. A Primeira \u00e9 concedida pelo Congresso Nacional, por\r\nlei, voltada ao esquecimento de certos fatos, fazendo\r\ndesaparecer suas consequ\u00eancias penais, consistindo\r\nem medida de pol\u00edtica criminal. <\/div><div> II. A Segunda \u00e9 concedida de of\u00edcio pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica, por decreto, voltada a condenados, dirigindo-\r\nse a determinada categoria de sentenciados.\r\nConfigura expectativa de direito, eis que sua aplica\u00e7\u00e3o\r\ndepende de decis\u00e3o do Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es,\r\nque verifica o preenchimento dos requisitos exigidos\r\npara identificar quais daqueles condenados s\u00e3o alcan\u00e7ados\r\npelo benef\u00edcio presidencial, que, destarte,\r\nter\u00e3o extintas suas penas. <\/div><div>III. A Terceira se dirige a um determinado condenado,\r\ncondicionada \u00e0 pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o, concedida em raz\u00e3o\r\nde alguma especial situa\u00e7\u00e3o ou m\u00e9rito que apresente\r\nou, simplesmente, pela vontade discricion\u00e1ria do Presidente\r\nda Rep\u00fablica, podendo ter car\u00e1ter humanit\u00e1rio. <\/div><div> IV. A Quarta \u00e9 modalidade concedida de of\u00edcio pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica, por decreto, voltada a condenados\r\ne dirigida a um n\u00famero indeterminado de reeducandos,\r\ndesde que preencham os requisitos do decreto\r\nconcessivo, podendo ajustar a execu\u00e7\u00e3o, diminuindo\r\nou substituindo a pena, devendo ser retificada a conta\r\nde liquida\u00e7\u00e3o para ajust\u00e1-la \u00e0 nova realidade no tocante\r\nao quantum, nos termos do decreto que a concedeu. <\/div><div><br><\/div><div>A partir da an\u00e1lise destes quatro conceitos, conclui-se\r\nque estamos tratando, respectivamente, de:<\/div><p><\/p>","resposta":4254869,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gra\u00e7a, Comuta\u00e7\u00e3o, Anistia, Indulto coletivo pleno.","id":4254868,"corpo":"<p align=justify>Gra\u00e7a, Comuta\u00e7\u00e3o, Anistia, Indulto coletivo pleno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anistia, Indulto coletivo pleno, Gra\u00e7a, Comuta\u00e7\u00e3o.","id":4254869,"corpo":"<p align=justify>Anistia, Indulto coletivo pleno, Gra\u00e7a, Comuta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anistia, Comuta\u00e7\u00e3o, Gra\u00e7a, Indulto coletivo pleno.","id":4254870,"corpo":"<p align=justify>Anistia, Comuta\u00e7\u00e3o, Gra\u00e7a, Indulto coletivo pleno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gra\u00e7a, Indulto coletivo pleno, Anistia, Comuta\u00e7\u00e3o.","id":4254871,"corpo":"<p align=justify>Gra\u00e7a, Indulto coletivo pleno, Anistia, Comuta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Anistia, gra\u00e7a e indulto","oab":true,"nome":"Anistia, gra\u00e7a e indulto","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406306,"slug":"direito-penal-anistia-graca-e-indulto"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/1184826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das s\u00famulas vinculantes, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":40231,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1184848,"hashId":"87dc33fdcf3e7ee4404ff3f74eaa24f8","enunciado":"<p align=justify>A respeito das s\u00famulas vinculantes, \u00e9 correta a seguinte\r\nafirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4254958,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez editada a s\u00famula vinculante, a sua revis\u00e3o pode ser requerida por qualquer interessado.","id":4254957,"corpo":"<p align=justify>Uma vez editada a s\u00famula vinculante, a sua revis\u00e3o\r\npode ser requerida por qualquer interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00famula vinculante deve ser aprovada por dois ter\u00e7os dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, mas seu efeito vinculante, que se opera em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, s\u00f3 se far\u00e1 presente a partir de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.","id":4254958,"corpo":"<p align=justify>A s\u00famula vinculante deve ser aprovada por dois ter\u00e7os\r\ndos Ministros do Supremo Tribunal Federal, mas\r\nseu efeito vinculante, que se opera em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ndemais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, s\u00f3 se far\u00e1 presente a partir de sua publica\u00e7\u00e3o\r\nna imprensa oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julgada procedente a reclama\u00e7\u00e3o proposta contra decis\u00e3o judicial que contrariar s\u00famula vinculante, o Supremo Tribunal Federal dever\u00e1 reformar a decis\u00e3o judicial reclamada, aplicando o direito \u00e0 esp\u00e9cie.","id":4254959,"corpo":"<p align=justify>Julgada procedente a reclama\u00e7\u00e3o proposta contra\r\ndecis\u00e3o judicial que contrariar s\u00famula vinculante, o\r\nSupremo Tribunal Federal dever\u00e1 reformar a decis\u00e3o\r\njudicial reclamada, aplicando o direito \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe reclama\u00e7\u00e3o contra decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula vinculante, mas n\u00e3o cabe se a decis\u00e3o judicial aplic\u00e1-la indevidamente.","id":4254960,"corpo":"<p align=justify>Cabe reclama\u00e7\u00e3o contra decis\u00e3o judicial que contrariar\r\na s\u00famula vinculante, mas n\u00e3o cabe se a decis\u00e3o\r\njudicial aplic\u00e1-la indevidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/1184848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ora\u00e7\u00f5es \u201cestar\u00e3o criando uma gera\u00e7\u00e3o de jovens assassinos e estupradores\u201d e \u201chaver\u00e1 degola em pra\u00e7a p\u00fablica\u201d \u00e9 correto afirmar: 1. A ora\u00e7\u00e3o \u201cEstar\u00e3o criando uma gera\u00e7\u00e3o de jovens assassinos e estupradores\u201d tem sujeito indeterminado. 2. Jovens assassinos e estupradores\u201d \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u201cestar\u00e3o criando uma gera\u00e7\u00e3o de jovens assassinos e estupradores\u201d. 3. O termo \u201cem pra\u00e7a p\u00fablica \u00e9 o adjunto adverbial de lugar da senten\u00e7a \u201cHaver\u00e1 degola em pra\u00e7a p\u00fablica\u201d. 4. \u201cHaver\u00e1 degola em pra\u00e7a p\u00fablica\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881222,"hashId":"66db6abb66ec26fa7d60c39bd8ab6749","enunciado":"<p>Sobre as ora\u00e7\u00f5es \u201cestar\u00e3o criando uma gera\u00e7\u00e3o de jovens assassinos e estupradores\u201d e \u201chaver\u00e1 degola em pra\u00e7a p\u00fablica\u201d \u00e9 correto afirmar:\r\n<\/p><p>1. A ora\u00e7\u00e3o \u201cEstar\u00e3o criando uma gera\u00e7\u00e3o de jovens assassinos e estupradores\u201d tem sujeito indeterminado.<\/p><p>\r\n2. Jovens assassinos e estupradores\u201d \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u201cestar\u00e3o criando uma gera\u00e7\u00e3o de jovens assassinos e estupradores\u201d.\r\n<\/p><p>3. O termo \u201cem pra\u00e7a p\u00fablica \u00e9 o adjunto adverbial de lugar da senten\u00e7a \u201cHaver\u00e1 degola em pra\u00e7a p\u00fablica\u201d.\r\n<\/p><p>4. \u201cHaver\u00e1 degola em pra\u00e7a p\u00fablica\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3074769,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074767,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074768,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074769,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074770,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347981,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26007\/09.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Adjunto Adverbial","oab":false,"nome":"Adjunto Adverbial","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409387,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adverbial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/881222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Paran\u00e1, s\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881233,"hashId":"3393ad5d26e18ed1cde5647822f99b67","enunciado":"Em conformidade com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Paran\u00e1, s\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico, EXCETO:","resposta":3074814,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o gozo dos direitos pol\u00edticos.","id":3074811,"corpo":"o gozo dos direitos pol\u00edticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","id":3074812,"corpo":"a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo.","id":3074813,"corpo":"o n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a idade m\u00ednima de 16 (dezesseis) anos.","id":3074814,"corpo":"a idade m\u00ednima de 16 (dezesseis) anos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347984,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 16.024\/2008 - Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios do poder judici\u00e1rio do estado do Paran\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 16.024\/2008 - Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios do poder judici\u00e1rio do estado do Paran\u00e1.","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396272,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-16-024-2008-regime-juridico-dos-funcionarios-do-poder-judiciario-do-estado-do-parana"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/881233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir: A madeira do pinheiro-do-paran\u00e1 (Araucaria angustifolia) apresenta boas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e mec\u00e2nicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua massa espec\u00edfica, sendo indicada para constru\u00e7\u00f5es em geral, caixotaria, m\u00f3veis, laminados e v\u00e1rios outros usos, entre os quais: t\u00e1buas para forro, ripas, caibros, f\u00f4rmas para concreto, palitos para f\u00f3sforo, l\u00e1pis, carpintaria comum, marcenaria, tanoaria, molduras, guarni\u00e7\u00f5es, compensado, mastros de navios, pranch\u00f5es, postes, cabos de vassouras e tabuinhas para telhados, entre in\u00fameros usos (MAINIERI; CHIMELO, 1989). Tendo como refer\u00eancia o MS Word 2007 em portugu\u00eas, avalie as seguintes afirmativas: 1. Para se conseguir o alinhamento no par\u00e1grafo, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl+J. 2. Para se conseguir o efeito em Araucaria angustifolia, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl + I. 3. Para se conseguir o efeito em pinheiro-do-paran\u00e1, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl + B. 4. Para se conseguir o efeito em laminados, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl + S. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881239,"hashId":"24ebdf3d7a567f331d3e9bf08640f0e5","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere o texto a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">A madeira do <strong>pinheiro-do-paran\u00e1<\/strong> (<em>Araucaria angustifolia<\/em>) apresenta boas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e mec\u00e2nicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua massa espec\u00edfica, sendo indicada para constru\u00e7\u00f5es em geral, caixotaria, m\u00f3veis,<u> laminados<\/u> e v\u00e1rios outros usos, entre os quais: t\u00e1buas para forro, ripas, caibros, f\u00f4rmas para concreto, palitos para f\u00f3sforo, l\u00e1pis, carpintaria comum, marcenaria, tanoaria, molduras, guarni\u00e7\u00f5es, compensado, mastros de navios, pranch\u00f5es, postes, cabos de vassouras e tabuinhas para telhados, entre in\u00fameros usos (MAINIERI; CHIMELO, 1989).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia o MS Word 2007 em portugu\u00eas, avalie as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\n1. Para se conseguir o alinhamento no par\u00e1grafo, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl+J.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\n2. Para se conseguir o efeito em <em>Araucaria angustifolia<\/em>, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl + I.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\n3. Para se conseguir o efeito em pinheiro-do-paran\u00e1, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl + B.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>4. Para se conseguir o efeito em laminados, utiliza-se a tecla de atalho Ctrl + S.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p><p><\/p>","resposta":3074837,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3074835,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074836,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074837,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074838,"corpo":" As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347985,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/881239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AutoCAD \u00e9 um software do tipo CAD (Computer Aided Design) utilizado principalmente para a elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de desenho t\u00e9cnico em duas dimens\u00f5es (2D) e para cria\u00e7\u00e3o de modelos tridimensionais (3D). \u00c9 amplamente utilizado em arquitetura, design de interiores, engenharia mec\u00e2nica e em v\u00e1rios outros ramos da ind\u00fastria. Numere a coluna da direita com base nos comandos de AutoCAD apresentados na coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881249,"hashId":"e88d25500a33a65888aa1fbc4d92a218","enunciado":"<p>AutoCAD \u00e9 um software do tipo CAD (Computer Aided Design) utilizado principalmente para a elabora\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de desenho t\u00e9cnico em duas dimens\u00f5es (2D) e para cria\u00e7\u00e3o de modelos tridimensionais (3D). \u00c9 amplamente utilizado em arquitetura, design de interiores, engenharia mec\u00e2nica e em v\u00e1rios outros ramos da ind\u00fastria. Numere a coluna da direita com base nos comandos de AutoCAD apresentados na coluna da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26007\/13.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3074877,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":3074875,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":3074876,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":3074877,"corpo":"2\u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":3074878,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347986,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/881249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fachadas duplas ventiladas promovem a circula\u00e7\u00e3o de ar entre seus dois planos e contribuem para o conforto t\u00e9rmico no interior dos edif\u00edcios. Sobre esse tema, considere as seguintes afirmativas: 1. Contribuem para a busca pela efici\u00eancia energ\u00e9tica e por certifica\u00e7\u00f5es de sustentabilidade. 2. T\u00eam seu desempenho diretamente relacionado a fatores de orienta\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, incid\u00eancia de ventos, dimens\u00e3o e posicionamento das aberturas e propor\u00e7\u00e3o de \u00e1reas opacas e transparentes. 3. S\u00e3o compostas por duas peles de vidro com uma separa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 50 cm, cujo vazio \u00e9 ventilado de modo natural ou mec\u00e2nico. 4. Uma das fun\u00e7\u00f5es \u00e9 contribuir para a redu\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos externos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881257,"hashId":"cd5509bac6377dc338744e13b56d1183","enunciado":"<p>As fachadas duplas ventiladas promovem a circula\u00e7\u00e3o de ar entre seus dois planos e contribuem para o conforto t\u00e9rmico no interior dos edif\u00edcios. Sobre esse tema, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Contribuem para a busca pela efici\u00eancia energ\u00e9tica e por certifica\u00e7\u00f5es de sustentabilidade.<\/p><p>\r\n2. T\u00eam seu desempenho diretamente relacionado a fatores de orienta\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, incid\u00eancia de ventos, dimens\u00e3o e posicionamento das aberturas e propor\u00e7\u00e3o de \u00e1reas opacas e transparentes.\r\n<\/p><p>3. S\u00e3o compostas por duas peles de vidro com uma separa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 50 cm, cujo vazio \u00e9 ventilado de modo natural ou mec\u00e2nico.\r\n<\/p><p>4. Uma das fun\u00e7\u00f5es \u00e9 contribuir para a redu\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos externos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3074908,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":3074907,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074908,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074909,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3074910,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347987,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/881257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Curva \u201cS\u201d \u00e9 um instrumento gerencial de acompanhamento de projetos. Sobre ela, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881261,"hashId":"67ec7bd7598300f17a813a10bc823a2e","enunciado":" A Curva \u201cS\u201d \u00e9 um instrumento gerencial de acompanhamento de projetos. Sobre ela, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3074923,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 formada pelos custos acumulados de um projeto em cada unidade de tempo.","id":3074923,"corpo":"\u00c9 formada pelos custos acumulados de um projeto em cada unidade de tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As curvas podem ser empregadas apenas para a avalia\u00e7\u00e3o de uma atividade isolada.","id":3074924,"corpo":"As curvas podem ser empregadas apenas para a avalia\u00e7\u00e3o de uma atividade isolada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica para a an\u00e1lise do comportamento dos fluxos de caixa.","id":3074925,"corpo":"N\u00e3o se aplica para a an\u00e1lise do comportamento dos fluxos de caixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara o acumulado dos desembolsos que ser\u00e3o realizados com os or\u00e7ados.","id":3074926,"corpo":"Compara o acumulado dos desembolsos que ser\u00e3o realizados com os or\u00e7ados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347987,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/881261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 13532 (Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es \u2013 Arquitetura) define que a execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto de arquitetura seja realizada de acordo com etapas sequenciais. Com rela\u00e7\u00e3o a essas etapas, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881262,"hashId":"e668b5252b60c4c6cafd0e823ecd552b","enunciado":"<p>A NBR 13532 (Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es \u2013 Arquitetura) define que a execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto de arquitetura seja realizada de acordo com etapas sequenciais. Com rela\u00e7\u00e3o a essas etapas, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26007\/15.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3074927,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 7 \u2013 6.","id":3074927,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 7 \u2013 6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7.","id":3074928,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 7.","id":3074929,"corpo":"8 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 7.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 8 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 6.","id":3074930,"corpo":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 8 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 6.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347988,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/881262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 9050 define crit\u00e9rios sobre acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos. Considere os seguintes dimensionamentos de banheiros acess\u00edveis: 1. Dimens\u00f5es da \u00e1rea de transfer\u00eancia (A x B): 150 x 120. 2. Dimens\u00f5es da \u00e1rea de giro de 180\u00b0 (C x D): 150 x 120. 3. Dimens\u00f5es m\u00ednimas da barra localizada atr\u00e1s da bacia sanit\u00e1ria (Z): 80 cm. 4. Dimens\u00e3o m\u00ednima do eixo da bacia sanit\u00e1ria at\u00e9 a extremidade da barra de apoio traseira (Y): 40 cm. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881263,"hashId":"91ce652a329992ced571dd51b4433ae6","enunciado":"<p>A NBR 9050 define crit\u00e9rios sobre acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos. Considere os seguintes dimensionamentos de banheiros acess\u00edveis:\r\n<\/p><p>1. Dimens\u00f5es da \u00e1rea de transfer\u00eancia (A x B): 150 x 120.\r\n<\/p><p>2. Dimens\u00f5es da \u00e1rea de giro de 180\u00b0 (C x D): 150 x 120.\r\n<\/p><p>3. Dimens\u00f5es m\u00ednimas da barra localizada atr\u00e1s da bacia sanit\u00e1ria (Z): 80 cm.\r\n<\/p><p>4. Dimens\u00e3o m\u00ednima do eixo da bacia sanit\u00e1ria at\u00e9 a extremidade da barra de apoio traseira (Y): 40 cm.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26007\/16.gif\"><\/p>","resposta":3074932,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens 1 e 2 s\u00e3o verdadeiros.","id":3074931,"corpo":"Somente os itens 1 e 2 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":3074932,"corpo":"Somente os itens 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":3074933,"corpo":"Somente os itens 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":3074934,"corpo":" Os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347988,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/881263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tesouras de telhado s\u00e3o muito eficientes para vencer v\u00e3os sem apoios intermedi\u00e1rios. Considere a seguinte figura: Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881269,"hashId":"e57598f519129a2897533d65ad098cbd","enunciado":"<p>As tesouras de telhado s\u00e3o muito eficientes para vencer v\u00e3os sem apoios intermedi\u00e1rios. Considere a seguinte figura: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26007\/18.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3074958,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":3074955,"corpo":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":3074956,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5.","id":3074957,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":3074958,"corpo":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347988,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/881269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o c\u00e1lculo luminot\u00e9cnico para determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero de lumin\u00e1rias necess\u00e1rio para obten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es adequadas de ilumina\u00e7\u00e3o de um ambiente, \u00e9 necess\u00e1rio considerar os seguintes fatores, EXCETO:","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881276,"hashId":"b325cfa589bac7124b5e4388b11cec14","enunciado":"Para o c\u00e1lculo luminot\u00e9cnico para determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero de lumin\u00e1rias necess\u00e1rio para obten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es adequadas de ilumina\u00e7\u00e3o de um ambiente, \u00e9 necess\u00e1rio considerar os seguintes fatores, EXCETO:","resposta":3074986,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tipo de atividade a ser desenvolvida no ambiente.","id":3074983,"corpo":"o tipo de atividade a ser desenvolvida no ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cores e tipos de materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o.","id":3074984,"corpo":"as cores e tipos de materiais empregados na constru\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas do ambiente (comprimento, largura, p\u00e9-direito e altura do plano de trabalho).","id":3074985,"corpo":"as caracter\u00edsticas do ambiente (comprimento, largura, p\u00e9-direito e altura do plano de trabalho).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de usu\u00e1rios.","id":3074986,"corpo":"o n\u00famero de usu\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347989,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/881276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os componentes das instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria s\u00e3o definidos pela NB 92\/80 \u2013 ABNT \u2013 NBR 5626\/82. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de instala\u00e7\u00e3o, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":26007,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-funpar-nc-ufpr-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Arquiteto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881277,"hashId":"6b397906654313c34afb495642848d8a","enunciado":"<p>Os componentes das instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria s\u00e3o definidos pela NB 92\/80 \u2013 ABNT \u2013 NBR 5626\/82. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de instala\u00e7\u00e3o, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26007\/19.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3074987,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3074987,"corpo":"5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","id":3074988,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":3074989,"corpo":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","id":3074990,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347989,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/881277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional do CREA foi suspenso do registro, por aplica\u00e7\u00e3o de penalidade por ter emprestado seu nome a pessoa jur\u00eddica, sem sua real participa\u00e7\u00e3o nas atividades relacionadas. Neste caso, quanto ao pagamento da anuidade do CREA, o profissional:","provas":[{"id":37635,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-eletrica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":37636,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-mecanica-e-metalurgia-ou-quimica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1082147,"hashId":"65df9c23d595cf1b42d1d3130fb6e572","enunciado":"<p align=justify>Um profissional do CREA foi suspenso do registro, por aplica\u00e7\u00e3o de penalidade por ter emprestado seu nome a pessoa jur\u00eddica, sem sua real participa\u00e7\u00e3o nas atividades relacionadas. Neste caso, quanto ao pagamento da anuidade do CREA, o profissional:<\/p>","resposta":3813621,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) dever\u00e1 pag\u00e1-la normalmente.","id":3813620,"corpo":"<p align=justify>( ) dever\u00e1 pag\u00e1-la normalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) ficar\u00e1 isento.","id":3813621,"corpo":"<p align=justify>( ) ficar\u00e1 isento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de 75%.","id":3813622,"corpo":"<p align=justify>( ) ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de 75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de 50%.","id":3813623,"corpo":"<p align=justify>( ) ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de 25%.","id":3813624,"corpo":"<p align=justify>( ) ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de 25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1082147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos CREAs:","provas":[{"id":37635,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica","id":16822},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-eletrica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade El\u00e9trica - 2014"},{"id":37636,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica","id":16823},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-modalidade-mecanica-e-metalurgia-ou-quimica","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Modalidade Mec\u00e2nica e Metalurgia ou Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1082179,"hashId":"acf5f172700a9e10aed2d2316db1edce","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos CREAs:<\/p>","resposta":3813722,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) examinar a propor\u00e7\u00e3o das representa\u00e7\u00f5es dos grupos profissionais","id":3813720,"corpo":"<p align=justify>( ) examinar a propor\u00e7\u00e3o das representa\u00e7\u00f5es dos grupos profissionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) alterar anuidades","id":3813721,"corpo":"<p align=justify>( ) alterar anuidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) deliberar sobre casos comuns a duas ou mais especializa\u00e7\u00f5es profissionais","id":3813722,"corpo":"<p align=justify>( ) deliberar sobre casos comuns a duas ou mais especializa\u00e7\u00f5es profissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) homologar seus regimentos internos","id":3813723,"corpo":"<p align=justify>( ) homologar seus regimentos internos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) julgar em \u00faltima inst\u00e2ncia os recursos sobre registros","id":3813724,"corpo":"<p align=justify>( ) julgar em \u00faltima inst\u00e2ncia os recursos sobre registros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1082179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s limita\u00e7\u00f5es da compet\u00eancia tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio, analise as afirmativas a seguir. I. O reconhecimento das imunidades tribut\u00e1rias no Munic\u00edpio do Recife \u00e9 de compet\u00eancia do Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as. II. Incide Imposto sobre Propriedade Territorial Urbana \u2013 IPTU sobre os im\u00f3veis de igrejas utilizados para fins religiosos. III. O Munic\u00edpio dever\u00e1 cobrar Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2013 ISS sobre os servi\u00e7os prestados por autarquias, vinculados a suas finalidades essenciais. IV. Ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado instituir impostos sobre livros. Assinale:","provas":[{"id":39876,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-auditor-do-tesouro-municipal-prova-tipo-ii-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1172531,"hashId":"b7cc9d8e2a4b9a66f306b432a796fa70","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s limita\u00e7\u00f5es da compet\u00eancia tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio,\r\nanalise as afirmativas a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O reconhecimento das imunidades tribut\u00e1rias no Munic\u00edpio\r\ndo Recife \u00e9 de compet\u00eancia do Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Incide Imposto sobre Propriedade Territorial Urbana \u2013 IPTU\r\nsobre os im\u00f3veis de igrejas utilizados para fins religiosos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. O Munic\u00edpio dever\u00e1 cobrar Imposto Sobre Servi\u00e7os de\r\nQualquer Natureza \u2013 ISS sobre os servi\u00e7os prestados por\r\nautarquias, vinculados a suas finalidades essenciais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado instituir impostos sobre livros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale:<\/p>","resposta":4199563,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":4199561,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":4199562,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas. ","id":4199563,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4199564,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa IV estiver correta.","id":4199565,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa IV estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Recife - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Recife - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399836,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396080,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-recife-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Recife","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Recife","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399836,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-recife"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1172531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, \u00e9 de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos Auditores do Tesouro Municipal","provas":[{"id":39876,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-auditor-do-tesouro-municipal-prova-tipo-ii-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1172556,"hashId":"4bb92040d05070d6adcf02c4b2951c72","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, \u00e9 de compet\u00eancia\r\norigin\u00e1ria dos Auditores do Tesouro Municipal<\/p>","resposta":4199681,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"celebrar transa\u00e7\u00e3o para encerrar lit\u00edgio e extinguir cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios.","id":4199680,"corpo":"celebrar transa\u00e7\u00e3o para encerrar lit\u00edgio e extinguir cr\u00e9ditos\r\ntribut\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pelo lan\u00e7amento. ","id":4199681,"corpo":"<p align=justify>constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pelo lan\u00e7amento.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cancelar administrativamente os d\u00e9bitos prescritos.","id":4199682,"corpo":"<p align=justify>cancelar administrativamente os d\u00e9bitos prescritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixar anualmente a forma de pagamento do IPTU e o respectivo vencimento.","id":4199683,"corpo":"<p align=justify>fixar anualmente a forma de pagamento do IPTU e o\r\nrespectivo vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representar junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico quando da ocorr\u00eancia de crime de sonega\u00e7\u00e3o fiscal.","id":4199684,"corpo":"<p align=justify>representar junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico quando da ocorr\u00eancia\r\nde crime de sonega\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Recife - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Recife - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399836,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396080,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-recife-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Recife","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Recife","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399836,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-recife"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1172556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dispor sobre o processamento da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, a Lei no 9.868\/1999, expressamente autoriza a realiza\u00e7\u00e3o pelo Supremo Tribunal Federal de audi\u00eancias p\u00fablicas para","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172609,"hashId":"691c6995c3e149ff552c7b1bbcdb3314","enunciado":"<p align=justify>Ao dispor sobre o processamento da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\ne da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade,\r\na Lei no 9.868\/1999, expressamente autoriza a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o pelo Supremo Tribunal Federal de audi\u00eancias\r\np\u00fablicas para<\/p>","resposta":4199937,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legitimar, mediante procedimento que enseja a manifesta\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade civil relacionados com a mat\u00e9ria, o ju\u00edzo do Supremo Tribunal Federal sobre a conveni\u00eancia e oportunidade dos diplomas normativos questionados em sede de controle abstrato de normas.","id":4199934,"corpo":"<p align=justify>legitimar, mediante procedimento que enseja a manifesta\u00e7\u00e3o\r\ndos diversos segmentos da sociedade civil\r\nrelacionados com a mat\u00e9ria, o ju\u00edzo do Supremo Tribunal\r\nFederal sobre a conveni\u00eancia e oportunidade\r\ndos diplomas normativos questionados em sede de\r\ncontrole abstrato de normas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir a manifesta\u00e7\u00e3o, em casos de evidente repercuss\u00e3o pol\u00edtica e social, dos diversos segmentos da sociedade civil relacionados com a mat\u00e9ria, de modo a adensar legitimidade democr\u00e1tica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.","id":4199935,"corpo":"<p align=justify>permitir a manifesta\u00e7\u00e3o, em casos de evidente repercuss\u00e3o\r\npol\u00edtica e social, dos diversos segmentos\r\nda sociedade civil relacionados com a mat\u00e9ria, de\r\nmodo a adensar legitimidade democr\u00e1tica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o\r\ndo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilizar, em face do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, a manifesta\u00e7\u00e3o de terceiros interessados no processo.","id":4199936,"corpo":"<p align=justify>viabilizar, em face do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de terceiros interessados no processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ouvir depoimentos de pessoas com experi\u00eancia e autoridade na mat\u00e9ria, em caso de necessidade de esclarecimento de mat\u00e9ria ou circunst\u00e2ncia de fato ou, de not\u00f3ria insufici\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es existentes nos autos.","id":4199937,"corpo":"<p align=justify>ouvir depoimentos de pessoas com experi\u00eancia e\r\nautoridade na mat\u00e9ria, em caso de necessidade de\r\nesclarecimento de mat\u00e9ria ou circunst\u00e2ncia de fato\r\nou, de not\u00f3ria insufici\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es existentes\r\nnos autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viabilizar, em face do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, a manifesta\u00e7\u00e3o dos amici curiae admitidos no processo.","id":4199938,"corpo":"<p align=justify>viabilizar, em face do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o dos amici curiae admitidos no processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Leis 9.868\/99, 9.882\/99, 12.562\/11","oab":false,"nome":"Leis 9.868\/99, 9.882\/99, 12.562\/11","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421808,"slug":"direito-constitucional-leis-9-868-99-9-882-99-12-562-11"}],"slug":"direito-constitucional\/1172609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as compet\u00eancias constitucionalmente atribu\u00eddas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, encontram-se as seguintes:","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172621,"hashId":"e6bed320652f1bf7ead278abe254d8c4","enunciado":"<p align=justify>Entre as compet\u00eancias constitucionalmente atribu\u00eddas ao\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade, encontram-se as seguintes:<\/p>","resposta":4199983,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; e estimular a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.","id":4199979,"corpo":"<p align=justify>participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; e estimular a participa\u00e7\u00e3o\r\ndireta ou indireta de empresas ou capitais\r\nestrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho; e apoiar a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.","id":4199980,"corpo":"<p align=justify>colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido\r\no do trabalho; e apoiar a habilita\u00e7\u00e3o e a\r\nreabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o\r\nde sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; e apoiar a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.","id":4199981,"corpo":"<p align=justify>participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; e apoiar a habilita\u00e7\u00e3o\r\ne a reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia\r\ne a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade; e estimular a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.","id":4199982,"corpo":"<p align=justify>ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea\r\nde sa\u00fade; e estimular a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta\r\nde empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho; e participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","id":4199983,"corpo":"<p align=justify>colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido\r\no do trabalho; e participar do controle e\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos\r\ne radioativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1172621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir, sobre bens p\u00fablicos: I. Com a EC no 46\/2005, pacificou-se d\u00favida quanto \u00e0 titularidade das ilhas costeiras e fluviais que cont\u00eam sede de Munic\u00edpios, passando-se a atribu\u00ed-la expressamente aos munic\u00edpios respectivos. II. Por disposi\u00e7\u00e3o constitucional, as terras devolutas n\u00e3o compreendidas entre as da Uni\u00e3o ou dos Estados incluem-se entre os bens do Munic\u00edpio. III. A encampa\u00e7\u00e3o, a investidura e o tombamento s\u00e3o modos de forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico. IV. \u00c9 defeso pelo ordenamento jur\u00eddico usucapi\u00e3o de bens p\u00fablicos dominicais. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172639,"hashId":"973ad6b3c4480219aa1417ca526c9e55","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os itens a seguir, sobre bens p\u00fablicos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Com a EC no 46\/2005, pacificou-se d\u00favida quanto \u00e0\r\ntitularidade das ilhas costeiras e fluviais que cont\u00eam\r\nsede de Munic\u00edpios, passando-se a atribu\u00ed-la expressamente\r\naos munic\u00edpios respectivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Por disposi\u00e7\u00e3o constitucional, as terras devolutas\r\nn\u00e3o compreendidas entre as da Uni\u00e3o ou dos Estados\r\nincluem-se entre os bens do Munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A encampa\u00e7\u00e3o, a investidura e o tombamento s\u00e3o\r\nmodos de forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. \u00c9 defeso pelo ordenamento jur\u00eddico usucapi\u00e3o de\r\nbens p\u00fablicos dominicais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":4200066,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":4200066,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":4200067,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4200068,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4200069,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4200070,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"},{"nome_clean":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","oab":true,"nome":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407602,"slug":"direito-constitucional-bens-dos-estados-artigo-26-da-cf"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"}],"slug":"direito-constitucional\/1172639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chamada teoria dos motivos determinantes sustenta que","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172659,"hashId":"e80e90d5c44108d8a20be9b4db57c1e3","enunciado":"<p align=justify>A chamada teoria dos motivos determinantes sustenta que<\/p>","resposta":4200158,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando motivado o ato administrativo, ainda que discricion\u00e1rio, sua validade fica condicionada aos motivos apresentados pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":4200158,"corpo":"<p align=justify>quando motivado o ato administrativo, ainda que discricion\u00e1rio,\r\nsua validade fica condicionada aos motivos\r\napresentados pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ainda que produzido o ato administrativo por pessoa competente, sua validade fica condicionada \u00e0 exist\u00eancia de motivos de interesse p\u00fablico.","id":4200159,"corpo":"<p align=justify>ainda que produzido o ato administrativo por pessoa\r\ncompetente, sua validade fica condicionada \u00e0 exist\u00eancia\r\nde motivos de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o ato administrativo implicar constri\u00e7\u00e3o de direitos individuais, a Administra\u00e7\u00e3o deve demonstrar o car\u00e1ter imprescind\u00edvel da sua ado\u00e7\u00e3o, em detrimento de outro ato menos oneroso ao particular.","id":4200160,"corpo":"<p align=justify>quando o ato administrativo implicar constri\u00e7\u00e3o de\r\ndireitos individuais, a Administra\u00e7\u00e3o deve demonstrar\r\no car\u00e1ter imprescind\u00edvel da sua ado\u00e7\u00e3o, em detrimento\r\nde outro ato menos oneroso ao particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ainda que em determinados casos a lei tenha deixado certa margem de discricionariedade \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, os motivos dos atos administrativos ser\u00e3o sempre vinculados \u00e0 finalidade p\u00fablica.","id":4200161,"corpo":"<p align=justify>ainda que em determinados casos a lei tenha deixado\r\ncerta margem de discricionariedade \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o,\r\nos motivos dos atos administrativos ser\u00e3o\r\nsempre vinculados \u00e0 finalidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando servidor p\u00fablico for flagrado reincidindo em falta grave, dever\u00e1 ser afastado, sem direito de defesa.","id":4200162,"corpo":"<p align=justify>quando servidor p\u00fablico for flagrado reincidindo em\r\nfalta grave, dever\u00e1 ser afastado, sem direito de defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408062,"slug":"direito-administrativo-motivacao-e-teoria-dos-motivos-determinantes"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1172659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, de acordo com as Leis Federais nos 8.666\/93 e 10.520\/00 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172661,"hashId":"b7401bdb4fe5a05391d5045383eb52ad","enunciado":"<p align=justify>Sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, de acordo\r\ncom as Leis Federais nos 8.666\/93 e 10.520\/00 e altera\u00e7\u00f5es\r\nposteriores, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4200177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Via de regra, a Administra\u00e7\u00e3o pode alterar ou rescindir unilateralmente os contratos administrativos, assim como fiscalizar sua execu\u00e7\u00e3o, mas a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por carecer-lhe, nos atos de gest\u00e3o, da autoexecutoriedade t\u00edpica dos seus atos de imp\u00e9rio.","id":4200173,"corpo":"<p align=justify>Via de regra, a Administra\u00e7\u00e3o pode alterar ou rescindir\r\nunilateralmente os contratos administrativos, assim\r\ncomo fiscalizar sua execu\u00e7\u00e3o, mas a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde san\u00e7\u00f5es pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do\r\najuste depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por\r\ncarecer-lhe, nos atos de gest\u00e3o, da autoexecutoriedade\r\nt\u00edpica dos seus atos de imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivando alienar equipamentos eletr\u00f4nicos usados, um Munic\u00edpio poder\u00e1 publicar edital de preg\u00e3o eletr\u00f4nico, desde que o valor total estimado desses equipamentos n\u00e3o ultrapasse sessenta mil reais.","id":4200174,"corpo":"<p align=justify>Objetivando alienar equipamentos eletr\u00f4nicos usados,\r\num Munic\u00edpio poder\u00e1 publicar edital de preg\u00e3o\r\neletr\u00f4nico, desde que o valor total estimado desses\r\nequipamentos n\u00e3o ultrapasse sessenta mil reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias n\u00e3o poder\u00e3o ser revistas ao longo da vig\u00eancia dos contratos administrativos, sob pena de se alterar o equil\u00edbrio contratual, o que \u00e9 vedado pelo ordenamento p\u00e1trio.","id":4200175,"corpo":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias\r\nn\u00e3o poder\u00e3o ser revistas ao longo da vig\u00eancia dos\r\ncontratos administrativos, sob pena de se alterar o\r\nequil\u00edbrio contratual, o que \u00e9 vedado pelo ordenamento\r\np\u00e1trio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de garantia \u00e9 obrigat\u00f3ria nos contratos administrativos, nas modalidades de cau\u00e7\u00e3o, seguro- garantia ou fian\u00e7a banc\u00e1ria, n\u00e3o podendo ultrapassar 10% do valor do contrato.","id":4200176,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de garantia \u00e9 obrigat\u00f3ria nos contratos\r\nadministrativos, nas modalidades de cau\u00e7\u00e3o, seguro-\r\ngarantia ou fian\u00e7a banc\u00e1ria, n\u00e3o podendo ultrapassar\r\n10% do valor do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os executados de forma cont\u00ednua constituem situa\u00e7\u00e3o excepcional em que admitida a dura\u00e7\u00e3o contratual superior \u00e0 vig\u00eancia dos respectivos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","id":4200177,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os executados de forma cont\u00ednua constituem\r\nsitua\u00e7\u00e3o excepcional em que admitida a dura\u00e7\u00e3o\r\ncontratual superior \u00e0 vig\u00eancia dos respectivos\r\ncr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1172661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Poderes da Administra\u00e7\u00e3o, considere os seguintes itens: I. A nomea\u00e7\u00e3o de pessoa para um cargo de provimento em comiss\u00e3o \u00e9 express\u00e3o do exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio. II. \u00c9 poss\u00edvel que um ato administrativo consubstancie o exerc\u00edcio concomitante de mais de um poder pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. A S\u00famula vinculante no 13, relativa \u00e0 veda\u00e7\u00e3o ao nepotismo, \u00e9 express\u00e3o dos poderes normativo e disciplinar da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172666,"hashId":"13d38bccddcea98dd62bbd00c1231df7","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Poderes da Administra\u00e7\u00e3o, considere os seguintes\r\nitens:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A nomea\u00e7\u00e3o de pessoa para um cargo de provimento\r\nem comiss\u00e3o \u00e9 express\u00e3o do exerc\u00edcio do\r\npoder discricion\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. \u00c9 poss\u00edvel que um ato administrativo consubstancie\r\no exerc\u00edcio concomitante de mais de um poder pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A S\u00famula vinculante no 13, relativa \u00e0 veda\u00e7\u00e3o ao\r\nnepotismo, \u00e9 express\u00e3o dos poderes normativo e\r\ndisciplinar da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":4200191,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":4200188,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4200189,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":4200190,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4200191,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4200192,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"},{"nome_clean":"Poder Normativo","oab":true,"nome":"Poder Normativo","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407857,"slug":"direito-administrativo-poder-normativo"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1172666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preocupada com o tr\u00e2nsito ca\u00f3tico no Munic\u00edpio do Recife e visando \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade, especialmente para aqueles que precisam se locomover profissionalmente no centro do munic\u00edpio, a Secretaria de Finan\u00e7as Municipal pretende fazer sugest\u00f5es com vistas a mitigar ou at\u00e9 eliminar o problema do tr\u00e2nsito no centro da cidade. Estudos por ela realizados indicam que muitos dos ve\u00edculos que transitam em Recife n\u00e3o s\u00e3o de residentes na cidade, mas sim, dos munic\u00edpios circunvizinhos e que fazem parte da regi\u00e3o metropolitana do Grande Recife. Algumas propostas foram submetidas \u00e0 an\u00e1lise da Procuradoria Judicial do Recife a fim de verificar sua constitucionalidade. De acordo com os preceitos normativos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 indicativa de proposta:","provas":[{"id":39880,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fcc-procurador-judicial-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Procurador Judicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1172717,"hashId":"e486df90f99d0c235d2c04420784c628","enunciado":"<p align=justify>Preocupada com o tr\u00e2nsito ca\u00f3tico no Munic\u00edpio do Recife e\r\nvisando \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade, especialmente\r\npara aqueles que precisam se locomover profissionalmente\r\nno centro do munic\u00edpio, a Secretaria de Finan\u00e7as\r\nMunicipal pretende fazer sugest\u00f5es com vistas a mitigar\r\nou at\u00e9 eliminar o problema do tr\u00e2nsito no centro da cidade.\r\nEstudos por ela realizados indicam que muitos dos ve\u00edculos\r\nque transitam em Recife n\u00e3o s\u00e3o de residentes na cidade,\r\nmas sim, dos munic\u00edpios circunvizinhos e que fazem parte\r\nda regi\u00e3o metropolitana do Grande Recife. Algumas propostas\r\nforam submetidas \u00e0 an\u00e1lise da Procuradoria Judicial\r\ndo Recife a fim de verificar sua constitucionalidade.\r\nDe acordo com os preceitos normativos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988, \u00e9 indicativa de proposta:<\/p>","resposta":4200437,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento por Lei Municipal da base de c\u00e1lculo do ISSQN dos estabelecimentos prestadores de servi\u00e7o de recupera\u00e7\u00e3o de pneum\u00e1ticos localizados no centro do Munic\u00edpio do Recife, a ser publicada sua institui\u00e7\u00e3o no m\u00eas de dezembro de 2013 e com cobran\u00e7a a partir de janeiro de 2014.","id":4200433,"corpo":"<p align=justify>Aumento por Lei Municipal da base de c\u00e1lculo do\r\nISSQN dos estabelecimentos prestadores de servi\u00e7o\r\nde recupera\u00e7\u00e3o de pneum\u00e1ticos localizados no centro\r\ndo Munic\u00edpio do Recife, a ser publicada sua institui\u00e7\u00e3o\r\nno m\u00eas de dezembro de 2013 e com cobran\u00e7a\r\na partir de janeiro de 2014.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento por meio de Decreto do Executivo Municipal da al\u00edquota de IPTU para as concession\u00e1rias de ve\u00edculos localizadas no Munic\u00edpio do Recife.","id":4200434,"corpo":"<p align=justify>Aumento por meio de Decreto do Executivo Municipal\r\nda al\u00edquota de IPTU para as concession\u00e1rias\r\nde ve\u00edculos localizadas no Munic\u00edpio do Recife.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobran\u00e7a de IPVA dos ve\u00edculos, no Estado de Pernambuco, de propriedade de institui\u00e7\u00f5es religiosas com sede em Recife e utilizados em suas atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o religioso","id":4200435,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Cobran\u00e7a de IPVA dos ve\u00edculos, no Estado de\r\nPernambuco, de propriedade de institui\u00e7\u00f5es religiosas\r\ncom sede em Recife e utilizados em suas atividades\r\nde presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o religioso<\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobran\u00e7a de ISSQN nas presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os educacionais das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o de ensino superior sem fins lucrativos, de acordo com os preceitos legais, e que estejam estabelecidas no Munic\u00edpio do Recife, com o prop\u00f3sito de diminuir a quantidade de ve\u00edculos de alunos em circula\u00e7\u00e3o na cidade.","id":4200436,"corpo":"<p align=justify>Cobran\u00e7a de ISSQN nas presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os educacionais\r\ndas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o de ensino superior\r\nsem fins lucrativos, de acordo com os preceitos\r\nlegais, e que estejam estabelecidas no Munic\u00edpio\r\ndo Recife, com o prop\u00f3sito de diminuir a quantidade\r\nde ve\u00edculos de alunos em circula\u00e7\u00e3o na cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento por Lei Municipal da al\u00edquota do ISSQN sobre os servi\u00e7os prestados por estabelecimentos prestadores de servi\u00e7o de guarda de ve\u00edculos localizados no centro do Munic\u00edpio do Recife, a ser publicada sua institui\u00e7\u00e3o no m\u00eas de dezembro de 2013 e com cobran\u00e7a a partir de maio de 2014.","id":4200437,"corpo":"<p align=justify>Aumento por Lei Municipal da al\u00edquota do ISSQN sobre\r\nos servi\u00e7os prestados por estabelecimentos\r\nprestadores de servi\u00e7o de guarda de ve\u00edculos localizados\r\nno centro do Munic\u00edpio do Recife, a ser publicada\r\nsua institui\u00e7\u00e3o no m\u00eas de dezembro de 2013\r\ne com cobran\u00e7a a partir de maio de 2014.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1172717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n\u00ba 17.239\/06, os Auditores do Tesouro Municipal receber\u00e3o a denominada Gratifica\u00e7\u00e3o de Produtividade Fiscal \u2013 GPF \u2013 pelo alcance de metas de trabalho individual, em decorr\u00eancia dos seguintes procedimentos: I. realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o fiscal; II. an\u00e1lise e instru\u00e7\u00e3o de processos administrativos fiscais; III. exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de julgador de processos judiciais fiscais. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os procedimentos corretos.","provas":[{"id":39876,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-auditor-do-tesouro-municipal-prova-tipo-ii-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1172384,"hashId":"22e6364b2f387da7040f10363c725127","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei Municipal n\u00ba 17.239\/06, os Auditores do Tesouro\r\nMunicipal receber\u00e3o a denominada Gratifica\u00e7\u00e3o de Produtividade\r\nFiscal \u2013 GPF \u2013 pelo alcance de metas de trabalho individual, em\r\ndecorr\u00eancia dos seguintes procedimentos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o fiscal;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. an\u00e1lise e instru\u00e7\u00e3o de processos administrativos fiscais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de julgador de processos judiciais fiscais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os procedimentos corretos.<\/p>","resposta":4198888,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I. ","id":4198885,"corpo":"<p align=justify>somente I.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II.","id":4198886,"corpo":"<p align=justify>somente II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III. ","id":4198887,"corpo":"<p align=justify>somente III.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II.","id":4198888,"corpo":"<p align=justify>somente I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":4198889,"corpo":"<p align=justify>somente I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Recife","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Recife","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399836,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-recife"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1172384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica, institu\u00edda pelo Decreto n\u00ba 27.627\/2013, analise as afirmativas a seguir. I. No \u00e2mbito do Poder Executivo Municipal, ela deve apurar, de of\u00edcio ou mediante den\u00fancia, fato ou condutas de servidores, verificando a sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas \u00e9ticas pertinentes. II. No \u00e2mbito do Poder Executivo Municipal, ela deve fazer recomenda\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas ou individualizadas, visando a orientar os servidores quanto \u00e0 sua postura \u00e9tica em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. III. No \u00e2mbito do Poder Executivo Municipal, ela deve sugerir, ao dirigente m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o ou entidade, a exonera\u00e7\u00e3o de ocupante de servidor efetivo quando constatada a ofensa \u00e0s normas \u00e9ticas. Assinale:","provas":[{"id":39876,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-auditor-do-tesouro-municipal-prova-tipo-ii-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1172391,"hashId":"f0b136d1f1295b3d8e9a536720366f40","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica, institu\u00edda pelo Decreto\r\nn\u00ba 27.627\/2013, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. No \u00e2mbito do Poder Executivo Municipal, ela deve apurar, de\r\nof\u00edcio ou mediante den\u00fancia, fato ou condutas de servidores,\r\nverificando a sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas \u00e9ticas pertinentes.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. No \u00e2mbito do Poder Executivo Municipal, ela deve fazer\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas ou individualizadas, visando a\r\norientar os servidores quanto \u00e0 sua postura \u00e9tica em\r\nsitua\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. No \u00e2mbito do Poder Executivo Municipal, ela deve sugerir, ao\r\ndirigente m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o ou entidade, a exonera\u00e7\u00e3o de\r\nocupante de servidor efetivo quando constatada a ofensa \u00e0s\r\nnormas \u00e9ticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale:<\/p>","resposta":4198919,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":4198916,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":4198917,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":4198918,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":4198919,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4198920,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Recife","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Recife","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399836,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-recife"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1172391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade adquiriu dez apartamentos, em um pr\u00e9dio ao lado de sua f\u00e1brica, por R$ 500.000,00 cada. Esses apartamentos s\u00e3o alugados para os funcion\u00e1rios da entidade que s\u00e3o, originalmente, de fora do estado. No Balan\u00e7o Patrimonial dessa entidade, os apartamentos devem ser evidenciados no subgrupo","provas":[{"id":39876,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-auditor-do-tesouro-municipal-prova-tipo-ii-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1172516,"hashId":"836039022c8981b0620d4e282d7400cb","enunciado":"<p align=justify>Uma entidade adquiriu dez apartamentos, em um pr\u00e9dio ao lado\r\nde sua f\u00e1brica, por R$ 500.000,00 cada. Esses apartamentos s\u00e3o\r\nalugados para os funcion\u00e1rios da entidade que s\u00e3o,\r\noriginalmente, de fora do estado.\r\nNo Balan\u00e7o Patrimonial dessa entidade, os apartamentos devem\r\nser evidenciados no subgrupo<\/p>","resposta":4199490,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo Circulante. ","id":4199487,"corpo":"<p align=justify>Ativo Circulante.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.","id":4199488,"corpo":"<p align=justify>Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investimentos. ","id":4199489,"corpo":"<p align=justify>Investimentos.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo Imobilizado.","id":4199490,"corpo":"<p align=justify>Ativo Imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4199491,"corpo":"<p align=justify>Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1172516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/2011, uma entidade encerrou a cria\u00e7\u00e3o de um software. Na cria\u00e7\u00e3o, gastou R$ 100.000,00 em pesquisas e R$ 200.000,00 no desenvolvimento, j\u00e1 comprovada a viabilidade para produzir e utilizar o ativo. Depois de pronto o novo software, a entidade gastou R$ 80.000,00 em publicidade a fim de promov\u00ea-lo. A entidade come\u00e7ou a utilizar o software em 01\/01\/2012, estimando que ele seria utilizado por cinco anos. J\u00e1 em 31\/12\/2012, a entidade constatou que poderia ter retorno de R$ 150.000,00 com o software. Em 31\/12\/2013, o valor cont\u00e1bil do software era de","provas":[{"id":39876,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-auditor-do-tesouro-municipal-prova-tipo-ii-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1172524,"hashId":"6110edbe93898871140f4818de239cde","enunciado":"<p align=\"justify\">Em 31\/12\/2011, uma entidade encerrou a cria\u00e7\u00e3o de um\r\nsoftware. Na cria\u00e7\u00e3o, gastou R$ 100.000,00 em pesquisas e\r\nR$ 200.000,00 no desenvolvimento, j\u00e1 comprovada a viabilidade\r\npara produzir e utilizar o ativo. Depois de pronto o novo\r\nsoftware, a entidade gastou R$ 80.000,00 em publicidade a fim\r\nde promov\u00ea-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A entidade come\u00e7ou a utilizar o software em 01\/01\/2012,\r\nestimando que ele seria utilizado por cinco anos. J\u00e1 em\r\n31\/12\/2012, a entidade constatou que poderia ter retorno de\r\nR$ 150.000,00 com o software.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEm 31\/12\/2013, o valor cont\u00e1bil do software era de<\/p>","resposta":4199526,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 112.500,00. ","id":4199526,"corpo":"<p align=justify>R$ 112.500,00.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 120.000,00.","id":4199527,"corpo":"<p align=justify>R$ 120.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 150.000,00. ","id":4199528,"corpo":"<p align=justify>R$ 150.000,00.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 180.000,00.","id":4199529,"corpo":"<p align=justify>R$ 180.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 228.000,00.","id":4199530,"corpo":"<p align=justify>R$ 228.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1172524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos elementos lingu\u00edsticos presentes na tessitura do texto permite afirmar que \u00e9 verdadeiro o que est\u00e1 expresso em","provas":[{"id":25761,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2014-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":874811,"hashId":"df744575e18f82744a23c88ec7937f65","enunciado":"A an\u00e1lise dos elementos lingu\u00edsticos presentes na tessitura\r\ndo texto permite afirmar que \u00e9 verdadeiro o que est\u00e1\r\nexpresso em","resposta":3048132,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpassou a ser\u201d (l. 2) forma uma locu\u00e7\u00e3o verbal, j\u00e1 que o infinitivo \u201cser\u201d pode ser desdobrado em uma ora\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a de um conectivo, o mesmo ocorrendo em rela\u00e7\u00e3o a \u201cdevem passar\u201d (l. 31).","id":3048128,"corpo":"\u201cpassou a ser\u201d (l. 2) forma uma locu\u00e7\u00e3o verbal, j\u00e1 que o\r\ninfinitivo \u201cser\u201d pode ser desdobrado em uma ora\u00e7\u00e3o\r\ncom a presen\u00e7a de um conectivo, o mesmo ocorrendo em\r\nrela\u00e7\u00e3o a \u201cdevem passar\u201d (l. 31).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cdesafio\u201d (l. 3) \u00e9 uma palavra formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva e \u201cfugas\u201d (l. 14), por deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":3048129,"corpo":"\u201cdesafio\u201d (l. 3) \u00e9 uma palavra formada por deriva\u00e7\u00e3o\r\nregressiva e \u201cfugas\u201d (l. 14), por deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cde criminalidade\u201d (l. 8) possui valor restritivo assim como a express\u00e3o \u201cde qualifica\u00e7\u00e3o\u201d (l. 23-24).","id":3048130,"corpo":"\u201cde criminalidade\u201d (l. 8) possui valor restritivo assim como\r\na express\u00e3o \u201cde qualifica\u00e7\u00e3o\u201d (l. 23-24).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"representam\u201d (l. 20) possui a mesma reg\u00eancia que \u201calerta\u201d (l. 23).","id":3048131,"corpo":"\"representam\u201d (l. 20) possui a mesma reg\u00eancia que\r\n\u201calerta\u201d (l. 23).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cmais\u201d (l. 27) modifica a forma verbal \u201cpode [...] estar\u201d exprimindo ideia de tempo, e \u201cmais\u201d (l. 37) modifica o termo \u201crelevante\u201d intensificando a ideia por ele expressa.","id":3048132,"corpo":"\u201cmais\u201d (l. 27) modifica a forma verbal \u201cpode [...] estar\u201d\r\nexprimindo ideia de tempo, e \u201cmais\u201d (l. 37) modifica o\r\ntermo \u201crelevante\u201d intensificando a ideia por ele expressa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346790,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25761\/14.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/874811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura do poema-can\u00e7\u00e3o de Nando Cordel leva \u00e0 conclus\u00e3o de que a paz \u00e9 uma","provas":[{"id":25761,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2014-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":874819,"hashId":"d221bd3383de969b1530156d68dd3faa","enunciado":"A leitura do poema-can\u00e7\u00e3o de Nando Cordel leva \u00e0 conclus\u00e3o\r\nde que a paz \u00e9 uma","resposta":3048170,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensa\u00e7\u00e3o experimentada t\u00e3o somente em momentos fugazes.","id":3048168,"corpo":"sensa\u00e7\u00e3o experimentada t\u00e3o somente em momentos\r\nfugazes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luta ininterrupta em favor da igualdade social em todas as partes do mundo.","id":3048169,"corpo":"luta ininterrupta em favor da igualdade social em todas as\r\npartes do mundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conquista derivada de um processo cont\u00ednuo de aperfei\u00e7oamento do ser humano.","id":3048170,"corpo":"conquista derivada de um processo cont\u00ednuo de\r\naperfei\u00e7oamento do ser humano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia resultante do isolamento do homem do mundo conturbado pelo desamor.","id":3048171,"corpo":"consequ\u00eancia resultante do isolamento do homem do\r\nmundo conturbado pelo desamor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"miss\u00e3o imposs\u00edvel para qualquer ser humano na contemporaneidade em curto e m\u00e9dio prazo.","id":3048172,"corpo":"miss\u00e3o imposs\u00edvel para qualquer ser humano na\r\ncontemporaneidade em curto e m\u00e9dio prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346794,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25761\/17.gif\">","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/874819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The adjective \u201cbest\u201d (l. 20) is the superlative degree of","provas":[{"id":25761,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2014-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":874828,"hashId":"38d4556bd56b3e281bf4006fa96d9780","enunciado":"The adjective \u201cbest\u201d (l. 20) is the superlative degree of","resposta":3048216,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ill.","id":3048213,"corpo":"ill.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bad.","id":3048214,"corpo":"bad.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"well.","id":3048215,"corpo":"well.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"good.","id":3048216,"corpo":"good.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"badly.","id":3048217,"corpo":"badly.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346797,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25761\/20.gif\">","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Adjetivos | Adjectives","oab":false,"nome":"Adjetivos | Adjectives","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403033,"slug":"lingua-inglesa-adjetivos-adjectives"}],"slug":"lingua-inglesa\/874828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ba\u00eda de Todos-os-Santos n\u00e3o se constitui apenas um acidente geogr\u00e1fico, mas se integra, juntamente com seus habitantes, ao processo de desenvolvimento hist\u00f3rico baiano, na medida em que","provas":[{"id":25761,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2014-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":874852,"hashId":"12aac6ef4c46902feb5008d1518ae151","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25761\/44.gif\"><\/p><p>A Ba\u00eda de Todos-os-Santos n\u00e3o se constitui apenas um\r\nacidente geogr\u00e1fico, mas se integra, juntamente com seus\r\nhabitantes, ao processo de desenvolvimento hist\u00f3rico baiano,\r\nna medida em que<\/p>","resposta":3048336,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a expedi\u00e7\u00e3o de Gon\u00e7alo Coelho encontrou povos ind\u00edgenas em est\u00e1gio primitivo e culturalmente atrasado, cuja m\u00e3o de obra se mostrou ineficaz ao sistema produtivo portugu\u00eas, em fun\u00e7\u00e3o do desconhecimento desses povos de atividades agr\u00edcolas.","id":3048333,"corpo":"a expedi\u00e7\u00e3o de Gon\u00e7alo Coelho encontrou povos\r\nind\u00edgenas em est\u00e1gio primitivo e culturalmente atrasado,\r\ncuja m\u00e3o de obra se mostrou ineficaz ao sistema\r\nprodutivo portugu\u00eas, em fun\u00e7\u00e3o do desconhecimento\r\ndesses povos de atividades agr\u00edcolas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo colonial se instalou, no Brasil, com o objetivo de catequisar os povos pag\u00e3os e convert\u00ea-los ao catolicismo, relegando os aspectos econ\u00f4micos a segundo plano, o que explica a pouca import\u00e2ncia que a Bahia e Portugal tiveram no cen\u00e1rio comercial mercantilista.","id":3048334,"corpo":"o processo colonial se instalou, no Brasil, com o objetivo\r\nde catequisar os povos pag\u00e3os e convert\u00ea-los ao\r\ncatolicismo, relegando os aspectos econ\u00f4micos a\r\nsegundo plano, o que explica a pouca import\u00e2ncia que\r\na Bahia e Portugal tiveram no cen\u00e1rio comercial\r\nmercantilista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle sobre a Ba\u00eda de Todos-os-Santos foi fundamental para a expuls\u00e3o dos holandeses da Bahia, que vieram para essa regi\u00e3o para estabelecer um ponto de captura e revenda de africanos escravizados para a Europa e suas col\u00f4nias.","id":3048335,"corpo":"o controle sobre a Ba\u00eda de Todos-os-Santos foi\r\nfundamental para a expuls\u00e3o dos holandeses da Bahia,\r\nque vieram para essa regi\u00e3o para estabelecer um ponto\r\nde captura e revenda de africanos escravizados para a\r\nEuropa e suas col\u00f4nias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os colonos baianos, interessados no livre com\u00e9rcio entre o Brasil e demais na\u00e7\u00f5es livres, expulsaram, durante o processo de independ\u00eancia, o \u00faltimo foco de resist\u00eancia portuguesa no Brasil, rompendo definitivamente os la\u00e7os coloniais com Portugal.","id":3048336,"corpo":"os colonos baianos, interessados no livre com\u00e9rcio entre\r\no Brasil e demais na\u00e7\u00f5es livres, expulsaram, durante o\r\nprocesso de independ\u00eancia, o \u00faltimo foco de resist\u00eancia\r\nportuguesa no Brasil, rompendo definitivamente os la\u00e7os\r\ncoloniais com Portugal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as insurrei\u00e7\u00f5es mal\u00eas, ocorridas no entorno da Ba\u00eda de Todos-os-Santos, minaram a base de sustenta\u00e7\u00e3o do sistema escravista, provocando a imediata substitui\u00e7\u00e3o do trabalho compuls\u00f3rio pela m\u00e3o de obra livre, o que levou um grande apoio popular ao governo imperial.","id":3048337,"corpo":"as insurrei\u00e7\u00f5es mal\u00eas, ocorridas no entorno da Ba\u00eda de\r\nTodos-os-Santos, minaram a base de sustenta\u00e7\u00e3o do\r\nsistema escravista, provocando a imediata substitui\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho compuls\u00f3rio pela m\u00e3o de obra livre, o que\r\nlevou um grande apoio popular ao governo imperial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346802,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/874852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dez escravos foram presos e inclu\u00eddos na devassa realizada pelo desembargador do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o da Bahia, Francisco Sabino Alvares da Costa Pinto [...]. Mas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a quantidade; a quest\u00e3o \u00e9 que eram escravos. Escravos na maioria pardos e nascidos na Bahia (o \u00fanico escravo africano preso \u00e9 o mina Vicente). Pelo que se acompanha nos autos da devassa que os colheu, todos eles souberam de conversas e encontros conspirativos de homens livres, alguns brancos, outros pardos; alguns militares, oficiais de baixa e m\u00e9dia patente, outros, artes\u00e3os. E ainda outros, intelectuais. (TAVARES, 2003, p. 86). O movimento descrito no texto, cuja participa\u00e7\u00e3o de escravos indica a luta pelo fim da escravid\u00e3o se refere","provas":[{"id":25761,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2014-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":874853,"hashId":"c4804874fc52effeb8b918d5a572e4d7","enunciado":"<p>Dez escravos foram presos e inclu\u00eddos na\r\ndevassa realizada pelo desembargador do\r\nTribunal da Rela\u00e7\u00e3o da Bahia, Francisco Sabino\r\nAlvares da Costa Pinto [...]. Mas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a\r\nquantidade; a quest\u00e3o \u00e9 que eram escravos. Escravos na maioria pardos e nascidos na Bahia\r\n(o \u00fanico escravo africano preso \u00e9 o mina Vicente).\r\nPelo que se acompanha nos autos da devassa\r\nque os colheu, todos eles souberam de conversas\r\ne encontros conspirativos de homens livres,\r\nalguns brancos, outros pardos; alguns militares,\r\noficiais de baixa e m\u00e9dia patente, outros, artes\u00e3os.\r\nE ainda outros, intelectuais. (TAVARES, 2003,\r\np. 86).\r\n<\/p><p>O movimento descrito no texto, cuja participa\u00e7\u00e3o de escravos\r\nindica a luta pelo fim da escravid\u00e3o se refere<\/p>","resposta":3048338,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Inconfid\u00eancia Baiana.","id":3048338,"corpo":"\u00e0 Inconfid\u00eancia Baiana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Sabinada.","id":3048339,"corpo":"\u00e0 Sabinada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Canga\u00e7o.","id":3048340,"corpo":"ao Canga\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao movimento de Canudos.","id":3048341,"corpo":"ao movimento de Canudos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Revolta Tenentista.","id":3048342,"corpo":"\u00e0 Revolta Tenentista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346803,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/874853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente que emprega viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra outrem, n\u00e3o como meio de subtra\u00e7\u00e3o, mas ap\u00f3s esta, a fim de assegurar a impunidade do crime ou a deten\u00e7\u00e3o da coisa para si ou para terceiro, comete o crime de","provas":[{"id":25761,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2014-consultec-oficial","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - PM BA - Oficial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":874878,"hashId":"219efe91c8b60b5609adab4cd0979239","enunciado":"O agente que emprega viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra\r\noutrem, n\u00e3o como meio de subtra\u00e7\u00e3o, mas ap\u00f3s esta, a fim\r\nde assegurar a impunidade do crime ou a deten\u00e7\u00e3o da coisa\r\npara si ou para terceiro, comete o crime de","resposta":3048465,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estelionato.","id":3048463,"corpo":"estelionato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peculato.","id":3048464,"corpo":"peculato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roubo.","id":3048465,"corpo":"roubo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"furto.","id":3048466,"corpo":"furto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extors\u00e3o.","id":3048467,"corpo":"extors\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346813,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/874878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria e Justi\u00e7a de Goi\u00e1s - SAPeJUS GO","sigla":"SAPeJUS","id":3544,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei n\u00ba. 7.210\/84), incumbe \u00e0 Defensoria P\u00fablica requerer a detra\u00e7\u00e3o e a remi\u00e7\u00e3o da pena. A respeito desses dois institutos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37738,"cargo":{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria e Justi\u00e7a de Goi\u00e1s - SAPeJUS GO","sigla":"SAPeJUS","id":3544,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sapejus-go-2014-segplan-vigilante-penitenciario-temporario-policia-penal","tipo":1,"nome":"SEGPLAN - SAPeJUS - Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1085520,"hashId":"851a2229c0e3457c71d8c965cc0b1b02","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei n\u00ba. 7.210\/84), incumbe \u00e0 Defensoria P\u00fablica requerer a detra\u00e7\u00e3o e a remi\u00e7\u00e3o da pena. A respeito desses dois institutos \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3828408,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condenado que for punido por falta grave perder\u00e1 at\u00e9 1\/3 (um ter\u00e7o) do tempo detra\u00eddo, recome\u00e7ando o novo per\u00edodo a partir da data da infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":3828406,"corpo":"<p align=justify>O condenado que for punido por falta grave perder\u00e1 at\u00e9 1\/3 (um ter\u00e7o) do tempo detra\u00eddo, recome\u00e7ando o novo per\u00edodo a partir da data da infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo instituto da remi\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo de pris\u00e3o provis\u00f3ria por fato que resultou a condena\u00e7\u00e3o executada deve ser considerado no c\u00f4mputo do cumprimento da pena imposta pela senten\u00e7a.","id":3828407,"corpo":"<p align=justify>Pelo instituto da remi\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo de pris\u00e3o provis\u00f3ria por fato que resultou a condena\u00e7\u00e3o executada deve ser considerado no c\u00f4mputo do cumprimento da pena imposta pela senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preso impossibilitado de prosseguir no trabalho ou nos estudos, por acidente, continuar\u00e1 a beneficiar-se com a remi\u00e7\u00e3o.","id":3828408,"corpo":"<p align=justify>O preso impossibilitado de prosseguir no trabalho ou nos estudos, por acidente, continuar\u00e1 a beneficiar-se com a remi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo remido n\u00e3o \u00e9 computado para a concess\u00e3o do indulto, somente para o deferimento do livramento condicional.","id":3828409,"corpo":"<p align=justify>O tempo remido n\u00e3o \u00e9 computado para a concess\u00e3o do indulto, somente para o deferimento do livramento condicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A detra\u00e7\u00e3o consiste na possibilidade de o apenado diminuir parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena pelo trabalho, sendo que a contagem do tempo para tal fim ser\u00e1 feita \u00e0 raz\u00e3o de 1 (um) dia de pena por 3 (tr\u00eas) de trabalho.","id":3828410,"corpo":"<p align=justify>A detra\u00e7\u00e3o consiste na possibilidade de o apenado diminuir parte do tempo de execu\u00e7\u00e3o da pena pelo trabalho, sendo que a contagem do tempo para tal fim ser\u00e1 feita \u00e0 raz\u00e3o de 1 (um) dia de pena por 3 (tr\u00eas) de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"nome_clean":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","oab":true,"nome":"Da Remi\u00e7\u00e3o (Art. 126 a 130)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411055,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-remicao-art-126-a-130"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1085520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases. A trepadeira ____ qual o vizinho sempre reclamava tornou-se motivo para uma disputa judicial. Os engenheiros ____ quem Ivo recorreu confirmaram que a planta n\u00e3o era respons\u00e1vel pela umidade. O muro ____ o qual se estendia a trepadeira separava as duas casas. As preposi\u00e7\u00f5es que preenchem, correta e respectivamente, as frases s\u00e3o:","provas":[{"id":38360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113206,"hashId":"dc2283f81913844c43b0090c74376ded","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as frases.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A trepadeira ____ qual o vizinho sempre reclamava tornou-se\r\nmotivo para uma disputa judicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os engenheiros ____ quem Ivo recorreu confirmaram que a\r\nplanta n\u00e3o era respons\u00e1vel pela umidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO muro ____ o qual se estendia a trepadeira separava as duas\r\ncasas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As preposi\u00e7\u00f5es que preenchem, correta e respectivamente,\r\nas frases s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3951383,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da \u2026 a \u2026 sobre","id":3951383,"corpo":"<p align=justify>da \u2026 a \u2026 sobre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da \u2026 para \u2026 sob","id":3951384,"corpo":"<p align=justify>da \u2026 para \u2026 sob<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2026 a \u2026 sobre","id":3951385,"corpo":"<p align=justify>a \u2026 a \u2026 sobre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com \u2026 por \u2026 sob","id":3951386,"corpo":"<p align=justify>com \u2026 por \u2026 sob<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2026 para \u2026 sobre","id":3951387,"corpo":"<p align=justify>a \u2026 para \u2026 sobre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386519,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38360\/Q1a6.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1113206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Civil","id":16818}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o m\u00ednima, relacionada \u00e0 \u00e1rea bruta, dos blocos de veda\u00e7\u00e3o ou estruturais classe 10 equivale a:","provas":[{"id":37626,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Civil","id":16818},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1081707,"hashId":"eb55ccfe788d88583e661b7c9c82125d","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o m\u00ednima, relacionada \u00e0 \u00e1rea bruta, dos blocos de veda\u00e7\u00e3o ou estruturais classe 10 equivale a:<\/p>","resposta":3811918,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) 10 Mpa.","id":3811918,"corpo":"<p align=justify>( ) 10 Mpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) 1 Mpa.","id":3811919,"corpo":"<p align=justify>( ) 1 Mpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) 1 kPa.","id":3811920,"corpo":"<p align=justify>( ) 1 kPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) 10 kPa.","id":3811921,"corpo":"<p align=justify>( ) 10 kPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) 100 kPa.","id":3811922,"corpo":"<p align=justify>( ) 100 kPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1081707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Civil","id":16818}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma viga de v\u00e3o efetivo L, simplesmente apoiada, est\u00e1 submetida a uma carga momento anti-hor\u00e1rio X no seu apoio extremo esquerdo. Sabendo-se que a rigidez \u00e0 flex\u00e3o dessa viga \u00e9 igual a G.C, a rota\u00e7\u00e3o do apoio extremo direito \u00e9 igual a:","provas":[{"id":37626,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Civil","id":16818},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","descricao":"Instituto Nacional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia","sigla":"INEAA","oab":false,"id":1003},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2014-ineaa-analista-de-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"INEAA - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1081722,"hashId":"9530065464a548a567e4e76eaf76b9f3","enunciado":"<p align=justify>Uma viga de v\u00e3o efetivo L, simplesmente apoiada, est\u00e1 submetida a uma carga momento anti-hor\u00e1rio X no seu apoio extremo esquerdo. Sabendo-se que a rigidez \u00e0 flex\u00e3o dessa viga \u00e9 igual a G.C, a rota\u00e7\u00e3o do apoio extremo direito \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":3811982,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) 12.X.L\/(G.C).","id":3811981,"corpo":"<p align=justify>( ) 12.X.L\/(G.C).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) X.L\/(6.G.C).","id":3811982,"corpo":"<p align=justify>( ) X.L\/(6.G.C).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) X.L\/(12.G.C).","id":3811983,"corpo":"<p align=justify>( ) X.L\/(12.G.C).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) 2.X.L\/(3.G.C).","id":3811984,"corpo":"<p align=justify>( ) 2.X.L\/(3.G.C).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) 6.X.L\/(2.G.C).","id":3811985,"corpo":"<p align=justify>( ) 6.X.L\/(2.G.C).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/1081722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No correto manuseio de ferramentas manuais, a boa pr\u00e1tica recomenda que","provas":[{"id":38360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113320,"hashId":"52fd92a376cff7fe7b001e831d9e6854","enunciado":"<p align=justify>No correto manuseio de ferramentas manuais, a boa pr\u00e1tica\r\nrecomenda que<\/p>","resposta":3951919,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no uso do serrote, o ataque \u00e0 madeira inicia puxando-se o serrote, movimentando-o para tr\u00e1s, no sentido do retorno da l\u00e2mina.","id":3951919,"corpo":"<p align=justify>no uso do serrote, o ataque \u00e0 madeira inicia puxando-se o\r\nserrote, movimentando-o para tr\u00e1s, no sentido do retorno\r\nda l\u00e2mina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as limas sem cabo devam ser usadas com luvas de raspa de couro com refor\u00e7o no punho, para proteger as m\u00e3os.","id":3951920,"corpo":"<p align=justify>as limas sem cabo devam ser usadas com luvas de raspa\r\nde couro com refor\u00e7o no punho, para proteger as m\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as picaretas com corte embotado sejam utilizadas como alavanca para obter vantagem mec\u00e2nica sobre o esfor\u00e7o realizado.","id":3951921,"corpo":"<p align=justify>as picaretas com corte embotado sejam utilizadas como\r\nalavanca para obter vantagem mec\u00e2nica sobre o esfor\u00e7o\r\nrealizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as talhadeiras e pun\u00e7\u00f5es tenham a cabe\u00e7a na forma de cogumelo, para aumentar a \u00e1rea de contato.","id":3951922,"corpo":"<p align=justify>as talhadeiras e pun\u00e7\u00f5es tenham a cabe\u00e7a na forma de\r\ncogumelo, para aumentar a \u00e1rea de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o da cunha no cabo do martelo deve se dar de forma longitudinal em rela\u00e7\u00e3o ao eixo da cabe\u00e7a do martelo.","id":3951923,"corpo":"<p align=justify>a inser\u00e7\u00e3o da cunha no cabo do martelo deve se dar de\r\nforma longitudinal em rela\u00e7\u00e3o ao eixo da cabe\u00e7a do\r\nmartelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1113320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equipamento utilizado para medir o n\u00edvel de iluminamento no ambiente de trabalho \u00e9 o","provas":[{"id":38360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113333,"hashId":"7c7e7b0e3b5bd2c7190143f6b53c2d6c","enunciado":"<p align=justify>O equipamento utilizado para medir o n\u00edvel de iluminamento\r\nno ambiente de trabalho \u00e9 o<\/p>","resposta":3951986,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oscilosc\u00f3pio digital.","id":3951984,"corpo":"<p align=justify>oscilosc\u00f3pio digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cromat\u00f3grafo.","id":3951985,"corpo":"<p align=justify>cromat\u00f3grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lux\u00edmetro.","id":3951986,"corpo":"<p align=justify>lux\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mult\u00edmetro.","id":3951987,"corpo":"<p align=justify>mult\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espectrofot\u00f4metro.","id":3951988,"corpo":"<p align=justify>espectrofot\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1113333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos, tamb\u00e9m conhecidos por Les\u00f5es por Esfor\u00e7os Repetitivos \u2013 LER, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113337,"hashId":"dfa86659848472dc51b355c0c7734112","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos, tamb\u00e9m\r\nconhecidos por Les\u00f5es por Esfor\u00e7os Repetitivos \u2013 LER, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":3952008,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo o ordenamento jur\u00eddico atual, cabe ao trabalhador a demonstra\u00e7\u00e3o do nexo causal entre a doen\u00e7a adquirida por LER e o trabalho exercido junto com a CAT.","id":3952004,"corpo":"<p align=justify>segundo o ordenamento jur\u00eddico atual, cabe ao trabalhador\r\na demonstra\u00e7\u00e3o do nexo causal entre a doen\u00e7a adquirida\r\npor LER e o trabalho exercido junto com a CAT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sensa\u00e7\u00e3o de pontadas ou agulhadas, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a, cansa\u00e7o nos membros e dor na regi\u00e3o lombar, mesmo fora do per\u00edodo de atividade laboral, s\u00e3o sintomas de LER.","id":3952005,"corpo":"<p align=justify>sensa\u00e7\u00e3o de pontadas ou agulhadas, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a,\r\ncansa\u00e7o nos membros e dor na regi\u00e3o lombar, mesmo\r\nfora do per\u00edodo de atividade laboral, s\u00e3o sintomas\r\nde LER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o desses dist\u00farbios s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a aplica\u00e7\u00e3o concomitante das medidas de controle de engenharia e administrativas.","id":3952006,"corpo":"<p align=justify>a elimina\u00e7\u00e3o desses dist\u00farbios s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a aplica\u00e7\u00e3o\r\nconcomitante das medidas de controle de engenharia\r\ne administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o da LER reside no fato de essa doen\u00e7a profissional ser a de maior incid\u00eancia nas estat\u00edsticas de acidentes do trabalho, no ano de 2012.","id":3952007,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o da LER reside no fato de\r\nessa doen\u00e7a profissional ser a de maior incid\u00eancia nas\r\nestat\u00edsticas de acidentes do trabalho, no ano de 2012.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"al\u00e9m dos fatores mec\u00e2nicos, os fatores sociais, pessoais e organizacionais tamb\u00e9m influenciam a probabilidade de um trabalhador apresentar esses dist\u00farbios.","id":3952008,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m dos fatores mec\u00e2nicos, os fatores sociais, pessoais\r\ne organizacionais tamb\u00e9m influenciam a probabilidade\r\nde um trabalhador apresentar esses dist\u00farbios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Estudos Epidemiol\u00f3gicos e Doen\u00e7as End\u00eamicas","oab":false,"nome":"Estudos Epidemiol\u00f3gicos e Doen\u00e7as End\u00eamicas","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402931,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-estudos-epidemiologicos-e-doencas-endemicas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1113337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pneumoconiose \u00e9 o termo gen\u00e9rico utilizado para designar a doen\u00e7a pulmonar provocada pela inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas no ambiente de trabalho. Assinale a alternativa que traz material cuja poeira est\u00e1 associada a uma pneumopatia ocupacional.","provas":[{"id":38360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113338,"hashId":"2ee20ed2603ebdf180fc04c6552ebc63","enunciado":"<p align=\"justify\">Pneumoconiose \u00e9 o termo gen\u00e9rico utilizado para designar\r\na doen\u00e7a pulmonar provocada pela inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas no\r\nambiente de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que traz material cuja poeira est\u00e1 associada\r\na uma pneumopatia ocupacional.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3952012,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal de rocha.","id":3952009,"corpo":"<p align=justify>Sal de rocha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chumbo.","id":3952010,"corpo":"<p align=justify>Chumbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estireno.","id":3952011,"corpo":"<p align=justify>Estireno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o mineral.","id":3952012,"corpo":"<p align=justify>Carv\u00e3o mineral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Merc\u00fario.","id":3952013,"corpo":"<p align=justify>Merc\u00fario.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1113338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Brigada de Inc\u00eandio ocupa papel de destaque na elabora\u00e7\u00e3o de um Plano de Emerg\u00eancia ou de Abandono e tem, entre suas atribui\u00e7\u00f5es, as a\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":38360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17077},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-auxiliar-judiciario-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1113342,"hashId":"b58e18aa1658ae4e3815626f9df96658","enunciado":"<p align=justify>A Brigada de Inc\u00eandio ocupa papel de destaque na elabora\u00e7\u00e3o\r\nde um Plano de Emerg\u00eancia ou de Abandono e tem,\r\nentre suas atribui\u00e7\u00f5es, as a\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":3952030,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o, como a identifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de risco e o acionamento da rede de emerg\u00eancia ou do corpo de bombeiros.","id":3952029,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o, como a identifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de risco e\r\no acionamento da rede de emerg\u00eancia ou do corpo de\r\nbombeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o, como as vistorias e inspe\u00e7\u00f5es e a adequada documenta\u00e7\u00e3o das irregularidades identificadas.","id":3952030,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o, como as vistorias e inspe\u00e7\u00f5es e a adequada\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o das irregularidades identificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emerg\u00eancia, como a atualiza\u00e7\u00e3o de mapas e a vistoria nas rotas de fuga, e o encaminhamento do relat\u00f3rio ao setor competente.","id":3952031,"corpo":"<p align=justify>emerg\u00eancia, como a atualiza\u00e7\u00e3o de mapas e a vistoria\r\nnas rotas de fuga, e o encaminhamento do relat\u00f3rio ao\r\nsetor competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o, como a hierarquiza\u00e7\u00e3o das medidas corretivas necess\u00e1rias e a interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de energia.","id":3952032,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o, como a hierarquiza\u00e7\u00e3o das medidas corretivas\r\nnecess\u00e1rias e a interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de\r\nenergia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emerg\u00eancia, como a avalia\u00e7\u00e3o de risco e a vistoria das unidades port\u00e1teis de combate a inc\u00eandios.","id":3952033,"corpo":"<p align=justify>emerg\u00eancia, como a avalia\u00e7\u00e3o de risco e a vistoria das\r\nunidades port\u00e1teis de combate a inc\u00eandios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1113342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre - TJ\/AC","sigla":"TJ AC","oab":false,"id":1055}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o marque a CORRETA: ","provas":[{"id":40254,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre - TJ\/AC","sigla":"TJ AC","oab":false,"id":1055},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2014-tj-ac-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"TJ\/AC - TJ AC - Juiz Leigo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1185894,"hashId":"d47653a5268b2104e4de00f2b679d447","enunciado":"<p align=justify>Sobre as condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o marque a CORRETA: <\/p>","resposta":4259564,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se, no curso do processo, se tornar litigiosa rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cuja exist\u00eancia ou inexist\u00eancia depender o julgamento da lide, qualquer das partes poder\u00e1 requerer que o juiz a declare por senten\u00e7a.","id":4259564,"corpo":"<p align=justify>se, no curso do processo, se tornar litigiosa rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de cuja exist\u00eancia ou inexist\u00eancia depender o\r\njulgamento da lide, qualquer das partes poder\u00e1 requerer que o juiz a declare por senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para propor ou contestar a\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1rio ter interesse e legitimidade.","id":4259565,"corpo":"<p align=justify>para propor ou contestar a\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1rio ter interesse e legitimidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, ainda que tenha ocorrido a viola\u00e7\u00e3o a direito.","id":4259566,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 inadmiss\u00edvel a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, ainda que tenha ocorrido a viola\u00e7\u00e3o a direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m poder\u00e1 pleitear, em nome pr\u00f3prio, direito alheio salvo quando autorizado em lei e tratar-se de direitos dispon\u00edveis, apenas.","id":4259567,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m poder\u00e1 pleitear, em nome pr\u00f3prio, direito alheio salvo quando autorizado em lei e tratar-se de\r\ndireitos dispon\u00edveis, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3679,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-jurisdicao-e-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1185894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre - TJ\/AC","sigla":"TJ AC","oab":false,"id":1055}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o crime culposo \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":40254,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre - TJ\/AC","sigla":"TJ AC","oab":false,"id":1055},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2014-tj-ac-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"TJ\/AC - TJ AC - Juiz Leigo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1185959,"hashId":"b269dfbf1fb024d1583f2c2ebd4ef1ac","enunciado":"<p align=justify>Sobre o crime culposo \u00c9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4259794,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neglig\u00eancia \u00e9 uma atitude positiva arriscada ou perigosa, um agir sem cautela, sem a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e com afoitamento.","id":4259793,"corpo":"<p align=justify>neglig\u00eancia \u00e9 uma atitude positiva arriscada ou perigosa, um agir sem cautela, sem a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e\r\ncom afoitamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia \u00e9 uma inatividade (forma omissiva), a aus\u00eancia de precau\u00e7\u00e3o, a in\u00e9rcia do agente que, podendo agir para n\u00e3o causar ou evitar o evento danoso, n\u00e3o o faz por pregui\u00e7a, desleixo ou desaten\u00e7\u00e3o.","id":4259794,"corpo":"<p align=justify>neglig\u00eancia \u00e9 uma inatividade (forma omissiva), a aus\u00eancia de precau\u00e7\u00e3o, a in\u00e9rcia do agente que, podendo\r\nagir para n\u00e3o causar ou evitar o evento danoso, n\u00e3o o faz por pregui\u00e7a, desleixo ou desaten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para a aplica\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direito, o crime culposo n\u00e3o pode ultrapassar o limite de 4 (quatro) anos;","id":4259795,"corpo":"<p align=justify>para a aplica\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direito, o crime culposo n\u00e3o pode ultrapassar o limite de 4 (quatro)\r\nanos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no crime culposo aplica-se a redu\u00e7\u00e3o pela metade do prazo prescricional, conforme procedimento adotado para aquele que, ao tempo do crime, era menor de 21 (vinte um) anos, ou, na data da senten\u00e7a, maior de 70 (setenta) anos.","id":4259796,"corpo":"<p align=justify>no crime culposo aplica-se a redu\u00e7\u00e3o pela metade do prazo prescricional, conforme procedimento adotado\r\npara aquele que, ao tempo do crime, era menor de 21 (vinte um) anos, ou, na data da senten\u00e7a, maior de 70\r\n(setenta) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Tipo Culposo","oab":false,"nome":"Tipo Culposo","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413717,"slug":"direito-penal-tipo-culposo"}],"slug":"direito-penal\/1185959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 validade dos atos administrativos","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187723,"hashId":"f4922ec248bfc24095e4a8a37b0b435d","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 validade dos atos administrativos<\/p>","resposta":4266516,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel convalidar ato administrativo praticado com v\u00edcio de finalidade, desde que se evidencie que tal decis\u00e3o n\u00e3o acarrete preju\u00edzo a terceiros.","id":4266513,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel convalidar ato administrativo praticado\r\ncom v\u00edcio de finalidade, desde que se evidencie que\r\ntal decis\u00e3o n\u00e3o acarrete preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os atos administrativos praticados com v\u00edcio de compet\u00eancia devem ser anulados, pois se trata de elemento essencial \u00e0 validade dos atos administrativos.","id":4266514,"corpo":"<p align=justify>todos os atos administrativos praticados com v\u00edcio de\r\ncompet\u00eancia devem ser anulados, pois se trata de\r\nelemento essencial \u00e0 validade dos atos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o descumprimento, pelo administrado, dos requisitos referentes ao desfrute de uma dada situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, justifica a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que gerou referida situa\u00e7\u00e3o.","id":4266515,"corpo":"<p align=justify>o descumprimento, pelo administrado, dos requisitos\r\nreferentes ao desfrute de uma dada situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica,\r\njustifica a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que gerou\r\nreferida situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a caducidade \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo em raz\u00e3o da superveni\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o que tornou inadmiss\u00edvel situa\u00e7\u00e3o anteriormente consentida, com base na legisla\u00e7\u00e3o ent\u00e3o aplic\u00e1vel.","id":4266516,"corpo":"<p align=justify>a caducidade \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo em\r\nraz\u00e3o da superveni\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o que tornou\r\ninadmiss\u00edvel situa\u00e7\u00e3o anteriormente consentida, com\r\nbase na legisla\u00e7\u00e3o ent\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os atos praticados por agente incompetente est\u00e3o sujeitos \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o pela autoridade que det\u00e9m a compet\u00eancia legal para sua pr\u00e1tica.","id":4266517,"corpo":"<p align=justify>os atos praticados por agente incompetente est\u00e3o\r\nsujeitos \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o pela autoridade que det\u00e9m a\r\ncompet\u00eancia legal para sua pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408053,"slug":"direito-administrativo-competencia-ou-sujeito-agente-competente"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Caducidade dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Caducidade dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408145,"slug":"direito-administrativo-caducidade-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1187723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil na atua\u00e7\u00e3o estatal, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Em a\u00e7\u00e3o de responsabilidade por dano causado a particular, o ente p\u00fablico r\u00e9u pode buscar a responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico autor do dano, por meio da nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria. II. O regime de responsabilidade objetiva da pessoa jur\u00eddica prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos pelos danos que causar em raz\u00e3o de sua atividade se aplica tanto em favor de usu\u00e1rios do servi\u00e7o prestado quanto em favor de terceiros n\u00e3o-usu\u00e1rios. III. A absolvi\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico causador de dano a particular, na esfera penal, nem sempre impede sua responsabiliza\u00e7\u00e3o perante a Administra\u00e7\u00e3o, em a\u00e7\u00e3o regressiva. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187737,"hashId":"f93f08a1a3006f080ec132c8f745d2e0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil na atua\u00e7\u00e3o estatal,\r\nconsidere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <div><br><\/div><div>  I. Em a\u00e7\u00e3o de responsabilidade por dano causado a\r\nparticular, o ente p\u00fablico r\u00e9u pode buscar a responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo agente p\u00fablico autor do dano,\r\npor meio da nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria. <\/div><div><br><\/div><div> II. O regime de responsabilidade objetiva da pessoa jur\u00eddica\r\nprestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos pelos danos\r\nque causar em raz\u00e3o de sua atividade se aplica\r\ntanto em favor de usu\u00e1rios do servi\u00e7o prestado\r\nquanto em favor de terceiros n\u00e3o-usu\u00e1rios. <\/div><div><br><\/div><div>III. A absolvi\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico causador de dano a\r\nparticular, na esfera penal, nem sempre impede sua\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o perante a Administra\u00e7\u00e3o, em a\u00e7\u00e3o\r\nregressiva. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/div><\/p>","resposta":4266580,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4266576,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4266577,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4266578,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4266579,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4266580,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/1187737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s circunst\u00e2ncias atenuantes, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187775,"hashId":"07e54f32e32fa513e153121d5f4da6e1","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s circunst\u00e2ncias atenuantes, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4266774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitem a redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo previsto na lei, segundo entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":4266771,"corpo":"<p align=justify>permitem a redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo previsto\r\nna lei, segundo entendimento sumulado do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incidem na terceira etapa do c\u00e1lculo da pena.","id":4266772,"corpo":"<p align=justify>incidem na terceira etapa do c\u00e1lculo da pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inaplic\u00e1veis se n\u00e3o previstas expressamente em lei.","id":4266773,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o inaplic\u00e1veis se n\u00e3o previstas expressamente em\r\nlei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desconhecimento da lei, embora inescus\u00e1vel, pode ser empregado para atenuar a pena.","id":4266774,"corpo":"<p align=justify>o desconhecimento da lei, embora inescus\u00e1vel, pode\r\nser empregado para atenuar a pena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a repara\u00e7\u00e3o do dano n\u00e3o a configura, constituindo apenas causa geral de diminui\u00e7\u00e3o da pena.","id":4266775,"corpo":"<p align=justify>a repara\u00e7\u00e3o do dano n\u00e3o a configura, constituindo\r\napenas causa geral de diminui\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"nome_clean":"Atenuantes","oab":false,"nome":"Atenuantes","pai":413856,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418708,"slug":"direito-penal-atenuantes"}],"slug":"direito-penal\/1187775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Configura o crime de boicotagem violenta","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187847,"hashId":"f939c4edeb1b53cac7475d4061506ed3","enunciado":"<p align=justify>Configura o crime de boicotagem violenta<\/p>","resposta":4267098,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a n\u00e3o fornecer a outrem ou n\u00e3o adquirir de outrem mat\u00e9ria-prima ou produto industrial ou agr\u00edcola.","id":4267098,"corpo":"<p align=justify>constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave\r\namea\u00e7a, a n\u00e3o fornecer a outrem ou n\u00e3o adquirir de\r\noutrem mat\u00e9ria-prima ou produto industrial ou agr\u00edcola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho, praticando viol\u00eancia contra pessoa ou contra coisa.","id":4267099,"corpo":"<p align=justify>participar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho,\r\npraticando viol\u00eancia contra pessoa ou contra\r\ncoisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a abrir ou fechar o seu estabelecimento, ou a participar de parede ou paralisa\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.","id":4267100,"corpo":"<p align=justify>constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave\r\namea\u00e7a, a abrir ou fechar o seu estabelecimento, ou\r\na participar de parede ou paralisa\u00e7\u00e3o de atividade\r\necon\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho, provocando a interrup\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou servi\u00e7o de interesse coletivo.","id":4267101,"corpo":"<p align=justify>participar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho,\r\nprovocando a interrup\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou\r\nservi\u00e7o de interesse coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"danificar estabelecimento industrial, comercial ou agr\u00edcola com o intuito de impedir ou embara\u00e7ar o curso normal do trabalho.","id":4267102,"corpo":"<p align=justify>danificar estabelecimento industrial, comercial ou\r\nagr\u00edcola com o intuito de impedir ou embara\u00e7ar o\r\ncurso normal do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"}],"slug":"direito-penal\/1187847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confiss\u00e3o e revelia no Processo do Trabalho,","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187861,"hashId":"8bb276de8fc6be3f3e4ff60bd60d1b13","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confiss\u00e3o e revelia no Processo do Trabalho,<\/p>","resposta":4267172,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00e2nimo de defesa, demonstrado pela presen\u00e7a do advogado em audi\u00eancia, munido de procura\u00e7\u00e3o, uma vez ausente o preposto, \u00e9 capaz de impedir a declara\u00e7\u00e3o de revelia.","id":4267169,"corpo":"<p align=justify>o \u00e2nimo de defesa, demonstrado pela presen\u00e7a do\r\nadvogado em audi\u00eancia, munido de procura\u00e7\u00e3o, uma\r\nvez ausente o preposto, \u00e9 capaz de impedir a declara\u00e7\u00e3o\r\nde revelia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser ilidida a revelia mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico, ainda que n\u00e3o declare, expressamente, a impossibilidade de locomo\u00e7\u00e3o do empregador ou do seu preposto no dia da audi\u00eancia.","id":4267170,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser ilidida a revelia mediante a apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde atestado m\u00e9dico, ainda que n\u00e3o declare, expressamente,\r\na impossibilidade de locomo\u00e7\u00e3o do empregador\r\nou do seu preposto no dia da audi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exceto quanto \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o de empregado dom\u00e9stico e controv\u00e9rsias decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, o preposto deve ser necessariamente empregado do reclamado.","id":4267171,"corpo":"<p align=justify>exceto quanto \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o de empregado dom\u00e9stico\r\ne controv\u00e9rsias decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho,\r\no preposto deve ser necessariamente empregado\r\ndo reclamado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica-se a confiss\u00e3o ao reclamante ou \u00e0 reclamada que, expressamente intimados com aquela comina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento, na qual deveria depor.","id":4267172,"corpo":"<p align=justify>aplica-se a confiss\u00e3o ao reclamante ou \u00e0 reclamada\r\nque, expressamente intimados com aquela comina\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento,\r\nna qual deveria depor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o preposto comparecer em audi\u00eancia, sem ostentar a condi\u00e7\u00e3o de empregado, dever\u00e1 o Juiz abrir prazo para que a irregularidade seja sanada.","id":4267173,"corpo":"<p align=justify>se o preposto comparecer em audi\u00eancia, sem ostentar\r\na condi\u00e7\u00e3o de empregado, dever\u00e1 o Juiz abrir\r\nprazo para que a irregularidade seja sanada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento jurisprudencial consolidado\/sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, assinalando a alternativa correta.","id":394863,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 41 \r\na 55 de acordo\r\ncom a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento\r\njurisprudencial consolidado\/sumulado do \r\nTribunal\r\nSuperior do Trabalho, assinalando a \r\nalternativa\r\ncorreta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1187861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s custas no Processo do Trabalho,","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187867,"hashId":"ef01d4505719bcd300889bd78f628df8","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s custas no Processo do Trabalho,<\/p>","resposta":4267190,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas a\u00e7\u00f5es pl\u00farimas, as custas incidem sobre o valor de cada a\u00e7\u00e3o separadamente.","id":4267189,"corpo":"<p align=justify>nas a\u00e7\u00f5es pl\u00farimas, as custas incidem sobre o valor\r\nde cada a\u00e7\u00e3o separadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a contra ato judicial que, de of\u00edcio, arbitrou novo valor \u00e0 causa, acarretando a majora\u00e7\u00e3o das custas processuais, uma vez que cabia \u00e0 parte, ap\u00f3s recolher as custas, calculadas com base no valor dado \u00e0 causa na inicial, interpor recurso ordin\u00e1rio e, posteriormente, agravo de instrumento no caso de o recurso ser considerado deserto.","id":4267190,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 incab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a\r\ncontra ato judicial que, de of\u00edcio, arbitrou novo valor\r\n\u00e0 causa, acarretando a majora\u00e7\u00e3o das custas processuais,\r\numa vez que cabia \u00e0 parte, ap\u00f3s recolher\r\nas custas, calculadas com base no valor dado \u00e0 causa\r\nna inicial, interpor recurso ordin\u00e1rio e, posteriormente,\r\nagravo de instrumento no caso de o recurso\r\nser considerado deserto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"havendo condena\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria de duas ou mais empresas, as custas recolhidas por uma delas aproveita as demais, quando a empresa que efetuou o recolhimento n\u00e3o pleiteia sua exclus\u00e3o da lide.","id":4267191,"corpo":"<p align=justify>havendo condena\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria de duas ou mais empresas,\r\nas custas recolhidas por uma delas aproveita\r\nas demais, quando a empresa que efetuou o\r\nrecolhimento n\u00e3o pleiteia sua exclus\u00e3o da lide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos diss\u00eddios coletivos do trabalho, as custas relativas ao processo de conhecimento incidir\u00e3o \u00e0 base de 2% e ser\u00e3o calculadas, quando o valor for indeterminado, sobre o valor dado \u00e0 causa.","id":4267192,"corpo":"<p align=justify>nos diss\u00eddios coletivos do trabalho, as custas relativas\r\nao processo de conhecimento incidir\u00e3o \u00e0 base\r\nde 2% e ser\u00e3o calculadas, quando o valor for indeterminado,\r\nsobre o valor dado \u00e0 causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos diss\u00eddios individuais, as custas relativas ao processo de conhecimento incidir\u00e3o \u00e0 base de 2% e ser\u00e3o calculadas, quando houver extin\u00e7\u00e3o do processo, sem julgamento do m\u00e9rito, sobre o valor que o Juiz fixar.","id":4267193,"corpo":"<p align=justify>nos diss\u00eddios individuais, as custas relativas ao processo\r\nde conhecimento incidir\u00e3o \u00e0 base de 2% e ser\u00e3o\r\ncalculadas, quando houver extin\u00e7\u00e3o do processo,\r\nsem julgamento do m\u00e9rito, sobre o valor que\r\no Juiz fixar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento jurisprudencial consolidado\/sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, assinalando a alternativa correta.","id":394863,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 41 \r\na 55 de acordo\r\ncom a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento\r\njurisprudencial consolidado\/sumulado do \r\nTribunal\r\nSuperior do Trabalho, assinalando a \r\nalternativa\r\ncorreta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Custas e emolumentos","oab":true,"nome":"Custas e emolumentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-custas-e-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1187867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho,","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187869,"hashId":"c4118c96fcf5039e7b9d61ca107ff74e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento sumar\u00edssimo no Processo\r\ndo Trabalho,<\/p>","resposta":4267213,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os diss\u00eddios individuais e coletivos cujo valor n\u00e3o exceda a quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data da audi\u00eancia ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo.","id":4267209,"corpo":"<p align=justify>os diss\u00eddios individuais e coletivos cujo valor n\u00e3o\r\nexceda a quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente\r\nna data da audi\u00eancia ficam submetidos ao procedimento\r\nsumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas reclama\u00e7\u00f5es enquadradas no procedimento sumar\u00edssimo a aprecia\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer no prazo m\u00e1ximo de 30 dias do seu ajuizamento, podendo constar de pauta especial, se necess\u00e1rio, de acordo com o movimento judici\u00e1rio.","id":4267210,"corpo":"<p align=justify>nas reclama\u00e7\u00f5es enquadradas no procedimento sumar\u00edssimo\r\na aprecia\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer\r\nno prazo m\u00e1ximo de 30 dias do seu ajuizamento,\r\npodendo constar de pauta especial, se necess\u00e1rio,\r\nde acordo com o movimento judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interrompida a audi\u00eancia, o seu prosseguimento e a solu\u00e7\u00e3o do processo dar-se-\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de 15 dias, salvo motivo relevante justificado nos autos pelo Juiz da causa.","id":4267211,"corpo":"<p align=justify>interrompida a audi\u00eancia, o seu prosseguimento e a\r\nsolu\u00e7\u00e3o do processo dar-se-\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de\r\n15 dias, salvo motivo relevante justificado nos autos\r\npelo Juiz da causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o decididos, de plano, todos os incidentes e exce\u00e7\u00f5es que possam interferir no prosseguimento da audi\u00eancia e do processo, determinando o Juiz, quando houver necessidade de prova t\u00e9cnica, a convers\u00e3o do procedimento sumar\u00edssimo em ordin\u00e1rio.","id":4267212,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o decididos, de plano, todos os incidentes e\r\nexce\u00e7\u00f5es que possam interferir no prosseguimento\r\nda audi\u00eancia e do processo, determinando o\r\nJuiz, quando houver necessidade de prova t\u00e9cnica,\r\na convers\u00e3o do procedimento sumar\u00edssimo em ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o procedimento sumar\u00edssimo destaca a concentra\u00e7\u00e3o dos atos processuais em audi\u00eancia, determinando que todas as provas sejam produzidas neste ato processual, exceto a prova documental que \u00e9 pr\u00e9-constitu\u00edda e a prova pericial que se realiza fora da audi\u00eancia.","id":4267213,"corpo":"<p align=justify>o procedimento sumar\u00edssimo destaca a concentra\u00e7\u00e3o\r\ndos atos processuais em audi\u00eancia, determinando\r\nque todas as provas sejam produzidas neste ato\r\nprocessual, exceto a prova documental que \u00e9 pr\u00e9-constitu\u00edda\r\ne a prova pericial que se realiza fora da\r\naudi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 55 de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento jurisprudencial consolidado\/sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, assinalando a alternativa correta.","id":394863,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 41 \r\na 55 de acordo\r\ncom a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e o entendimento\r\njurisprudencial consolidado\/sumulado do \r\nTribunal\r\nSuperior do Trabalho, assinalando a \r\nalternativa\r\ncorreta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1187869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. Em se tratando de duplicidade de pedido de extradi\u00e7\u00e3o e j\u00e1 tendo sido esta concedida ao governo do pa\u00eds que o formulou primeiramente: I. A prefer\u00eancia dada ao primeiro Estado solicitante do extraditando \u2013 nos termos do art. 79, \u00a7 1\u00ba, inciso II, da Lei n\u00ba 6.815\/80 \u2013 n\u00e3o inibe, por si s\u00f3, a pretens\u00e3o de um outro Estado pleitear o direito de cust\u00f3dia do extraditando. II. A prefer\u00eancia dada ao primeiro Estado solicitante do extraditando \u2013 nos termos do art. 79, \u00a7 1\u00ba, inciso II, da Lei n\u00ba 6.815\/80 \u2013 inibe desde logo a pretens\u00e3o de um outro Estado pleitear o direito de cust\u00f3dia do extraditando. III. O segundo pedido de extradi\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 atendido se for preenchido, entre outros requisitos, o da dupla tipicidade. IV. Examinados ambos os pedidos, constituir\u00e1 \u00f3bice determinante para a tramita\u00e7\u00e3o e o deferimento da extradi\u00e7\u00e3o o fato de o extraditando possuir filho brasileiro. V. O novo pedido de extradi\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser parcialmente deferido, com a ressalva de encaminhamento do extraditando para o pa\u00eds que primeiramente teve atendida a solicita\u00e7\u00e3o, podendo, oportunamente, ser extraditado para o Estado que o formulou depois.","provas":[{"id":40265,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186894,"hashId":"1361ff5d444e73a9675e2804eda4c05c","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. <\/p><div><br><\/div><div>Em se tratando de duplicidade de pedido de extradi\u00e7\u00e3o e j\u00e1 tendo sido esta concedida ao\r\ngoverno do pa\u00eds que o formulou primeiramente: <\/div><div><br><\/div><div>I. A prefer\u00eancia dada ao primeiro Estado solicitante do extraditando \u2013 nos termos do art.\r\n79, \u00a7 1\u00ba, inciso II, da Lei n\u00ba 6.815\/80 \u2013 n\u00e3o inibe, por si s\u00f3, a pretens\u00e3o de um outro\r\nEstado pleitear o direito de cust\u00f3dia do extraditando. <\/div><div><br><\/div><div>II. A prefer\u00eancia dada ao primeiro Estado solicitante do extraditando \u2013 nos termos do art.\r\n79, \u00a7 1\u00ba, inciso II, da Lei n\u00ba 6.815\/80 \u2013 inibe desde logo a pretens\u00e3o de um outro\r\nEstado pleitear o direito de cust\u00f3dia do extraditando. <\/div><div><br><\/div><div>III. O segundo pedido de extradi\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 atendido se for preenchido, entre outros\r\nrequisitos, o da dupla tipicidade. <\/div><div><br><\/div><div>IV. Examinados ambos os pedidos, constituir\u00e1 \u00f3bice determinante para a tramita\u00e7\u00e3o e o\r\ndeferimento da extradi\u00e7\u00e3o o fato de o extraditando possuir filho brasileiro. <\/div><div><br><\/div><div>V. O novo pedido de extradi\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser parcialmente deferido, com a ressalva de\r\nencaminhamento do extraditando para o pa\u00eds que primeiramente teve atendida a\r\nsolicita\u00e7\u00e3o, podendo, oportunamente, ser extraditado para o Estado que o formulou\r\ndepois.<\/div><p><\/p>","resposta":4262993,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.","id":4262990,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e V.","id":4262991,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":4262992,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e V.","id":4262993,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III, IV e V.","id":4262994,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"nome_clean":"Estado - Condi\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica do Estrangeiro","oab":true,"nome":"Estado - Condi\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica do Estrangeiro","pai":6247,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6277,"slug":"direito-internacional-estado-condicao-juridica-do-estrangeiro"}],"slug":"direito-internacional\/1186894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. Acerca da compet\u00eancia internacional do Poder Judici\u00e1rio Brasileiro, podemos afirmar que algumas causas, ainda que pass\u00edveis de aprecia\u00e7\u00e3o por magistrados brasileiros, tamb\u00e9m podem ser validamente submetidas \u00e0 esfera de atribui\u00e7\u00f5es jurisdicionais de tribunais estrangeiros. I. Algumas hip\u00f3teses legais admitem o concurso de jurisdi\u00e7\u00e3o entre magistrados estrangeiros e brasileiros. II. A norma legal que admite compet\u00eancia concorrente permite, nas suas hip\u00f3teses, a livre op\u00e7\u00e3o por litigar perante magistrados brasileiros ou perante tribunais estrangeiros. III. Entre os elementos definidores da compet\u00eancia da autoridade judici\u00e1ria brasileira, ressalta-se o fato de o r\u00e9u ser domiciliado no Brasil e de aqui dever ser cumprida a obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo relevante que a a\u00e7\u00e3o se origine de fato ocorrido no Brasil. IV. A circunst\u00e2ncia de o r\u00e9u, em processo instaurado perante tribunal estrangeiro, ser brasileiro e eventualmente domiciliado no Brasil n\u00e3o atua, por si s\u00f3, como fator de exclus\u00e3o da compet\u00eancia jurisdicional da autoridade alien\u00edgena. V. Em face da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 leg\u00edtimo entender-se, quanto aos casos de compet\u00eancia concorrente, ou seja, aquela que pode ser afastada pela vontade das partes, que valer\u00e1 a senten\u00e7a decorrente do primeiro lit\u00edgio instaurado.","provas":[{"id":40265,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186901,"hashId":"041ea858679ccf4a99507e94a304a929","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. <\/p><div><br><\/div><div>Acerca da compet\u00eancia internacional do Poder Judici\u00e1rio Brasileiro, podemos afirmar que\r\nalgumas causas, ainda que pass\u00edveis de aprecia\u00e7\u00e3o por magistrados brasileiros, tamb\u00e9m\r\npodem ser validamente submetidas \u00e0 esfera de atribui\u00e7\u00f5es jurisdicionais de tribunais\r\nestrangeiros. <\/div><div><br><\/div><div>I. Algumas hip\u00f3teses legais admitem o concurso de jurisdi\u00e7\u00e3o entre magistrados\r\nestrangeiros e brasileiros. <\/div><div><br><\/div><div>II. A norma legal que admite compet\u00eancia concorrente permite, nas suas hip\u00f3teses, a\r\nlivre op\u00e7\u00e3o por litigar perante magistrados brasileiros ou perante tribunais\r\nestrangeiros. <\/div><div><br><\/div><div>III. Entre os elementos definidores da compet\u00eancia da autoridade judici\u00e1ria brasileira,\r\nressalta-se o fato de o r\u00e9u ser domiciliado no Brasil e de aqui dever ser cumprida a\r\nobriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo relevante que a a\u00e7\u00e3o se origine de fato ocorrido no Brasil. <\/div><div><br><\/div><div>IV. A circunst\u00e2ncia de o r\u00e9u, em processo instaurado perante tribunal estrangeiro, ser\r\nbrasileiro e eventualmente domiciliado no Brasil n\u00e3o atua, por si s\u00f3, como fator de\r\nexclus\u00e3o da compet\u00eancia jurisdicional da autoridade alien\u00edgena. <\/div><div><br><\/div><div>V. Em face da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 leg\u00edtimo entender-se, quanto aos casos de\r\ncompet\u00eancia concorrente, ou seja, aquela que pode ser afastada pela vontade das\r\npartes, que valer\u00e1 a senten\u00e7a decorrente do primeiro lit\u00edgio instaurado.<\/div><p><\/p>","resposta":4263029,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.","id":4263027,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":4263028,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","id":4263029,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.","id":4263030,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II, IV e V.","id":4263031,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"},{"nome_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional","oab":true,"nome":"Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional","pai":6463,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6516,"slug":"direito-internacional-cooperacao-juridica-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/1186901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a edi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.232, de 22 de dezembro de 2005, que alterou a Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, para estabelecer a fase de cumprimento das senten\u00e7as no processo de conhecimento e revogar dispositivos relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo judicial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, no que tange \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a temos os seguintes requisitos, SALVO uma \u00fanica alternativa:","provas":[{"id":40264,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2014-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186918,"hashId":"743c4710ce7871596459cfa4b301e9c8","enunciado":"<p align=justify>Considerando a edi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.232, de 22 de dezembro de 2005, que\r\nalterou a Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil,\r\npara estabelecer a fase de cumprimento das senten\u00e7as no processo de\r\nconhecimento e revogar dispositivos relativos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo\r\njudicial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, no que tange \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a\r\ntemos os seguintes requisitos, SALVO uma \u00fanica alternativa:<\/p>","resposta":4263109,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 defeso, na liquida\u00e7\u00e3o, discutir de novo a lide ou modificar a senten\u00e7a que a julgou.","id":4263105,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 defeso, na liquida\u00e7\u00e3o, discutir de novo a lide ou modificar a senten\u00e7a\r\nque a julgou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser requerida na pend\u00eancia de recurso, processando-se em autos apartados, no ju\u00edzo de origem, cumprindo ao liquidante instruir o pedido com c\u00f3pias das pe\u00e7as processuais pertinentes.","id":4263106,"corpo":"<p align=justify>A liquida\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser requerida na pend\u00eancia de recurso, processando-se\r\nem autos apartados, no ju\u00edzo de origem, cumprindo ao liquidante instruir o\r\npedido com c\u00f3pias das pe\u00e7as processuais pertinentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a determina\u00e7\u00e3o do valor da condena\u00e7\u00e3o depender apenas de c\u00e1lculo aritm\u00e9tico, o credor requerer\u00e1 o cumprimento da senten\u00e7a, na forma do art. 475-J do CPC, instruindo o pedido com a mem\u00f3ria discriminada e atualizada do c\u00e1lculo.","id":4263107,"corpo":"<p align=justify>Quando a determina\u00e7\u00e3o do valor da condena\u00e7\u00e3o depender apenas de c\u00e1lculo\r\naritm\u00e9tico, o credor requerer\u00e1 o cumprimento da senten\u00e7a, na forma do art.\r\n475-J do CPC, instruindo o pedido com a mem\u00f3ria discriminada e atualizada do\r\nc\u00e1lculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o juiz valer-se do contador do ju\u00edzo, quando a mem\u00f3ria apresentada pelo credor aparentemente exceder os limites da decis\u00e3o exequenda e, ainda, nos casos de assist\u00eancia judici\u00e1ria.","id":4263108,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 o juiz valer-se do contador do ju\u00edzo, quando a mem\u00f3ria apresentada\r\npelo credor aparentemente exceder os limites da decis\u00e3o exequenda e, ainda,\r\nnos casos de assist\u00eancia judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o de liquida\u00e7\u00e3o caber\u00e1 agravo de instrumento em caso de liquida\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o j\u00e1 transitada em julgado e agravo retido em caso de liquida\u00e7\u00e3o pendente de recurso, sem ainda o devido tr\u00e2nsito em julgado.","id":4263109,"corpo":"<p align=justify>Da decis\u00e3o de liquida\u00e7\u00e3o caber\u00e1 agravo de instrumento em caso de\r\nliquida\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o j\u00e1 transitada em julgado e agravo retido em caso de\r\nliquida\u00e7\u00e3o pendente de recurso, sem ainda o devido tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1186918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o 138 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT trata a respeito da Idade M\u00ednima para Admiss\u00e3o. Com isso, marque a resposta INCORRETA.","provas":[{"id":40264,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2014-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186926,"hashId":"2e86a8beab991fbf1a75033ab7b6dc3b","enunciado":"<p align=justify>A Conven\u00e7\u00e3o 138 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT trata a\r\nrespeito da Idade M\u00ednima para Admiss\u00e3o. Com isso, marque a resposta\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4263141,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 inferior a dezoito anos a idade m\u00ednima para a admiss\u00e3o a qualquer tipo de emprego ou trabalho que, por sua natureza ou circunst\u00e2ncias em que for executado, possa prejudicar a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e a moral do jovem.","id":4263140,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 inferior a dezoito anos a idade m\u00ednima para a admiss\u00e3o a\r\nqualquer tipo de emprego ou trabalho que, por sua natureza ou circunst\u00e2ncias\r\nem que for executado, possa prejudicar a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e a moral do\r\njovem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoridade competente, ap\u00f3s consulta com as organiza\u00e7\u00f5es de empregadores de trabalhadores concernentes, se as houver, dever\u00e1, na medida do necess\u00e1rio, excluir da aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o um limitado n\u00famero de categorias de emprego o trabalho a respeito das quais se levantarem reais e especiais problemas de aplica\u00e7\u00e3o.","id":4263141,"corpo":"<p align=justify>autoridade competente, ap\u00f3s consulta com as organiza\u00e7\u00f5es de\r\nempregadores de trabalhadores concernentes, se as houver, dever\u00e1, na medida\r\ndo necess\u00e1rio, excluir da aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o um limitado n\u00famero de\r\ncategorias de emprego o trabalho a respeito das quais se levantarem reais e\r\nespeciais problemas de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Pa\u00eds-Membro, cuja economia e condi\u00e7\u00f5es administrativas n\u00e3o estiverem suficientemente desenvolvidas, poder\u00e1, ap\u00f3s consulta com as organiza\u00e7\u00f5es de empregadores e de trabalhadores, se as houver, limitar inicialmente o alcance de aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o.","id":4263142,"corpo":"<p align=justify>O Pa\u00eds-Membro, cuja economia e condi\u00e7\u00f5es administrativas n\u00e3o estiverem\r\nsuficientemente desenvolvidas, poder\u00e1, ap\u00f3s consulta com as organiza\u00e7\u00f5es de\r\nempregadores e de trabalhadores, se as houver, limitar inicialmente o\r\nalcance de aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo Membro que tenha ratificado a presente Conven\u00e7\u00e3o poder\u00e1 denunci\u00e1-la ao expirar o prazo de dez anos, contados da data inicial da vig\u00eancia da Conven\u00e7\u00e3o, por meio de um ato comunicado ao Diretor-Geral da Reparti\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho e por ele registrado. A den\u00fancia somente se tornar\u00e1 efetiva um ano ap\u00f3s haver sido registrada.","id":4263143,"corpo":"<p align=justify>Todo Membro que tenha ratificado a presente Conven\u00e7\u00e3o poder\u00e1 denunci\u00e1-la\r\nao expirar o prazo de dez anos, contados da data inicial da vig\u00eancia da\r\nConven\u00e7\u00e3o, por meio de um ato comunicado ao Diretor-Geral da Reparti\u00e7\u00e3o\r\nInternacional do Trabalho e por ele registrado. A den\u00fancia somente se tornar\u00e1 efetiva um ano ap\u00f3s haver sido registrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao termo de cada per\u00edodo de dez anos, contados da entrada em vigor da presente Conven\u00e7\u00e3o, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Reparti\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho dever\u00e1 apresentar \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Geral um relat\u00f3rio sobre a aplica\u00e7\u00e3o da presente Conven\u00e7\u00e3o e decidir\u00e1 da conveni\u00eancia de ser inscrita na ordem do dia da Confer\u00eancia a quest\u00e3o de sua revis\u00e3o total ou parcial.","id":4263144,"corpo":"<p align=justify>Ao termo de cada per\u00edodo de dez anos, contados da entrada em vigor da\r\npresente Conven\u00e7\u00e3o, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Reparti\u00e7\u00e3o Internacional\r\ndo Trabalho dever\u00e1 apresentar \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o Geral um relat\u00f3rio sobre a\r\naplica\u00e7\u00e3o da presente Conven\u00e7\u00e3o e decidir\u00e1 da conveni\u00eancia de ser inscrita\r\nna ordem do dia da Confer\u00eancia a quest\u00e3o de sua revis\u00e3o total ou parcial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Internacional P\u00fablico","pai":6118,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":399818,"slug":"direito-internacional-fontes-do-direito-internacional-publico"},{"nome_clean":"Tratado Internacional","oab":true,"nome":"Tratado Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":400243,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/1186926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a Lei n\u00ba 11.101\/2005 regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria. Com isso, marque a resposta CORRETA a respeito dos reflexos que a referida lei trouxe aos cr\u00e9ditos trabalhistas:","provas":[{"id":40264,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2014-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186945,"hashId":"243ee466946ac36f3135494567c68503","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sabemos que a Lei n\u00ba 11.101\/2005 regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria. Com isso, marque a resposta CORRETA a respeito dos reflexos que a referida lei trouxe aos cr\u00e9ditos trabalhistas:<\/p><\/p>","resposta":4263229,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estando os documentos em conformidade com a referida lei para efeito de peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz deferir\u00e1 o processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial, e, ap\u00f3s ouvir o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual suspender\u00e1 todas as execu\u00e7\u00f5es em curso contra o devedor.","id":4263227,"corpo":"<p align=justify>Estando os documentos em conformidade com a referida lei para efeito de\r\npeti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz deferir\u00e1 o processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial, e,\r\nap\u00f3s ouvir o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual suspender\u00e1 todas as execu\u00e7\u00f5es em\r\ncurso contra o devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial poder\u00e1 prever prazo superior a 1 (um) ano para pagamento dos cr\u00e9ditos derivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho ou decorrentes de acidentes de trabalho vencidos at\u00e9 a data do pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial.","id":4263228,"corpo":"<p align=justify>O plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial poder\u00e1 prever prazo superior a 1 (um) ano\r\npara pagamento dos cr\u00e9ditos derivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho ou decorrentes de acidentes de trabalho vencidos at\u00e9 a data do pedido de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano n\u00e3o poder\u00e1, ainda, prever prazo superior a 30 (trinta) dias para o pagamento, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos por trabalhador, dos cr\u00e9ditos de natureza estritamente salarial vencidos nos 3 (tr\u00eas) meses anteriores ao pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial.","id":4263229,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O plano n\u00e3o poder\u00e1, ainda, prever prazo superior a 30 (trinta) dias para\r\no pagamento, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos por trabalhador, dos\r\ncr\u00e9ditos de natureza estritamente salarial vencidos nos 3 (tr\u00eas) meses\r\nanteriores ao pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que diz respeito ao pagamento dos credores, os cr\u00e9ditos trabalhistas de natureza estritamente salarial vencidos nos 2 (dois) meses anteriores \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos por trabalhador, ser\u00e3o pagos t\u00e3o logo haja disponibilidade em caixa.","id":4263230,"corpo":"<p align=justify>No que diz respeito ao pagamento dos credores, os cr\u00e9ditos trabalhistas\r\nde natureza estritamente salarial vencidos nos 2 (dois) meses anteriores \u00e0\r\ndecreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos por\r\ntrabalhador, ser\u00e3o pagos t\u00e3o logo haja disponibilidade em caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido de homologa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial acarretar\u00e1 suspens\u00e3o de direitos, a\u00e7\u00f5es ou execu\u00e7\u00f5es, bem como a possibilidade do pedido de decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia pelos credores n\u00e3o sujeitos ao plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial.","id":4263231,"corpo":"<p align=justify>O pedido de homologa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial acarretar\u00e1\r\nsuspens\u00e3o de direitos, a\u00e7\u00f5es ou execu\u00e7\u00f5es, bem como a possibilidade do\r\npedido de decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia pelos credores n\u00e3o sujeitos ao plano de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o extrajudicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"}],"slug":"legislacao-federal\/1186945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o foi institu\u00eddo como alternativa ao antigo sistema de estabilidade decenal, que encontrava muita resist\u00eancia por parte dos empregadores pela onera\u00e7\u00e3o das empresas, desestimulando a contrata\u00e7\u00e3o. Acerca desse instituto jur\u00eddico, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40272,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2014-trt-23a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187039,"hashId":"7aef9c51ff849285102cc5a70810171c","enunciado":"<p align=justify>O Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o foi institu\u00eddo como alternativa ao antigo sistema de\r\nestabilidade decenal, que encontrava muita resist\u00eancia por parte dos empregadores pela onera\u00e7\u00e3o das\r\nempresas, desestimulando a contrata\u00e7\u00e3o. Acerca desse instituto jur\u00eddico, assinale a alternativa\r\n<b>INCORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":4263621,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O FGTS \u00e9 descontado do sal\u00e1rio do empregado, no patamar de 8% sobre as parcelas salariais, mensalmente, sendo obriga\u00e7\u00e3o do empregador o recolhimento at\u00e9 o dia 7 de cada m\u00eas;","id":4263621,"corpo":"<p align=justify>O FGTS \u00e9 descontado do sal\u00e1rio do empregado, no patamar de 8% sobre as parcelas salariais,\r\nmensalmente, sendo obriga\u00e7\u00e3o do empregador o recolhimento at\u00e9 o dia 7 de cada m\u00eas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo o empregado transferido para o exterior tem direito aos dep\u00f3sitos fundi\u00e1rios incidentes sobre as parcelas de natureza salarial;","id":4263622,"corpo":"<p align=justify>Mesmo o empregado transferido para o exterior tem direito aos dep\u00f3sitos fundi\u00e1rios incidentes\r\nsobre as parcelas de natureza salarial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 incid\u00eancia do FGTS sobre o aviso pr\u00e9vio indenizado, mas n\u00e3o sobre as f\u00e9rias indenizadas;","id":4263623,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 incid\u00eancia do FGTS sobre o aviso pr\u00e9vio indenizado, mas n\u00e3o sobre as f\u00e9rias indenizadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentre as hip\u00f3teses e saque do FGTS encontram-se o fato do trabalhador completar 70 anos de idade, a compra de a\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para esse fim, t\u00e9rmino normal do contrato a termo e declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato de trabalho por falta de submiss\u00e3o a concurso p\u00fablico;","id":4263624,"corpo":"<p align=justify>Dentre as hip\u00f3teses e saque do FGTS encontram-se o fato do trabalhador completar 70 anos de\r\nidade, a compra de a\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para esse fim, t\u00e9rmino normal do contrato a termo e\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato de trabalho por falta de submiss\u00e3o a concurso p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 incid\u00eancia do FGTS sobre o aviso pr\u00e9vio indenizado, entretanto, esse valor n\u00e3o integra a base de c\u00e1lculo da multa de 40% por falta de previs\u00e3o legal.","id":4263625,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 incid\u00eancia do FGTS sobre o aviso pr\u00e9vio indenizado, entretanto, esse valor n\u00e3o integra a\r\nbase de c\u00e1lculo da multa de 40% por falta de previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.036\/90 - Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - FGTS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.036\/90 - Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - FGTS","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396180,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-036-90-dispoe-sobre-o-fundo-de-garantia-do-tempo-de-servico-e-da-outras-providencias-fgts"}],"slug":"legislacao-federal\/1187039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as cooperativas de trabalho, assinale a alternativa INCORRETA, \u00e0 luz da Lei que trata especificamente do assunto (Lei 12.690\/2012):","provas":[{"id":40272,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2014-trt-23a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187075,"hashId":"beb7e43a9ca14ec1dbd3e444bcb329d4","enunciado":"<p align=justify>Sobre as cooperativas de trabalho, assinale a alternativa <b>INCORRETA<\/b>, \u00e0 luz da Lei que trata\r\nespecificamente do assunto (Lei 12.690\/2012):<\/p>","resposta":4263811,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cooperativa de trabalho poder\u00e1 ser: de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade; a que atue no setor de transporte regulamentado pelo poder p\u00fablico e que detenham, por si ou por seus s\u00f3cios, a qualquer t\u00edtulo, os meios de trabalho; as cooperativas de m\u00e9dicos cujos honor\u00e1rios sejam pagos por procedimento;","id":4263811,"corpo":"<p align=justify>A cooperativa de trabalho poder\u00e1 ser: de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade; a que atue no setor de transporte\r\nregulamentado pelo poder p\u00fablico e que detenham, por si ou por seus s\u00f3cios, a qualquer t\u00edtulo,\r\nos meios de trabalho; as cooperativas de m\u00e9dicos cujos honor\u00e1rios sejam pagos por\r\nprocedimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cooperativa de trabalho rege-se pelos seguintes princ\u00edpios, dentre outros: ades\u00e3o volunt\u00e1ria e livre, gest\u00e3o democr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos membros;","id":4263812,"corpo":"<p align=justify>A cooperativa de trabalho rege-se pelos seguintes princ\u00edpios, dentre outros: ades\u00e3o volunt\u00e1ria e\r\nlivre, gest\u00e3o democr\u00e1tica, participa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos membros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cooperativa de trabalho n\u00e3o pode intermediar m\u00e3o-de-obra subordinada;","id":4263813,"corpo":"<p align=justify>A cooperativa de trabalho n\u00e3o pode intermediar m\u00e3o-de-obra subordinada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o garantidos aos s\u00f3cios da cooperativa de trabalho os seguintes direitos, dentre outros: retiradas n\u00e3o inferiores ao piso da categoria profissional e, na aus\u00eancia deste, n\u00e3o inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo; dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a 8 (oito) horas di\u00e1rias e 44 (quarenta e quatro) semanais, exceto nos casos de plant\u00f5es ou escalas, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios, repouso anual remunerado;","id":4263814,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o garantidos aos s\u00f3cios da cooperativa de trabalho os seguintes direitos, dentre outros:\r\nretiradas n\u00e3o inferiores ao piso da categoria profissional e, na aus\u00eancia deste, n\u00e3o inferior ao\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo; dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a 8 (oito) horas di\u00e1rias e 44 (quarenta\r\ne quatro) semanais, exceto nos casos de plant\u00f5es ou escalas, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de\r\nhor\u00e1rios, repouso anual remunerado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contratante da cooperativa de trabalho responde solidariamente pelo cumprimento das normas de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho quando os servi\u00e7os forem prestados no seu estabelecimento ou em local por ele determinado.","id":4263815,"corpo":"<p align=justify>O contratante da cooperativa de trabalho responde solidariamente pelo cumprimento das\r\nnormas de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho quando os servi\u00e7os forem prestados no seu\r\nestabelecimento ou em local por ele determinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.023\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades de movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias em geral e sobre o trabalho avulso.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.023\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades de movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias em geral e sobre o trabalho avulso.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400473,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-023-2009-dispoe-sobre-as-atividades-de-movimentacao-de-mercadorias-em-geral-e-sobre-o-trabalho-avulso"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.690\/2012 -Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das Cooperativas de Trabalho; institui o Programa Nacional de Fomento \u00e0s Cooperativas de Trabalho - PRONACOOP; e revoga o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 442 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho -","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.690\/2012 -Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das Cooperativas de Trabalho; institui o Programa Nacional de Fomento \u00e0s Cooperativas de Trabalho - PRONACOOP; e revoga o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 442 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho -","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401001,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-690-2012-dispoe-sobre-a-organizacao-e-o-funcionamento-das-cooperativas-de-trabalho-institui-o-programa-nacional-de-fomento-as-cooperativas-de-trabalho-pronacoop-e-revoga-o-paragrafo-unico-do-art-442-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho"}],"slug":"legislacao-federal\/1187075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do seguro-desemprego, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":40272,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2014-trt-23a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187140,"hashId":"a0d09eeeb4e9564b5ff7bb7bc21539d5","enunciado":"<p align=justify>Acerca do seguro-desemprego, assinale a alternativa <b>INCORRETA:\r\n<\/b><\/p>","resposta":4264120,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos do benef\u00edcio em quest\u00e3o, dentre outros: desemprego involunt\u00e1rio, o recebimento de sal\u00e1rio nos \u00faltimos seis meses, o n\u00e3o recebimento concomitante de outro benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada com exce\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-acidente e o abono de perman\u00eancia, 16 meses entre a data da dispensa e o pedido de novo benef\u00edcio;","id":4264116,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos do benef\u00edcio em quest\u00e3o, dentre outros: desemprego involunt\u00e1rio, o recebimento\r\nde sal\u00e1rio nos \u00faltimos seis meses, o n\u00e3o recebimento concomitante de outro benef\u00edcio de\r\npresta\u00e7\u00e3o continuada com exce\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-acidente e o abono de perman\u00eancia, 16 meses\r\nentre a data da dispensa e o pedido de novo benef\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o fornecimento pelo empregador das guias necess\u00e1rias para o recebimento do seguro-desemprego dar\u00e1 origem ao direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o;","id":4264117,"corpo":"<p align=justify>O n\u00e3o fornecimento pelo empregador das guias necess\u00e1rias para o recebimento do seguro-desemprego\r\ndar\u00e1 origem ao direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pedido do benef\u00edcio dever\u00e1 ser feito pelo trabalhador entre o 7\u00b0 e o 120\u00b0 dia a partir da dispensa;","id":4264118,"corpo":"<p align=justify>O pedido do benef\u00edcio dever\u00e1 ser feito pelo trabalhador entre o 7\u00b0 e o 120\u00b0 dia a partir da\r\ndispensa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E levado em conta para a percep\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio a m\u00e9dia dos \u00faltimos tr\u00eas sal\u00e1rios do empregado, sendo de, no m\u00ednimo, um sal\u00e1rio-m\u00ednimo;","id":4264119,"corpo":"<p align=justify>E levado em conta para a percep\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio a m\u00e9dia dos \u00faltimos tr\u00eas sal\u00e1rios do\r\nempregado, sendo de, no m\u00ednimo, um sal\u00e1rio-m\u00ednimo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que o empregado dom\u00e9stico tenha direito ao benef\u00edcio, seu empregador dever\u00e1 ter optado pelo regime do FGTS e vertido no m\u00ednimo 15 contribui\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 36 meses, gerando o direito ao recebimento de tr\u00eas parcelas no valor de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo.","id":4264120,"corpo":"<p align=justify>Para que o empregado dom\u00e9stico tenha direito ao benef\u00edcio, seu empregador dever\u00e1 ter optado\r\npelo regime do FGTS e vertido no m\u00ednimo 15 contribui\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 36 meses, gerando o\r\ndireito ao recebimento de tr\u00eas parcelas no valor de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.998\/2000 -Regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.998\/2000 -Regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399016,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-998-2000-regula-o-programa-do-seguro-desemprego-o-abono-salarial-institui-o-fundo-de-amparo-ao-trabalhador-fat-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1187140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSobre a organiza\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica das l\u00ednguas de sinais pode-se destacar a tarefa do fonologista, que \u00e9 de identificar quais s\u00e3o as unidades m\u00ednimas do sistema, quais aspectos dessas unidades s\u00e3o constrastivos e como essas unidades s\u00e3o restringidas por diferen\u00e7as e similaridade sens\u00f3rias entre l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais.\u201d (Brentari. 1995, p. 615.) Como base na informa\u00e7\u00e3o anterior, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":38938,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2014-idecan-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Col\u00e9gio Pedro II - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1136650,"hashId":"e312b30fe9dace8939ff78df482c5b37","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cSobre a organiza\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica das l\u00ednguas de sinais pode-se destacar a tarefa do fonologista, que \u00e9 de identificar quais\r\ns\u00e3o as unidades m\u00ednimas do sistema, quais aspectos dessas unidades s\u00e3o constrastivos e como essas unidades s\u00e3o\r\nrestringidas por diferen\u00e7as e similaridade sens\u00f3rias entre l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais.\u201d (Brentari. 1995, p. 615.)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Como base na informa\u00e7\u00e3o anterior, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4047684,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as l\u00ednguas de sinais possuem modalidade visual-espacial, onde se tem a sinaliza\u00e7\u00e3o realizada no espa\u00e7o; esse, por sua vez, podendo ser reconhecido como espa\u00e7o neutro.","id":4047682,"corpo":"<p align=justify>as l\u00ednguas de sinais possuem modalidade visual-espacial, onde se tem a sinaliza\u00e7\u00e3o realizada no espa\u00e7o; esse, por sua\r\nvez, podendo ser reconhecido como espa\u00e7o neutro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o denominadas l\u00ednguas de modalidade gestual-visual (ou espa\u00e7o-visual), pois a informa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 recebida pelos olhos e reproduzida pela m\u00e3o.","id":4047683,"corpo":"<p align=justify>as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o denominadas l\u00ednguas de modalidade gestual-visual (ou espa\u00e7o-visual), pois a informa\u00e7\u00e3o\r\nlingu\u00edstica \u00e9 recebida pelos olhos e reproduzida pela m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"historicamente, entretanto, para marcar a diferen\u00e7a entre esses dois tipos de sistema lingu\u00edsticos, Stokoe (1960) prop\u00f4s o termo fonema \u00e0s unidades formacionais dos sinais.","id":4047684,"corpo":"<p align=justify>historicamente, entretanto, para marcar a diferen\u00e7a entre esses dois tipos de sistema lingu\u00edsticos, Stokoe (1960)\r\nprop\u00f4s o termo fonema \u00e0s unidades formacionais dos sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar da diferen\u00e7a existente entre l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais, no que concerne \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, o termo \u201cfonologia\u201d tem sido usado para referir-se ao estudo dos elementos b\u00e1sicos das l\u00ednguas de sinais.","id":4047685,"corpo":"<p align=justify>apesar da diferen\u00e7a existente entre l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais, no que concerne \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e\r\nprodu\u00e7\u00e3o, o termo \u201cfonologia\u201d tem sido usado para referir-se ao estudo dos elementos b\u00e1sicos das l\u00ednguas de sinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as l\u00ednguas de sinais, conforme um consider\u00e1vel n\u00famero de pesquisas, cont\u00eam os mesmos princ\u00edpios subjacentes de constru\u00e7\u00e3o que as l\u00ednguas orais, no sentido de que t\u00eam um l\u00e9xico, isto \u00e9, um conjunto de s\u00edmbolos convencionais, e uma gram\u00e1tica, ou seja, um sistema de regras que regem o uso desses s\u00edmbolos.","id":4047686,"corpo":"<p align=justify>as l\u00ednguas de sinais, conforme um consider\u00e1vel n\u00famero de pesquisas, cont\u00eam os mesmos princ\u00edpios subjacentes de\r\nconstru\u00e7\u00e3o que as l\u00ednguas orais, no sentido de que t\u00eam um l\u00e9xico, isto \u00e9, um conjunto de s\u00edmbolos convencionais, e\r\numa gram\u00e1tica, ou seja, um sistema de regras que regem o uso desses s\u00edmbolos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1136650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38938,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2014-idecan-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Col\u00e9gio Pedro II - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1136657,"hashId":"cfe60bddb13db662c47e6741cc787cd9","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38938\/Q35.GIF\"><\/p>","resposta":4047719,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinais que se op\u00f5em quanto \u00e0 loca\u00e7\u00e3o.","id":4047715,"corpo":"<p align=justify>sinais que se op\u00f5em quanto \u00e0 loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o h\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o entre ambos os sinais.","id":4047716,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o h\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o entre ambos os sinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinais que se op\u00f5em quanto ao movimento.","id":4047717,"corpo":"<p align=justify>sinais que se op\u00f5em quanto ao movimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinais que se op\u00f5em quanto \u00e0 express\u00e3o facial.","id":4047718,"corpo":"<p align=justify>sinais que se op\u00f5em quanto \u00e0 express\u00e3o facial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinais que se op\u00f5em quanto \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.","id":4047719,"corpo":"<p align=justify>sinais que se op\u00f5em quanto \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1136657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 9\u00ba do Decreto n\u00ba 5626, as institui\u00e7\u00f5es de ensino m\u00e9dio que oferecem cursos de forma\u00e7\u00e3o para o magist\u00e9rio na modalidade normal, e as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior que oferecem cursos de Fonoaudiologia ou de forma\u00e7\u00e3o de professores devem incluir Libras como disciplina curricular, nos seguintes prazos e percentuais m\u00ednimos: I. at\u00e9 tr\u00eas anos, em 30% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o; II. at\u00e9 cinco anos, em 60% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o; III. at\u00e9 sete anos, em 80% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o; IV. dez anos, em 100% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas apenas as alternativas","provas":[{"id":38938,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2014-idecan-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Col\u00e9gio Pedro II - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1136661,"hashId":"12ca24457e2d5055a25a0de4a347cd9a","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o art. 9\u00ba do Decreto n\u00ba 5626, as institui\u00e7\u00f5es de ensino m\u00e9dio que oferecem cursos de forma\u00e7\u00e3o para o\r\nmagist\u00e9rio na modalidade normal, e as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior que oferecem cursos de Fonoaudiologia ou de\r\nforma\u00e7\u00e3o de professores devem incluir Libras como disciplina curricular, nos seguintes prazos e percentuais m\u00ednimos:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. at\u00e9 tr\u00eas anos, em 30% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. at\u00e9 cinco anos, em 60% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. at\u00e9 sete anos, em 80% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. dez anos, em 100% dos cursos da institui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas apenas as alternativas<\/p><p><br><\/p>","resposta":4047738,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4047734,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4047735,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4047736,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, e IV.","id":4047737,"corpo":"<p align=justify>I, II, e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4047738,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":"legislacao-federal\/1136661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao \"ato administrativo\", assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:11:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144033,"hashId":"ccba1f3d64237d1ae11e5f1298e99f13","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\n\"ato administrativo\",\r\nassinale a alternativa\r\nCORRETA:<\/p>","resposta":4080445,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 praticado, apenas, pelas autoridades do Poder Executivo.","id":4080444,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 praticado, apenas,\r\npelas autoridades do\r\nPoder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia, a finalidade, a forma, o motivo e o objeto s\u00e3o requisitos necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do ato administrativo.","id":4080445,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia, a\r\nfinalidade, a forma, o\r\nmotivo e o objeto\r\ns\u00e3o requisitos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o do ato\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de legitimidade do ato administrativo n\u00e3o isenta o administrador de comprovar a sua validade e sua conformidade com a lei.","id":4080446,"corpo":"<p align=justify>A presun\u00e7\u00e3o de\r\nlegitimidade do ato\r\nadministrativo n\u00e3o\r\nisenta o administrador\r\nde comprovar a sua\r\nvalidade e sua\r\nconformidade com a\r\nlei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atos administrativos vinculados s\u00e3o aqueles que o administrador pode praticar com liberdade de escolha de seu conte\u00fado, de seu destinat\u00e1rio e de sua conveni\u00eancia.","id":4080447,"corpo":"<p align=justify>Atos administrativos\r\nvinculados s\u00e3o\r\naqueles que o\r\nadministrador pode\r\npraticar com liberdade\r\nde escolha de seu\r\nconte\u00fado, de seu\r\ndestinat\u00e1rio e de sua\r\nconveni\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1144033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":39131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:11:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144034,"hashId":"71a584be2e2354abc7b58efbaa5d3fe2","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o\r\ndos agentes p\u00fablicos,\r\nassinale a alternativa\r\n<u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":4080450,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes pol\u00edticos podem ocupar cargos vital\u00edcios ou cargos em comiss\u00e3o.","id":4080448,"corpo":"<p align=justify>Os agentes pol\u00edticos\r\npodem ocupar cargos\r\nvital\u00edcios ou cargos\r\nem comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servidores p\u00fablicos s\u00e3o aqueles que possuem regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio geral e ocupam cargos p\u00fablicos efetivos ou em comiss\u00e3o.","id":4080449,"corpo":"<p align=justify>Os servidores\r\np\u00fablicos s\u00e3o aqueles\r\nque possuem regime\r\njur\u00eddico estatut\u00e1rio\r\ngeral e ocupam\r\ncargos p\u00fablicos\r\nefetivos ou em\r\ncomiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por tempo determinado depende de ju\u00edzo de oportunidade e conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4080450,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de\r\nagentes p\u00fablicos por\r\ntempo determinado\r\ndepende de ju\u00edzo de\r\noportunidade e\r\nconveni\u00eancia da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empregados p\u00fablicos s\u00e3o aqueles sujeitos ao regime jur\u00eddico da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e n\u00e3o ocupam cargo p\u00fablico.","id":4080451,"corpo":"<p align=justify>Empregados p\u00fablicos\r\ns\u00e3o aqueles sujeitos\r\nao regime jur\u00eddico da\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das\r\nLeis do Trabalho\r\n(CLT) e n\u00e3o ocupam\r\ncargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408008,"slug":"direito-administrativo-contratacao-temporaria"}],"slug":"direito-administrativo\/1144034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei N\u00ba 200\/67, a Administra\u00e7\u00e3o Federal compreende:","provas":[{"id":39131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:11:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144086,"hashId":"af11c02d8679f08e9cb4efd3d59255ad","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o\r\nDecreto-Lei N\u00ba 200\/67, a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Federal\r\ncompreende:<\/p>","resposta":4080701,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Autarquias, as Empresas P\u00fablicas, as Sociedades de Economia Mista e as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":4080699,"corpo":"<p align=justify>As Autarquias, as\r\nEmpresas P\u00fablicas,\r\nas Sociedades de\r\nEconomia Mista e as\r\nFunda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Direta, que compreende as Autarquias, as Empresas P\u00fablicas, as Sociedades de Economia Mista e as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":4080700,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta, que\r\ncompreende as\r\nAutarquias, as\r\nEmpresas P\u00fablicas,\r\nas Sociedades de\r\nEconomia Mista e as\r\nFunda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Direta, que se constitui dos servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios e, tamb\u00e9m, a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, que compreende as Autarquias, as Empresas P\u00fablicas, as Sociedades de Economia Mista e as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":4080701,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta, que se\r\nconstitui dos servi\u00e7os\r\nintegrados na\r\nestrutura\r\nadministrativa da\r\nPresid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica e dos\r\nMinist\u00e9rios e, tamb\u00e9m,\r\na Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta, que\r\ncompreende as\r\nAutarquias, as\r\nEmpresas P\u00fablicas,\r\nas Sociedades de\r\nEconomia Mista e as\r\nFunda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Direta, que se constitui dos servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.","id":4080702,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta, que se\r\nconstitui dos servi\u00e7os\r\nintegrados na\r\nestrutura\r\nadministrativa da\r\nPresid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica e dos\r\nMinist\u00e9rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422421,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-da-administracao-federal"}],"slug":"direito-administrativo\/1144086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada \"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial\", assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":39131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:11:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144095,"hashId":"21bb78f26bc0f2c1de9dbf74065fed1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada\r\n\"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nGerencial\", assinale a\r\nalternativa <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":4080742,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolve maior discricionariedade para as autoridades administrativas.","id":4080741,"corpo":"<p align=justify>Envolve maior\r\ndiscricionariedade\r\npara as autoridades\r\nadministrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acarreta menor autonomia administrativa e or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4080742,"corpo":"<p align=justify>Acarreta menor\r\nautonomia\r\nadministrativa e\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substitui o controle formal pelo controle de resultados.","id":4080743,"corpo":"<p align=justify>Substitui o controle\r\nformal pelo controle de\r\nresultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu principal instrumento \u00e9 o contrato de gest\u00e3o.","id":4080744,"corpo":"<p align=justify>Seu principal\r\ninstrumento \u00e9 o\r\ncontrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/1144095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Inelegibilidade (Lei Complementar n\u00ba 64\/1990 e altera\u00e7\u00f5es), s\u00e3o ineleg\u00edveis, para qualquer cargo:","provas":[{"id":39131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144127,"hashId":"a28a045b17a3ce34185db4a8ba4ce196","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei\r\nde Inelegibilidade (Lei\r\nComplementar n\u00ba\r\n64\/1990 e altera\u00e7\u00f5es),\r\ns\u00e3o ineleg\u00edveis, para\r\nqualquer cargo:<\/p>","resposta":4080904,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Ministros de Estado, at\u00e9 6 (seis) meses depois de afastados definitivamente de seus cargos e fun\u00e7\u00f5es.","id":4080903,"corpo":"<p align=justify>Os Ministros de\r\nEstado, at\u00e9 6 (seis)\r\nmeses depois de\r\nafastados\r\ndefinitivamente de\r\nseus cargos e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os inalist\u00e1veis e os analfabetos.","id":4080904,"corpo":"<p align=justify>Os inalist\u00e1veis e os\r\nanalfabetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os chefes dos \u00f3rg\u00e3os de assessoramento direto, civil e militar, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, at\u00e9 6 (seis) meses depois de afastados definitivamente de seus cargos e fun\u00e7\u00f5es.","id":4080905,"corpo":"<p align=justify>Os chefes dos \u00f3rg\u00e3os\r\nde assessoramento\r\ndireto, civil e militar, da\r\nPresid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica, at\u00e9 6 (seis)\r\nmeses depois de\r\nafastados\r\ndefinitivamente de\r\nseus cargos e\r\nfun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Governadores de Estado, do Distrito Federal e de Territ\u00f3rios, at\u00e9 6 (seis) meses depois de afastados definitivamente de seus cargos e fun\u00e7\u00f5es.","id":4080906,"corpo":"<p align=justify>Os Governadores de\r\nEstado, do Distrito\r\nFederal e de\r\nTerrit\u00f3rios, at\u00e9 6\r\n(seis) meses depois\r\nde afastados\r\ndefinitivamente de\r\nseus cargos e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 64\/1990 - Lei de inegibilidade","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 64\/1990 - Lei de inegibilidade","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397172,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-64-1990-lei-de-inegibilidade"}],"slug":"legislacao-federal\/1144127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processamento do filme radiogr\u00e1fico objetiva transformar a imagem latente em imagem vis\u00edvel. A subst\u00e2ncia respons\u00e1vel por esta \u201cconvers\u00e3o\u201d \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":39140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144244,"hashId":"b95f8c6eddfb7dc50ed1f4a3dc7fc843","enunciado":"<p align=\"justify\">O processamento do filme radiogr\u00e1fico objetiva transformar a imagem latente em imagem vis\u00edvel. A subst\u00e2ncia respons\u00e1vel por esta \u201cconvers\u00e3o\u201d \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":4081458,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixador.","id":4081457,"corpo":"Fixador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revelador.","id":4081458,"corpo":"Revelador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":4081459,"corpo":"\u00c1gua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Brometo de Prata.","id":4081460,"corpo":"Solu\u00e7\u00e3o de Brometo de Prata.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":"odontologia\/1144244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo \u00e9 a reprodu\u00e7\u00e3o de uma estrutura ou superf\u00edcie, obtida com material pr\u00f3prio, a partir de uma impress\u00e3o negativa ou molde. O material de escolha para a confec\u00e7\u00e3o de modelos de estudo, est\u00e1 apresentado na alternativa:","provas":[{"id":39140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144246,"hashId":"269726318dce18d2e2ef871185dc1885","enunciado":"<p align=\"justify\">O modelo \u00e9 a reprodu\u00e7\u00e3o de uma estrutura ou superf\u00edcie, obtida com material pr\u00f3prio, a partir de uma impress\u00e3o negativa ou molde. O material de escolha para a confec\u00e7\u00e3o de modelos de estudo, est\u00e1 apresentado na alternativa:<\/p>","resposta":4081473,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alginato.","id":4081471,"corpo":"Alginato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poli\u00e9ter.","id":4081472,"corpo":"Poli\u00e9ter.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gesso Odontol\u00f3gico.","id":4081473,"corpo":"Gesso Odontol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Godiva.","id":4081474,"corpo":"Godiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":"odontologia\/1144246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O f\u00f3rceps n\u00b0 18 R deve ser utilizado para realizar a luxa\u00e7\u00e3o do elemento dental:","provas":[{"id":39140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2014-ibfc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1144274,"hashId":"00cbbcbce0628e7a2cf3ab7fc9dcd07b","enunciado":"<p align=\"justify\">O f\u00f3rceps n\u00b0 18 R deve ser utilizado para realizar a luxa\u00e7\u00e3o do elemento dental:<\/p>","resposta":4081598,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":4081598,"corpo":"16.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26.","id":4081599,"corpo":"26.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.","id":4081600,"corpo":"36.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46.","id":4081601,"corpo":"46.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es numeradas de 43 a 46: \u201cPaciente H.M. N., g\u00eanero feminino, 32 anos, tabagista, apresenta periodontite em v\u00e1rias regi\u00f5es da boca. Como parte do tratamento odontol\u00f3gico, foi indicada a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica dos dentes com mobilidade decorrente do est\u00e1gio avan\u00e7ado da doen\u00e7a.\u201d","id":390520,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es numeradas de 43 a 46:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cPaciente H.M. N., g\u00eanero feminino, 32 anos, tabagista, apresenta periodontite em v\u00e1rias regi\u00f5es da boca. Como parte do tratamento odontol\u00f3gico, foi indicada a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica dos dentes com mobilidade decorrente do est\u00e1gio avan\u00e7ado da doen\u00e7a.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1144274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio brasileiro possui v\u00e1rios tipos de florestas e de vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva e herb\u00e1cea. S\u00e3o exemplos de forma\u00e7\u00f5es arbustivas:","provas":[{"id":40675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2014-esa-sargento-especialidade-musica","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: M\u00fasica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1203070,"hashId":"7645d3be348d2a1e1ab95226f353d582","enunciado":"<p align=justify>O territ\u00f3rio brasileiro possui v\u00e1rios tipos de florestas e de vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva e herb\u00e1cea. S\u00e3o exemplos de forma\u00e7\u00f5es arbustivas:<\/p>","resposta":4331903,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata dos Cocais e Mata de Arauc\u00e1rias","id":4331900,"corpo":"<p align=justify>Mata dos Cocais e Mata de Arauc\u00e1rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mata de Cocais e Caatinga","id":4331901,"corpo":"<p align=justify>Mata de Cocais e Caatinga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica e Floresta Amaz\u00f4nica","id":4331902,"corpo":"<p align=justify>Mata Atl\u00e2ntica e Floresta Amaz\u00f4nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerrado e Caatinga","id":4331903,"corpo":"<p align=justify>Cerrado e Caatinga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Campos e Mata de Arauc\u00e1rias","id":4331904,"corpo":"<p align=justify>Campos e Mata de Arauc\u00e1rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1203070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo falimentar, analise as seguintes afirmativas. I. O protesto por indica\u00e7\u00e3o de uma triplicata n\u00e3o se revela h\u00e1bil para instruir o pedido falimentar, fundado na impontualidade do devedor, se n\u00e3o estiver acompanhado da prova efetiva de que o correspondente t\u00edtulo de cr\u00e9dito restou indevidamente retido pelo sacado. II. As c\u00e9dulas de cr\u00e9dito banc\u00e1rio, por necessitarem do acompanhamento de uma planilha de c\u00e1lculos para a apura\u00e7\u00e3o do valor devido, n\u00e3o constituem t\u00edtulos de cr\u00e9dito l\u00edquidos, certos e exig\u00edveis h\u00e1beis para ensejar o pedido de fal\u00eancia fundado na impontualidade da sociedade devedora. III. Embora fundado em um t\u00edtulo abstrato e aut\u00f4nomo, compete ao portador do cr\u00e9dito representado por um cheque, no momento de sua habilita\u00e7\u00e3o na fal\u00eancia, demonstrar, efetivamente, o integral cumprimento do neg\u00f3cio jur\u00eddico que deu causa \u00e0 sua emiss\u00e3o. IV. A inefic\u00e1cia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 massa falida, do pagamento de d\u00edvidas n\u00e3o vencidas, realizada pelo devedor dentro do termo legal da quebra, n\u00e3o poder\u00e1 ser declarada de of\u00edcio pelo juiz, devendo ser pleiteada pelo administrador judicial mediante o ajuizamento da competente a\u00e7\u00e3o revocat\u00f3ria. A partir da an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o CORRETAS.","provas":[{"id":40286,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2014-fundep-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188284,"hashId":"1b181c459e6ed87ea5fc9d87315ea10e","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o processo falimentar, analise as seguintes afirmativas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I.\r\nO protesto por indica\u00e7\u00e3o de uma triplicata n\u00e3o se revela h\u00e1bil para instruir o pedido falimentar, fundado na impontualidade do devedor, se n\u00e3o estiver acompanhado da prova efetiva de que o correspondente t\u00edtulo de cr\u00e9dito restou indevidamente retido pelo sacado. <\/p><p align=\"justify\">II.\r\nAs c\u00e9dulas de cr\u00e9dito banc\u00e1rio, por necessitarem do acompanhamento de uma planilha de c\u00e1lculos para a apura\u00e7\u00e3o do valor devido, n\u00e3o constituem t\u00edtulos de cr\u00e9dito l\u00edquidos, certos e exig\u00edveis h\u00e1beis para ensejar o pedido de fal\u00eancia fundado na impontualidade da sociedade devedora. <\/p><p align=\"justify\">III.\r\nEmbora fundado em um t\u00edtulo abstrato e aut\u00f4nomo, compete ao portador do cr\u00e9dito representado por um cheque, no momento de sua habilita\u00e7\u00e3o na fal\u00eancia, demonstrar, efetivamente, o integral cumprimento do neg\u00f3cio jur\u00eddico que deu causa \u00e0 sua emiss\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV.\r\nA inefic\u00e1cia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 massa falida, do pagamento de d\u00edvidas n\u00e3o vencidas, realizada pelo devedor dentro do termo legal da quebra, n\u00e3o poder\u00e1 ser declarada de of\u00edcio pelo juiz, devendo ser pleiteada pelo administrador judicial mediante o ajuizamento da competente a\u00e7\u00e3o revocat\u00f3ria. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir da an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o CORRETAS.<\/p>","resposta":4269093,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":4269092,"corpo":"<p align=justify>II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":4269093,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4269094,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":4269095,"corpo":"<p align=justify>I e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1188284","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, asssinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40296,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188419,"hashId":"10dc507478f72f12ea6d62948bc03d8c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, asssinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4269662,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de pena substitutiva (art. 44 do CP) como condi\u00e7\u00e3o ao regime aberto.","id":4269659,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admiss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de pena substitutiva (art. 44 do CP) como condi\u00e7\u00e3o ao regime aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel a chamada progress\u00e3o per saltum de regime prisional.","id":4269660,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admiss\u00edvel a chamada progress\u00e3o\r\n<i>per saltum<\/i> de regime prisional.<\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os condenados por crimes hediondos ou assemelhados, cometidos antes da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 11.464\/2007, n\u00e3o se sujeitam a disposto no art. 112 da Lei n\u00ba 7.210\/198 4 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal) para a progress\u00e3o do regime prisional.","id":4269661,"corpo":"Os condenados por crimes hediondos ou assemelhados, cometidos antes da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 11.464\/2007, n\u00e3o se sujeitam a\r\ndisposto no art. 112 da Lei n\u00ba 7.210\/198 4 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal) para a progress\u00e3o do regime prisional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo na desclassifica\u00e7\u00e3o do crime e na proced\u00eancia parcial da pretens\u00e3o punitiva.","id":4269662,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo na desclassifica\u00e7\u00e3o do crime e na proced\u00eancia parcial da pretens\u00e3o punitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite o exame criminol\u00f3gico pelas peculiaridades do caso, ainda que haja decis\u00e3o fundamentada.","id":4269663,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se admite o exame criminol\u00f3gico pelas peculiaridades do\r\ncaso, ainda que haja decis\u00e3o fundamentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","oab":true,"nome":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406350,"slug":"direito-penal-sumulas-e-entendimentos-jurisprudenciais-sobre-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1188419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8134}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meados de maio, o ministro Teori Zavascki suspendeu os inqu\u00e9ritos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, mandando soltar todos os presos e pediu que tudo fosse enviado ao Supremo Tribunal Federal. Motivou a decis\u00e3o do ministro o fato de","provas":[{"id":40328,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8134},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2014-fundep-analista-de-saneamento-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1190417,"hashId":"133df1544fd47f18a8810bf83cf390f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Em meados de maio, o ministro Teori Zavascki suspendeu os inqu\u00e9ritos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, mandando soltar todos os presos e pediu que tudo fosse enviado ao Supremo Tribunal Federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Motivou a decis\u00e3o do ministro o fato de<\/p>","resposta":4278094,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o ter sido detectada pela Justi\u00e7a do Paran\u00e1.","id":4278092,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o ter sido detectada pela Justi\u00e7a do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a opera\u00e7\u00e3o ter sido feita de forma indevida pela Pol\u00edcia Federal.","id":4278093,"corpo":"<p align=justify>a opera\u00e7\u00e3o ter sido feita de forma indevida pela Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois dos investigados terem foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.","id":4278094,"corpo":"<p align=justify>dois dos investigados terem foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ministro ter se recusado a examinar os autos.","id":4278095,"corpo":"<p align=justify>o ministro ter se recusado a examinar os autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao voltar de sua especializa\u00e7\u00e3o em bacterologia no Instituto Pauster em Paris, Oswaldo Cruz tomou v\u00e1rias medidas de controle de doen\u00e7as. Entre essas medidas N\u00c3O se inclui","id":395143,"enunciado":"<p align=\"justify\">Ao voltar de sua especializa\u00e7\u00e3o em bacterologia no Instituto Pauster em Paris, Oswaldo Cruz tomou v\u00e1rias medidas de controle de doen\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEntre essas medidas <strong>N\u00c3O<\/strong> se inclui<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1190417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8134}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um t\u00e9cnico preparou 100mL de uma solu\u00e7\u00e3o de HCl 0,1 mol\/L para uma aula pr\u00e1tica. Ao ler o roteiro da pr\u00e1tica que estava montando, percebeu que precisava, na verdade, de 500mL de 0,5mol\/L de HCl. Para reparar seu erro, o t\u00e9cnico aproveitou a solu\u00e7\u00e3o que tinha preparado, acrescentando a ela uma al\u00edquota da solu\u00e7\u00e3o estoque e completou o volume com \u00e1gua para 500mL. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o volume do estoque (al\u00edquota) necess\u00e1rio para preparar a solu\u00e7\u00e3o de 0,5mol\/L \u00e9 igual a Dados da solu\u00e7\u00e3o estoque: densidade = 1,2g\/mL; percentual de HCl em massa = 36,5%","provas":[{"id":40328,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8134},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2014-fundep-analista-de-saneamento-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1190437,"hashId":"5a749ea5265da8d6201aa27552884b9c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que um t\u00e9cnico preparou 100mL de uma solu\u00e7\u00e3o de HCl 0,1 mol\/L para uma aula pr\u00e1tica. Ao ler o roteiro da pr\u00e1tica que estava montando, percebeu que precisava, na verdade, de 500mL de 0,5mol\/L de HCl. Para reparar seu erro, o t\u00e9cnico aproveitou a solu\u00e7\u00e3o que tinha preparado, acrescentando a ela uma al\u00edquota da solu\u00e7\u00e3o estoque e completou o volume com \u00e1gua para 500mL.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o volume do estoque (al\u00edquota) necess\u00e1rio para preparar a solu\u00e7\u00e3o de 0,5mol\/L \u00e9 igual a\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dados da solu\u00e7\u00e3o estoque: densidade = 1,2g\/mL; percentual de HCl em massa = 36,5%<\/p>","resposta":4278181,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10mL.","id":4278180,"corpo":"<p align=justify>10mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20mL.","id":4278181,"corpo":"<p align=justify>20mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40mL.","id":4278182,"corpo":"<p align=justify>40mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100mL.","id":4278183,"corpo":"<p align=justify>100mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395149,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40328\/21ok.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/1190437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8134}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um composto hipot\u00e9tico colorido de massa molar 100g\/mol, absorve 65% da radia\u00e7\u00e3o em certo comprimento de onda. O caminho \u00f3ptico \u00e9 de 2cm e a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 15g\/L. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que a absortividade molar do composto nesse comprimento de onda \u00e9 aproximadamente igual a Dado: log 5 = 0,7 e log 7 = 0,8","provas":[{"id":40328,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8134},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2014-fundep-analista-de-saneamento-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1190468,"hashId":"7c0715e3e4631a2d05a69c018b017dff","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que um composto hipot\u00e9tico colorido de massa molar 100g\/mol, absorve 65% da radia\u00e7\u00e3o em certo comprimento de onda. O caminho \u00f3ptico \u00e9 de 2cm e a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 15g\/L.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que a absortividade molar do composto nesse comprimento de onda \u00e9 aproximadamente igual a\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dado: log 5 = 0,7 e log 7 = 0,8<\/p>","resposta":4278329,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,017cm-1. L. mol-1","id":4278327,"corpo":"<p align=\"justify\">0,017cm<sup>-1<\/sup>. L. mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,06cm-1. L. mol-1","id":4278328,"corpo":"<p align=\"justify\">0,06cm<sup>-1<\/sup>. L. mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,7cm-1. L. mol-1","id":4278329,"corpo":"<p align=\"justify\">1,7cm<sup>-1<\/sup>. L. mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0cm-1. L. mol-1","id":4278330,"corpo":"<p align=\"justify\">6,0cm<sup>-1<\/sup>. L. mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395149,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40328\/21ok.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/1190468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":40286,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2014-fundep-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188098,"hashId":"547625c4d396d9bca10ff995446604ca","enunciado":"<p align=justify>Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4268193,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos individuais e coletivos.","id":4268190,"corpo":"<p align=justify>Direitos individuais e coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direitos sociais e pol\u00edticos.","id":4268191,"corpo":"<p align=justify>Direitos sociais e pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direitos de nacionalidade, pol\u00edticos e partidos pol\u00edticos.","id":4268192,"corpo":"<p align=justify>Direitos de nacionalidade, pol\u00edticos e partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direitos individuais, coletivos, sociais, de nacionalidade, pol\u00edticos e de partidos pol\u00edticos.","id":4268193,"corpo":"<p align=justify>Direitos individuais, coletivos, sociais, de nacionalidade, pol\u00edticos e de partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1188098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}