{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163514,"perPage":"100","pages":21636,"page":14272,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea do terreno \u00e9 de","provas":[{"id":48619,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico em Estradas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1472086,"hashId":"f64b683b4839b5a4ea02902443f71662","enunciado":"<p>A \u00e1rea do terreno \u00e9 de<\/p>","resposta":5470796,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360 m\u00b2","id":5470794,"corpo":"<p>360 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400 m\u00b2","id":5470795,"corpo":"<p>400 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480 m\u00b2","id":5470796,"corpo":"<p>480 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600 m\u00b2","id":5470797,"corpo":"<p>600 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Em uma planta de um terreno urbano regular, tem-se que suas dimens\u00f5es gr\u00e1ficas s\u00e3o: 4,8 cent\u00edmetros de frente e 16,0 cent\u00edmetros de lateral. No campo, a lateral desse terreno mede 40 metros. As quest\u00f5es 16, 17 e 18 referem-se a esse enunciado.","id":427273,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Em uma planta de um terreno urbano regular, tem-se que suas dimens\u00f5es gr\u00e1ficas s\u00e3o: 4,8 cent\u00edmetros de frente e 16,0 cent\u00edmetros de lateral. No campo, a lateral desse terreno mede 40 metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>16, 17<\/strong> e <strong>18 <\/strong>referem-se a esse enunciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48619\/grupo-questao\/427273-20210107140058000000-0.jpeg\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1472086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pavimentos s\u00e3o estruturas constitu\u00eddas de diversas camadas, as quais apresentam deformabilidades diferentes. Em geral, na pr\u00e1tica de engenharia, classificam-se os pavimentos em r\u00edgidos e flex\u00edveis em fun\u00e7\u00e3o da rigidez relativa \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego a que se destinam. Com respeito a pavimentos e seus componentes, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":48619,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - T\u00e9cnico em Estradas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1472104,"hashId":"fb838cb1610e78114fa3d8ee3129a7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pavimentos s\u00e3o estruturas constitu\u00eddas de diversas camadas, as quais apresentam deformabilidades diferentes. Em geral, na pr\u00e1tica de engenharia, classificam-se os pavimentos em r\u00edgidos e flex\u00edveis em fun\u00e7\u00e3o da rigidez relativa \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego a que se destinam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com respeito a pavimentos e seus componentes, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5470877,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Base de brita graduada \u00e9 resultante da mistura de solo, brita e cal, compactada mecanicamente sem a presen\u00e7a de \u00e1gua.","id":5470874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base de brita graduada \u00e9 resultante da mistura de solo, brita e cal, compactada mecanicamente sem a presen\u00e7a de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CBUQ \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o usual da express\u00e3o Concreto Brita Usinado a Quente.","id":5470875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CBUQ \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o usual da express\u00e3o Concreto Brita Usinado a Quente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macadame de cimento \u00e9 uma base em que se mistura solo e cimento, convenientemente dosado, tomando-se o cuidado de n\u00e3o se permitir a presen\u00e7a de agregados com di\u00e2metros superiores a 50 mm.","id":5470876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macadame de cimento \u00e9 uma base em que se mistura solo e cimento, convenientemente dosado, tomando-se o cuidado de n\u00e3o se permitir a presen\u00e7a de agregados com di\u00e2metros superiores a 50 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pavimentos r\u00edgidos s\u00e3o aqueles pouco deform\u00e1veis, constitu\u00eddos principalmente de concreto de cimento, e rompem por tra\u00e7\u00e3o na flex\u00e3o quando sujeitos a deforma\u00e7\u00f5es.","id":5470877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pavimentos r\u00edgidos s\u00e3o aqueles pouco deform\u00e1veis, constitu\u00eddos principalmente de concreto de cimento, e rompem por tra\u00e7\u00e3o na flex\u00e3o quando sujeitos a deforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Estradas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Estradas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-estradas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1472104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento organizacional pode ser interpretado como sendo o conjunto organizado de a\u00e7\u00f5es focadas na aprendizagem em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias passadas e atuais, proporcionadas pela organiza\u00e7\u00e3o, dentro de um espec\u00edfico per\u00edodo, para oferecer oportunidades de melhoria e do crescimento humano inclui tr\u00eas \u00e1reas de atividades. Escolha a alternativa correta que contenha as referidas \u00e1reas ou atividades, para o desenvolvimento organizacional.","provas":[{"id":54515,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1643628,"hashId":"de96829709d3a09d0f52770ab902e84e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento organizacional pode ser interpretado como sendo o conjunto organizado de a\u00e7\u00f5es focadas na aprendizagem em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias passadas e atuais, proporcionadas pela organiza\u00e7\u00e3o, dentro de um espec\u00edfico per\u00edodo, para oferecer oportunidades de melhoria e do crescimento humano inclui tr\u00eas \u00e1reas de atividades. Escolha a alternativa correta que contenha as referidas \u00e1reas ou atividades, para o desenvolvimento organizacional.<\/p>","resposta":6188933,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver o marketing pessoal, oferecer gin\u00e1stica laborai e intervalos maiores para refei\u00e7\u00e3o e descanso.","id":6188930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o marketing pessoal, oferecer gin\u00e1stica laborai e intervalos maiores para refei\u00e7\u00e3o e descanso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desembolso de custos justificados, benef\u00edcios sociais e intervalos curtos no trabalho, para desenvolver a sociabilidade entre os colaboradores.","id":6188931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desembolso de custos justificados, benef\u00edcios sociais e intervalos curtos no trabalho, para desenvolver a sociabilidade entre os colaboradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir que os funcion\u00e1rios, fora do hor\u00e1rio de expediente, promovam vendas nos moldes das promotoras dos produtos Natura e Avon.","id":6188932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que os funcion\u00e1rios, fora do hor\u00e1rio de expediente, promovam vendas nos moldes das promotoras dos produtos Natura e Avon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer treinamento, incentivar a educa\u00e7\u00e3o hol\u00edstica e o desenvolvimento pessoal.","id":6188933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer treinamento, incentivar a educa\u00e7\u00e3o hol\u00edstica e o desenvolvimento pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dar f\u00e9rias coletivas, dar incentivo a cultura e permitir a confraterniza\u00e7\u00e3o entre funcion\u00e1rios e seus familiares.","id":6188934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar f\u00e9rias coletivas, dar incentivo a cultura e permitir a confraterniza\u00e7\u00e3o entre funcion\u00e1rios e seus familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1643628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":3845}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os controles internos buscam mitigar a ocorr\u00eancia de erros e fraudes. S\u00e3o, assim sendo, um dos pilares para o uso eficiente de recursos e a prote\u00e7\u00e3o para a gest\u00e3o da entidade. Analise as afirmativas.I. A a\u00e7\u00e3o de controle interno sempre deve existir, mesmo que a sua rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio seja desfavor\u00e1vel financeiramente.II. A segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, com delimita\u00e7\u00f5es claras de poderes, auxilia na redu\u00e7\u00e3o de riscos e comumente faz parte da abordagem das a\u00e7\u00f5es de controles internos.III. \u00c9 essencial que haja controles sobre as transa\u00e7\u00f5es, estabelecendo acompanhamento dos fatos cont\u00e1beis, financeiros e operacionais.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":54517,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":3845},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-empresarial","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":456,"descricao":"Gest\u00e3o Empresarial"}],"id":1643635,"hashId":"9c1220f5c3b7d9d586a0a46b76f9d51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os controles internos buscam mitigar a ocorr\u00eancia de erros e fraudes. S\u00e3o, assim sendo, um dos pilares para o uso eficiente de recursos e a prote\u00e7\u00e3o para a gest\u00e3o da entidade. Analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A a\u00e7\u00e3o de controle interno sempre deve existir, mesmo que a sua rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio seja desfavor\u00e1vel financeiramente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, com delimita\u00e7\u00f5es claras de poderes, auxilia na redu\u00e7\u00e3o de riscos e comumente faz parte da abordagem das a\u00e7\u00f5es de controles internos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 essencial que haja controles sobre as transa\u00e7\u00f5es, estabelecendo acompanhamento dos fatos cont\u00e1beis, financeiros e operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6188967,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas.","id":6188965,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":6188966,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":6188967,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II.","id":6188968,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":6188969,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"}],"slug":"administracao-geral\/1643635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":3845}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes e deveres dos Administradores P\u00fablicos est\u00e3o bem definidos e visam ao bem-estar social. Do mesmo modo, a estrutura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica existe para sustentar a operacionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. Analise as afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.I. Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 todo aquele prestado pela Administra\u00e7\u00e3o ou por quem lhe fa\u00e7a as vezes, debaixo de regras de direito p\u00fablico, para preserva\u00e7\u00e3o dos interesses da coletividade.II. O servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 prestado debaixo de regras de direito p\u00fablico, independentemente de quem esteja \u00e0 frente da execu\u00e7\u00e3o, pois tais regras s\u00e3o as \u00fanicas capazes de preservar o interesse da coletividade.III. A execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, em regra, n\u00e3o pode ser interrompida. Assim, a greve dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o pode implicar a paralisa\u00e7\u00e3o total da atividade; caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 inconstitucional.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":54517,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial","id":3845},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-empresarial","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Empresarial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":456,"descricao":"Gest\u00e3o Empresarial"}],"id":1643649,"hashId":"b9d1b740dded3106a182d55ccac2052f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poderes e deveres dos Administradores P\u00fablicos est\u00e3o bem definidos e visam ao bem-estar social. Do mesmo modo, a estrutura da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica existe para sustentar a operacionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. Analise as afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 todo aquele prestado pela Administra\u00e7\u00e3o ou por quem lhe fa\u00e7a as vezes, debaixo de regras de direito p\u00fablico, para preserva\u00e7\u00e3o dos interesses da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 prestado debaixo de regras de direito p\u00fablico, independentemente de quem esteja \u00e0 frente da execu\u00e7\u00e3o, pois tais regras s\u00e3o as \u00fanicas capazes de preservar o interesse da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, em regra, n\u00e3o pode ser interrompida. Assim, a greve dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o pode implicar a paralisa\u00e7\u00e3o total da atividade; caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 inconstitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6189035,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas s\u00e3o corretas.","id":6189035,"corpo":"<p>todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas uma \u00e9 correta.","id":6189036,"corpo":"<p>apenas uma \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II s\u00e3o corretas.","id":6189037,"corpo":"<p>apenas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III s\u00e3o corretas.","id":6189038,"corpo":"<p>apenas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas s\u00e3o incorretas.","id":6189039,"corpo":"<p>todas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Formas\/modos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Formas\/modos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404391,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422209,"slug":"direito-administrativo-formas-modos-de-prestacao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1643649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Log\u00edstica","id":9665}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.I. A Administra\u00e7\u00e3o pode decidir por anular ou n\u00e3o seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios de legalidade.II. A Administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia, respeitados os direitos adquiridos.III. O direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":54518,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Log\u00edstica","id":9665},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-logistica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Log\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":1643666,"hashId":"7d45cb0facb7338ee7f977213f71311e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Administra\u00e7\u00e3o pode decidir por anular ou n\u00e3o seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios de legalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia, respeitados os direitos adquiridos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6189122,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":6189120,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":6189121,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":6189122,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas.","id":6189123,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":6189124,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1643666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Log\u00edstica","id":9665}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Decreto n\u00ba 7.174, no julgamento das propostas em licita\u00e7\u00f5es do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, dever\u00e3o ser adotados procedimentos para pontua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das propostas com base em fatores como:","provas":[{"id":54518,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Log\u00edstica","id":9665},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-gestao-logistica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Log\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":1643670,"hashId":"df6b6eafb7db87e87180b563a8c8eb88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Decreto n\u00ba 7.174, no julgamento das propostas em licita\u00e7\u00f5es do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, dever\u00e3o ser adotados procedimentos para pontua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das propostas com base em fatores como:<\/p>","resposta":6189140,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prazo de entrega, suporte de servi\u00e7os, qualidade e garantia t\u00e9cnica.","id":6189140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prazo de entrega, suporte de servi\u00e7os, qualidade e garantia t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suporte de servi\u00e7os, qualidade, porte do fabricante e n\u00famero de revendas.","id":6189141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suporte de servi\u00e7os, qualidade, porte do fabricante e n\u00famero de revendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade, padroniza\u00e7\u00e3o, conformidade e porte do fabricante.","id":6189142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualidade, padroniza\u00e7\u00e3o, conformidade e porte do fabricante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prazo de entrega, suporte de servi\u00e7os, conformidade e n\u00famero de revendas.","id":6189143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prazo de entrega, suporte de servi\u00e7os, conformidade e n\u00famero de revendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o, qualidade, suporte de servi\u00e7os e garantia estendida.","id":6189144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o, qualidade, suporte de servi\u00e7os e garantia estendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.174\/2010 - Regulamenta a contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta ou indireta, pelas funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas ou mantidas pelo Poder P\u00fablico e pelas demais organiza\u00e7\u00f5es sob o controle","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.174\/2010 - Regulamenta a contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta ou indireta, pelas funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas ou mantidas pelo Poder P\u00fablico e pelas demais organiza\u00e7\u00f5es sob o controle","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418852,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-174-2010-regulamenta-a-contratacao-de-bens-e-servicos-de-informatica-e-automacao-pela-administracao-publica-federal-direta-ou-indireta-pelas-fundacoes-instituidas-ou-mantidas-pelo-poder-publico-e-pelas-demais-organizacoes-sob-o-controle"}],"slug":"legislacao-federal\/1643670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a express\u00e3o \"em melhora\", que est\u00e1 destacada no segundo par\u00e1grafo do texto, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":54520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2014"},{"id":54524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643692,"hashId":"68b9e6a99c791d1fdc4cd48ca285f7a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a express\u00e3o \"em melhora\", que est\u00e1 destacada no segundo par\u00e1grafo do texto, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6189252,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 introduzida pelo pronome \"em\" gra\u00e7as \u00e0 exig\u00eancia do nome que a precede (\"acreditar\").","id":6189250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 introduzida pelo pronome \"em\" gra\u00e7as \u00e0 exig\u00eancia do nome que a precede (\"acreditar\").<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerce fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.","id":6189251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de complemento verbal indireto.","id":6189252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de complemento verbal indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de adjunto adnominal.","id":6189253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poderia ser introduzida, no contexto em que aparece, por \"\u00e0\" em vez de \"em\", sem preju\u00edzo de sentido ou de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s regras da gram\u00e1tica normativa.","id":6189254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poderia ser introduzida, no contexto em que aparece, por \"\u00e0\" em vez de \"em\", sem preju\u00edzo de sentido ou de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s regras da gram\u00e1tica normativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Pa\u00eds est\u00e1 na agenda, mas perde espa\u00e7o nos planos globais Na\u00e7\u00f5es ricas recuperam prest\u00edgio, enquanto se fala em crise de meia-idade dos membros do Brics, entre outros emergentes\tO Brasil perde import\u00e2ncia nos planos de neg\u00f3cios, mas continua em quarto lugar na lista dos mais citados por executivos de todo o mundo, segundo pesquisa divulgada ontem pela consultoria PricewaterhouseCoopers (PwC). EUA e outras economias avan\u00e7adas voltam a ganhar destaque no planejamento externo das companhias, tomando espa\u00e7o dos Brics - com exce\u00e7\u00e3o da China - e tamb\u00e9m de outros emergentes.\tA mudan\u00e7a coincide com a retomada do crescimento no mundo rico, liderada pela economia americana. A altera\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio tamb\u00e9m se reflete no maior otimismo quanto \u00e0 economia global: 44% dos entrevistados disseram acreditar em melhora. No ano anterior eram 18%. Curiosamente, uma parcela menor, 39%, aposta em maiores ganhos para a pr\u00f3pria companhia em 2014. Os brasileiros est\u00e3o acima dessa m\u00e9dia, com 42% confiantes em maior receita neste ano, mas ficam bem longe dos mais otimistas - russos (53%), mexicanos (51%), coreanos (50%) e indianos (49%).\tA divulga\u00e7\u00e3o da pesquisa coincidiu com o an\u00fancio das novas proje\u00e7\u00f5es do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), com menor crescimento estimado para o Brasil (2,3%) do que para a economia global (3,7%) neste ano. Com melhor desempenho que o do mundo rico na pior fase da crise, os Brics hoje exibem menor dinamismo e j\u00e1 se especula se estar\u00e3o enfrentando uma crise de meia-idade - tema de discuss\u00e3o de uma (*1*) do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial na qual est\u00e1 prevista a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Fazenda, Guido Mantega.\tNa pesquisa da PwC, executivos foram convidados a apontar os tr\u00eas pa\u00edses, com exce\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio, mais importantes para suas perspectivas de crescimento neste ano. Foram entrevistados 1.344 dirigentes de empresas, distribu\u00eddos de acordo com o peso econ\u00f4mico dos pa\u00edses.\tChina (33%), EUA (30%), Alemanha (17%), Brasil (12%) e Jap\u00e3o (7%) foram os cinco mais citados. Excetuado o Brasil, com perda de 3 pontos porcentuais, todos esses pa\u00edses tiveram ganhos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa do ano anterior. Os Estados Unidos (*2*) o maior avan\u00e7o (7 pontos). Os menores foram os da China e do Jap\u00e3o (2 pontos cada). Indon\u00e9sia, M\u00e9xico e R\u00fassia nada ganharam ou perderam. A \u00edndia, como o Brasil, perdeu 3 pontos e ficou com 7%.\t[...]\tA sondagem global da PwC com executivos \u00e9 produzida (*3*) 17 anos e habitualmente divulgada um dia antes da abertura da reuni\u00e3o do F\u00f3rum de Davos.(www.estadao.com.br)","id":448228,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pa\u00eds est\u00e1 na agenda, mas perde espa\u00e7o nos planos globais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Na\u00e7\u00f5es ricas recuperam prest\u00edgio, enquanto se fala em crise de meia-idade dos membros do Brics, entre outros emergentes<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil perde import\u00e2ncia nos planos de neg\u00f3cios, <u>mas <\/u>continua em quarto lugar na lista dos mais citados por executivos de todo o mundo, segundo pesquisa divulgada ontem pela consultoria PricewaterhouseCoopers (PwC). EUA e outras economias avan\u00e7adas voltam a ganhar destaque no planejamento externo das companhias, tomando espa\u00e7o dos Brics - com exce\u00e7\u00e3o da China - e tamb\u00e9m de outros emergentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA mudan\u00e7a coincide com a retomada do crescimento no mundo rico, liderada pela economia americana. A altera\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio tamb\u00e9m se reflete no maior otimismo quanto \u00e0 economia global: 44% dos entrevistados disseram acreditar <u>em melhora<\/u>. No ano anterior eram 18%. Curiosamente, uma parcela menor, 39%, aposta em maiores ganhos para a pr\u00f3pria companhia em 2014. Os brasileiros est\u00e3o acima dessa m\u00e9dia, com 42% confiantes em maior receita neste ano, mas ficam bem longe dos mais otimistas - russos (53%), mexicanos (51%), coreanos (50%) e indianos (49%).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA divulga\u00e7\u00e3o da pesquisa coincidiu com o an\u00fancio das novas proje\u00e7\u00f5es do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), com menor crescimento estimado para o Brasil (2,3%) do que para a economia global (3,7%) neste ano. Com melhor desempenho que o do mundo rico na pior fase da crise, os Brics hoje exibem menor dinamismo e j\u00e1 se especula se estar\u00e3o enfrentando uma crise de meia-idade - tema de discuss\u00e3o de uma (*1*) do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial na qual est\u00e1 prevista a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Fazenda, Guido Mantega.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa pesquisa da PwC, executivos foram convidados a apontar os tr\u00eas pa\u00edses, com exce\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio, mais importantes para suas perspectivas de crescimento neste ano. Foram entrevistados 1.344 dirigentes de empresas, distribu\u00eddos de acordo com o peso econ\u00f4mico dos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tChina (33%), EUA (30%), Alemanha (17%), Brasil (12%) e Jap\u00e3o (7%) foram os cinco mais citados. Excetuado o Brasil, com perda de 3 pontos porcentuais, todos esses pa\u00edses tiveram ganhos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa do ano anterior. Os Estados Unidos (*2*) o maior avan\u00e7o (7 pontos). Os menores foram os da China e do Jap\u00e3o (2 pontos cada). Indon\u00e9sia, M\u00e9xico e R\u00fassia nada ganharam ou perderam. A \u00edndia, como o Brasil, perdeu 3 pontos e ficou com 7%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sondagem global da PwC com executivos \u00e9 produzida (*3*) 17 anos e habitualmente divulgada um dia antes da abertura da reuni\u00e3o do F\u00f3rum de Davos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>www.estadao.com.br<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1643692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo do texto, h\u00e1 um espa\u00e7o marcado por (*1*). Ele seria adequadamente preenchido por:","provas":[{"id":54520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2014"},{"id":54524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo","id":9667},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643693,"hashId":"6d1e21082b7f5b83a8910deacf6e4432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo do texto, h\u00e1 um espa\u00e7o marcado por (*1*). Ele seria adequadamente preenchido por:<\/p>","resposta":6189255,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"sess\u00e3o\".","id":6189255,"corpo":"<p>\"sess\u00e3o\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"se\u00e7\u00e3o\".","id":6189256,"corpo":"<p>\"se\u00e7\u00e3o\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"sec\u00e7\u00e3o\".","id":6189257,"corpo":"<p>\"sec\u00e7\u00e3o\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"cess\u00e3o\".","id":6189258,"corpo":"<p>\"cess\u00e3o\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"ce\u00e7\u00e3o\".","id":6189259,"corpo":"<p>\"ce\u00e7\u00e3o\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Pa\u00eds est\u00e1 na agenda, mas perde espa\u00e7o nos planos globais Na\u00e7\u00f5es ricas recuperam prest\u00edgio, enquanto se fala em crise de meia-idade dos membros do Brics, entre outros emergentes\tO Brasil perde import\u00e2ncia nos planos de neg\u00f3cios, mas continua em quarto lugar na lista dos mais citados por executivos de todo o mundo, segundo pesquisa divulgada ontem pela consultoria PricewaterhouseCoopers (PwC). EUA e outras economias avan\u00e7adas voltam a ganhar destaque no planejamento externo das companhias, tomando espa\u00e7o dos Brics - com exce\u00e7\u00e3o da China - e tamb\u00e9m de outros emergentes.\tA mudan\u00e7a coincide com a retomada do crescimento no mundo rico, liderada pela economia americana. A altera\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio tamb\u00e9m se reflete no maior otimismo quanto \u00e0 economia global: 44% dos entrevistados disseram acreditar em melhora. No ano anterior eram 18%. Curiosamente, uma parcela menor, 39%, aposta em maiores ganhos para a pr\u00f3pria companhia em 2014. Os brasileiros est\u00e3o acima dessa m\u00e9dia, com 42% confiantes em maior receita neste ano, mas ficam bem longe dos mais otimistas - russos (53%), mexicanos (51%), coreanos (50%) e indianos (49%).\tA divulga\u00e7\u00e3o da pesquisa coincidiu com o an\u00fancio das novas proje\u00e7\u00f5es do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), com menor crescimento estimado para o Brasil (2,3%) do que para a economia global (3,7%) neste ano. Com melhor desempenho que o do mundo rico na pior fase da crise, os Brics hoje exibem menor dinamismo e j\u00e1 se especula se estar\u00e3o enfrentando uma crise de meia-idade - tema de discuss\u00e3o de uma (*1*) do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial na qual est\u00e1 prevista a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Fazenda, Guido Mantega.\tNa pesquisa da PwC, executivos foram convidados a apontar os tr\u00eas pa\u00edses, com exce\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio, mais importantes para suas perspectivas de crescimento neste ano. Foram entrevistados 1.344 dirigentes de empresas, distribu\u00eddos de acordo com o peso econ\u00f4mico dos pa\u00edses.\tChina (33%), EUA (30%), Alemanha (17%), Brasil (12%) e Jap\u00e3o (7%) foram os cinco mais citados. Excetuado o Brasil, com perda de 3 pontos porcentuais, todos esses pa\u00edses tiveram ganhos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa do ano anterior. Os Estados Unidos (*2*) o maior avan\u00e7o (7 pontos). Os menores foram os da China e do Jap\u00e3o (2 pontos cada). Indon\u00e9sia, M\u00e9xico e R\u00fassia nada ganharam ou perderam. A \u00edndia, como o Brasil, perdeu 3 pontos e ficou com 7%.\t[...]\tA sondagem global da PwC com executivos \u00e9 produzida (*3*) 17 anos e habitualmente divulgada um dia antes da abertura da reuni\u00e3o do F\u00f3rum de Davos.(www.estadao.com.br)","id":448228,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pa\u00eds est\u00e1 na agenda, mas perde espa\u00e7o nos planos globais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Na\u00e7\u00f5es ricas recuperam prest\u00edgio, enquanto se fala em crise de meia-idade dos membros do Brics, entre outros emergentes<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Brasil perde import\u00e2ncia nos planos de neg\u00f3cios, <u>mas <\/u>continua em quarto lugar na lista dos mais citados por executivos de todo o mundo, segundo pesquisa divulgada ontem pela consultoria PricewaterhouseCoopers (PwC). EUA e outras economias avan\u00e7adas voltam a ganhar destaque no planejamento externo das companhias, tomando espa\u00e7o dos Brics - com exce\u00e7\u00e3o da China - e tamb\u00e9m de outros emergentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA mudan\u00e7a coincide com a retomada do crescimento no mundo rico, liderada pela economia americana. A altera\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio tamb\u00e9m se reflete no maior otimismo quanto \u00e0 economia global: 44% dos entrevistados disseram acreditar <u>em melhora<\/u>. No ano anterior eram 18%. Curiosamente, uma parcela menor, 39%, aposta em maiores ganhos para a pr\u00f3pria companhia em 2014. Os brasileiros est\u00e3o acima dessa m\u00e9dia, com 42% confiantes em maior receita neste ano, mas ficam bem longe dos mais otimistas - russos (53%), mexicanos (51%), coreanos (50%) e indianos (49%).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA divulga\u00e7\u00e3o da pesquisa coincidiu com o an\u00fancio das novas proje\u00e7\u00f5es do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), com menor crescimento estimado para o Brasil (2,3%) do que para a economia global (3,7%) neste ano. Com melhor desempenho que o do mundo rico na pior fase da crise, os Brics hoje exibem menor dinamismo e j\u00e1 se especula se estar\u00e3o enfrentando uma crise de meia-idade - tema de discuss\u00e3o de uma (*1*) do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial na qual est\u00e1 prevista a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Fazenda, Guido Mantega.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa pesquisa da PwC, executivos foram convidados a apontar os tr\u00eas pa\u00edses, com exce\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio, mais importantes para suas perspectivas de crescimento neste ano. Foram entrevistados 1.344 dirigentes de empresas, distribu\u00eddos de acordo com o peso econ\u00f4mico dos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tChina (33%), EUA (30%), Alemanha (17%), Brasil (12%) e Jap\u00e3o (7%) foram os cinco mais citados. Excetuado o Brasil, com perda de 3 pontos porcentuais, todos esses pa\u00edses tiveram ganhos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa do ano anterior. Os Estados Unidos (*2*) o maior avan\u00e7o (7 pontos). Os menores foram os da China e do Jap\u00e3o (2 pontos cada). Indon\u00e9sia, M\u00e9xico e R\u00fassia nada ganharam ou perderam. A \u00edndia, como o Brasil, perdeu 3 pontos e ficou com 7%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sondagem global da PwC com executivos \u00e9 produzida (*3*) 17 anos e habitualmente divulgada um dia antes da abertura da reuni\u00e3o do F\u00f3rum de Davos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>www.estadao.com.br<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Cess\u00e3o\/sess\u00e3o\/sec\u00e7\u00e3o\/se\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cess\u00e3o\/sess\u00e3o\/sec\u00e7\u00e3o\/se\u00e7\u00e3o","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403687,"slug":"lingua-portuguesa-cessao-sessao-seccao-secao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1643693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0 dificuldade de se definir o que \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico, s\u00e3o associadas a ele diferentes concep\u00e7\u00f5es, restritas e amplas. Uma defini\u00e7\u00e3o ampla para servi\u00e7o p\u00fablico seria \"toda atividade que o Estado exerce para cumprir os seus fins\". J\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o restrita seria toda atividade exercida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:","provas":[{"id":54520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643702,"hashId":"88a4508bf597df287d6b2887f2c600c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 dificuldade de se definir o que \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico, s\u00e3o associadas a ele diferentes concep\u00e7\u00f5es, restritas e amplas. Uma defini\u00e7\u00e3o ampla para servi\u00e7o p\u00fablico seria \"toda atividade que o Estado exerce para cumprir os seus fins\". J\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o restrita seria toda atividade exercida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:<\/p>","resposta":6189303,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exceto as fun\u00e7\u00f5es do setor executivo.","id":6189300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exceto as fun\u00e7\u00f5es do setor executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excluindo as exercidas pela iniciativa privada.","id":6189301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excluindo as exercidas pela iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluindo os tr\u00eas setores do poder p\u00fablico.","id":6189302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluindo os tr\u00eas setores do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluindo as fun\u00e7\u00f5es legislativa e judici\u00e1ria.","id":6189303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excluindo as fun\u00e7\u00f5es legislativa e judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por meio da formaliza\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o das autoridades p\u00fablicas.","id":6189304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio da formaliza\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o das autoridades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1643702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica corresponde \u00e0 atividade das autoridades p\u00fablicas com o objetivo da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de interesse da popula\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 constitu\u00edda pelas administra\u00e7\u00f5es direta e indireta. Assinale a alternativa que apresenta a correta defini\u00e7\u00e3o para as duas.","provas":[{"id":54512,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2014"},{"id":54513,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2014"},{"id":54527,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2014"},{"id":54528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1641836,"hashId":"20511ee952d4ef6867b81fe03a21fae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica corresponde \u00e0 atividade das autoridades p\u00fablicas com o objetivo da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de interesse da popula\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 constitu\u00edda pelas administra\u00e7\u00f5es direta e indireta. Assinale a alternativa que apresenta a correta defini\u00e7\u00e3o para as duas.<\/p>","resposta":6180779,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o direta ocorre quando o pol\u00edtico respons\u00e1vel pela atividade a executa pessoalmente. J\u00e1 a indireta ocorre quando pessoas empregadas pelo Estado a executam.","id":6180776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o direta ocorre quando o pol\u00edtico respons\u00e1vel pela atividade a executa pessoalmente. J\u00e1 a indireta ocorre quando pessoas empregadas pelo Estado a executam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o direta ocorre quando a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 realizada pelo pr\u00f3prio titular do servi\u00e7o. J\u00e1 a indireta ocorre quando a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9 realizada por terceiros, que n\u00e3o o titular desse servi\u00e7o.","id":6180777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o direta ocorre quando a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 realizada pelo pr\u00f3prio titular do servi\u00e7o. J\u00e1 a indireta ocorre quando a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9 realizada por terceiros, que n\u00e3o o titular desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 relacionada com servi\u00e7os vitais ao p\u00fablico, como o policiamento e o saneamento b\u00e1sico. J\u00e1 a indireta relaciona-se com servi\u00e7os de menor prioridade, como a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6180778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 relacionada com servi\u00e7os vitais ao p\u00fablico, como o policiamento e o saneamento b\u00e1sico. J\u00e1 a indireta relaciona-se com servi\u00e7os de menor prioridade, como a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 relacionada com servi\u00e7os internos na administra\u00e7\u00e3o, atividades nas prefeituras, c\u00e2maras e outros centros pol\u00edticos administrativos. J\u00e1 a indireta refere-se ao resto das atividades p\u00fablicas.","id":6180779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 relacionada com servi\u00e7os internos na administra\u00e7\u00e3o, atividades nas prefeituras, c\u00e2maras e outros centros pol\u00edticos administrativos. J\u00e1 a indireta refere-se ao resto das atividades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 aquela executada pelo pr\u00f3prio governo brasileiro. J\u00e1 a indireta \u00e9 aquela fornecida por contribui\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses.","id":6180780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 aquela executada pelo pr\u00f3prio governo brasileiro. J\u00e1 a indireta \u00e9 aquela fornecida por contribui\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/1641836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia Bela Vista S\/A realizou a assinatura de uma revista para os pr\u00f3ximos 12 meses. O valor da assinatura foi de R$ 852,00 e foi pago em 12 parcelas mensais. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis: da realiza\u00e7\u00e3o da assinatura; da apropria\u00e7\u00e3o da assinatura referente ao primeiro m\u00eas e; o pagamento da primeira parcela. I. D- Assinaturas de revistas a apropriar 852,00 C- Assinaturas de revistas a pagar 852,00 II. D- Despesas com assinaturas de revistas 71,00 C- Assinaturas de revistas a apropriar 71,00 III. D- Assinaturas de revistas a apropriar 71,00 C- Despesas com assinaturas de revistas 71,00 IV. D- Assinaturas de revistas a pagar 71,00 C- Caixa ou banco 71,00 V. D- Assinaturas de revistas a apropriar 852,00 C- Caixa ou banco 852,00","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255606,"hashId":"81d238ce55d4bb3e992037f8c0d6cde0","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cia Bela Vista S\/A realizou a assinatura de\r\numa revista para os pr\u00f3ximos 12 meses. O valor\r\nda assinatura foi de R$ 852,00 e foi pago em 12\r\nparcelas mensais. Assinale a alternativa que\r\napresenta, respectivamente, os lan\u00e7amentos\r\ncont\u00e1beis: da realiza\u00e7\u00e3o da assinatura; da\r\napropria\u00e7\u00e3o da assinatura referente ao primeiro\r\nm\u00eas e; o pagamento da primeira parcela. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. D- Assinaturas de revistas a apropriar 852,00<\/p><p align=\"justify\">   C- Assinaturas de revistas a pagar 852,00 <br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. D- Despesas com assinaturas de revistas 71,00 <br><\/p><p align=\"justify\">    C- Assinaturas de revistas a apropriar 71,00 <br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. D- Assinaturas de revistas a apropriar 71,00 <br><\/p><p align=\"justify\">     C- Despesas com assinaturas de revistas 71,00 <br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. D- Assinaturas de revistas a pagar 71,00 <br><\/p><p align=\"justify\">     C- Caixa ou banco 71,00 <br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V. D- Assinaturas de revistas a apropriar 852,00 <br><\/p><p align=\"justify\">    C- Caixa ou banco 852,00<\/p>","resposta":4550400,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4550400,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, II e IV.","id":4550401,"corpo":"<p align=justify>V, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4550402,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, IV e I.","id":4550403,"corpo":"<p align=justify>V, IV e I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e III.","id":4550404,"corpo":"<p align=justify>I, IV e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"nome_clean":"Despesas Antecipadas","oab":false,"nome":"Despesas Antecipadas","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416849,"slug":"contabilidade-geral-despesas-antecipadas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1255606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia adquire um terreno para valoriza\u00e7\u00e3o do capital. Esse terreno deve ser contabilizado como","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255608,"hashId":"c1595aafc1fe5cfaeda84a93d9fa38cd","enunciado":"<p align=justify>Uma companhia adquire um terreno para\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o do capital. Esse terreno deve ser\r\ncontabilizado como<\/p>","resposta":4550411,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um imobilizado.","id":4550410,"corpo":"<p align=justify>um imobilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um investimento.","id":4550411,"corpo":"<p align=justify>um investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um intang\u00edvel.","id":4550412,"corpo":"<p align=justify>um intang\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um realiz\u00e1vel a longo prazo.","id":4550413,"corpo":"<p align=justify>um realiz\u00e1vel a longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma reserva de capital.","id":4550414,"corpo":"<p align=justify>uma reserva de capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1255608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia Fundo de Quintal possui uma conta corrente no Banco da Pra\u00e7a S\/A. Em 31\/01\/2014, a empresa procedeu a emiss\u00e3o do extrato banc\u00e1rio do m\u00eas, o qual apresentava um saldo credor de R$ 77.000,00. Nessa mesma data, emitiu a raz\u00e3o cont\u00e1bil que apresentava um saldo devedor de R$ 60.000,00 para a conta Banco da Pra\u00e7a S\/A. Como de praxe, a empresa procedeu a concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Os fatos colhidos para a realiza\u00e7\u00e3o da concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria foram: I. a empresa recebeu um cheque de clientes de R$ 1.500,00, que foi depositado em 10\/01 e devolvido por insufici\u00eancia de saldo. II. a empresa pagou com cheque, dia 15.01, contas a terceiros no valor de R$ 21.750,00 os quais n\u00e3o foram apresentados. III. um cheque no valor de R$ 1.750,00 foi debitado dia 18\/01 na conta corrente da Cia Fundo de Quintal por engano do Banco. IV. um dep\u00f3sito recebido de clientes no valor de R$ 500,00 foi erroneamente creditado dia 20\/01 a outro correntista. V. constam no extrato despesas banc\u00e1rias de R$ 1.000,00 ainda n\u00e3o contabilizadas pela Cia Fundo de Quintal. Ap\u00f3s a concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, o saldo da conta Banco da Pra\u00e7a S\/A ser\u00e1 de","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255649,"hashId":"472cd08103a7d48fb64ebbf872d902b3","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cia Fundo de Quintal possui uma conta corrente\r\nno Banco da Pra\u00e7a S\/A. Em 31\/01\/2014, a empresa\r\nprocedeu a emiss\u00e3o do extrato banc\u00e1rio do m\u00eas, o\r\nqual apresentava um saldo credor de R$ 77.000,00.\r\nNessa mesma data, emitiu a raz\u00e3o cont\u00e1bil que\r\napresentava um saldo devedor de R$ 60.000,00\r\npara a conta Banco da Pra\u00e7a S\/A. Como de praxe,\r\na empresa procedeu a concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Os\r\nfatos colhidos para a realiza\u00e7\u00e3o da concilia\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria foram: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. a empresa recebeu um cheque de clientes\r\nde R$ 1.500,00, que foi depositado em 10\/01\r\ne devolvido por insufici\u00eancia de saldo. <\/p><p align=\"justify\">II. a empresa pagou com cheque, dia 15.01,\r\ncontas a terceiros no valor de R$ 21.750,00\r\nos quais n\u00e3o foram apresentados. <\/p><p align=\"justify\">III. um cheque no valor de R$ 1.750,00 foi\r\ndebitado dia 18\/01 na conta corrente da Cia\r\nFundo de Quintal por engano do Banco. <\/p><p align=\"justify\">IV. um dep\u00f3sito recebido de clientes no valor\r\nde R$ 500,00 foi erroneamente creditado dia\r\n20\/01 a outro correntista. <\/p><p align=\"justify\">V. constam no extrato despesas banc\u00e1rias de\r\nR$ 1.000,00 ainda n\u00e3o contabilizadas pela\r\nCia Fundo de Quintal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s a concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, o saldo da conta\r\nBanco da Pra\u00e7a S\/A ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4550613,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 59.000,00.","id":4550610,"corpo":"<p align=justify>R$ 59.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 79.250,00.","id":4550611,"corpo":"<p align=justify>R$ 79.250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 55.750,00.","id":4550612,"corpo":"<p align=justify>R$ 55.750,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 57.500,00.","id":4550613,"corpo":"<p align=justify>R$ 57.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 58.000,00.","id":4550614,"corpo":"<p align=justify>R$ 58.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","oab":false,"nome":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416846,"slug":"contabilidade-geral-disponibilidades-caixa-e-equivalente-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-geral\/1255649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 10\/01\/2013, uma empresa tomou um empr\u00e9stimo em moeda estrangeira no valor de US$ 100.000,00 a uma taxa de c\u00e2mbio de US$ 1,00 = R$ 2,10. No t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social em 31\/12\/2013, a empresa verificou que a taxa de c\u00e2mbio estava: US$ 1,00 = R$ 1,95. Assinale a alternativa que representa o lan\u00e7amento da varia\u00e7\u00e3o da moeda em 31\/12\/2013.","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255650,"hashId":"ced08c894543174a288c944b7964e97a","enunciado":"<p align=justify>Em 10\/01\/2013, uma empresa tomou um\r\nempr\u00e9stimo em moeda estrangeira no valor de US$\r\n100.000,00 a uma taxa de c\u00e2mbio de US$ 1,00 = R$\r\n2,10. No t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social em 31\/12\/2013,\r\na empresa verificou que a taxa de c\u00e2mbio estava:\r\nUS$ 1,00 = R$ 1,95. Assinale a alternativa que representa o lan\u00e7amento da varia\u00e7\u00e3o da moeda\r\nem 31\/12\/2013.<\/p>","resposta":4550618,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D- Juros Passivos (Passivo Circulante). C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo Circulante) .","id":4550615,"corpo":"<p align=justify>D- Juros Passivos (Passivo Circulante). <div>C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo\r\nCirculante) .<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Passivas (Resultado). C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo Circulante) .","id":4550616,"corpo":"<p align=justify>D- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Passivas (Resultado). <div>C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo\r\nCirculante) .<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo Circulante). C- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Passivas (Resultado).","id":4550617,"corpo":"<p align=justify>D- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo\r\nCirculante). <div>C- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Passivas (Resultado).<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo Circulante). C- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Ativas (Resultado).","id":4550618,"corpo":"<p align=justify>D- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo\r\nCirculante). <div>C- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Ativas (Resultado).<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Ativas (Resultado). C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo Circulante) .","id":4550619,"corpo":"<p align=justify>D- Varia\u00e7\u00f5es Cambiais Ativas (Resultado). <div>C- Empr\u00e9stimos em moeda estrangeira (Passivo\r\nCirculante) .<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias e Cambiais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias e Cambiais","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4409,"slug":"contabilidade-geral-variacoes-monetarias-e-cambiais"},{"nome_clean":"Efeitos de Mudan\u00e7as\/Taxas de C\u00e2mbio\/Investimentos no exterior e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Efeitos de Mudan\u00e7as\/Taxas de C\u00e2mbio\/Investimentos no exterior e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416868,"slug":"contabilidade-geral-efeitos-de-mudancas-taxas-de-cambio-investimentos-no-exterior-e-conversao-de-demonstracoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1255650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que define, respectivamente, atividades operacionais, atividades de investimento e atividades de financiamento.","provas":[{"id":42225,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1255653,"hashId":"369d34182107f82e11326d8a9bf641b6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que define, respectivamente,\r\natividades operacionais, atividades de\r\ninvestimento e atividades de financiamento.<\/p>","resposta":4550634,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4550630,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, I e III.","id":4550631,"corpo":"<p align=justify>V, I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e VI.","id":4550632,"corpo":"<p align=justify>I, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VI, III e II.","id":4550633,"corpo":"<p align=justify>VI, III e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, VI e IV.","id":4550634,"corpo":"<p align=justify>II, VI e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o CPC 03 \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, considere as afirmativas de I a VI e assinale o que se pede nas quest\u00f5es 40 e 41. I. S\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo, de alta liquidez, que s\u00e3o prontamente convers\u00edveis em montante conhecido de caixa e que est\u00e3o sujeitas a um insignificante risco de mudan\u00e7a de valor. II. S\u00e3o as principais atividades geradoras de receita da entidade e outras atividades que n\u00e3o s\u00e3o de investimento e tampouco de financiamento. III. S\u00e3o as entradas e sa\u00eddas de caixa e equivalentes de caixa. IV. S\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no capital de terceiros da entidade. V. Compreende numer\u00e1rio em esp\u00e9cie e dep\u00f3sitos banc\u00e1rios dispon\u00edveis. VI. S\u00e3o as referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 venda de ativos de longo prazo e de outros investimentos n\u00e3o inclu\u00eddos nos equivalentes de caixa.","id":402555,"enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o CPC 03 \u2013 \r\nDemonstra\u00e7\u00e3o dos\r\nFluxos de Caixa, considere as afirmativas de \r\nI a\r\nVI e assinale o que se pede nas quest\u00f5es 40 \r\ne 41. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">I. S\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es \r\nfinanceiras de curto \r\nprazo,\r\nde alta liquidez, que s\u00e3o prontamente\r\nconvers\u00edveis em montante conhecido\r\nde caixa e que est\u00e3o sujeitas a um\r\ninsignificante risco de mudan\u00e7a de \r\nvalor. <\/p><p align=\"justify\">II. S\u00e3o \r\nas principais atividades geradoras \r\nde\r\nreceita da entidade e outras atividades\r\nque n\u00e3o s\u00e3o de investimento e tampouco\r\nde financiamento. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">III. S\u00e3o as entradas e \r\nsa\u00eddas de caixa e\r\nequivalentes de caixa. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">IV. S\u00e3o aquelas que resultam \r\nem mudan\u00e7as no\r\ntamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio\r\ne no capital de terceiros da entidade. \r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Compreende \r\nnumer\u00e1rio em esp\u00e9cie e\r\ndep\u00f3sitos banc\u00e1rios dispon\u00edveis. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">VI. S\u00e3o as referentes \u00e0 \r\naquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nvenda de ativos de longo prazo e de\r\noutros investimentos n\u00e3o inclu\u00eddos nos\r\nequivalentes de caixa.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 e 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1255653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mercado organizado sob uma estrutura de concorr\u00eancia perfeita apresenta produtos caracterizados por serem","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255694,"hashId":"a64f06b0589578e3fcba8937abcb56b1","enunciado":"<p align=justify>Um mercado organizado sob uma estrutura\r\nde concorr\u00eancia perfeita apresenta produtos\r\ncaracterizados por serem<\/p>","resposta":4550773,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heterog\u00eaneos.","id":4550770,"corpo":"<p align=justify>heterog\u00eaneos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bens de luxo.","id":4550771,"corpo":"<p align=justify>bens de luxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferenciados.","id":4550772,"corpo":"<p align=justify>diferenciados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homog\u00eaneos.","id":4550773,"corpo":"<p align=justify>homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bens de Giffen.","id":4550774,"corpo":"<p align=justify>bens de Giffen.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Perfeita","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412835,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-perfeita"}],"slug":"economia-e-financas\/1255694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui uma hip\u00f3tese da estrutura de mercado monopolista","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255696,"hashId":"f15ce124cc673793cd0da9d2c379ce63","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O constitui uma hip\u00f3tese da estrutura de\r\nmercado monopolista<\/p>","resposta":4550782,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a curva de receita m\u00e9dia corresponder \u00e0 curva de demanda do mercado.","id":4550780,"corpo":"<p align=justify>a curva de receita m\u00e9dia corresponder \u00e0 curva de\r\ndemanda do mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existir concorr\u00eancia entre os consumidores.","id":4550781,"corpo":"<p align=justify>existir concorr\u00eancia entre os consumidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexistir de barreiras \u00e0 entrada e sa\u00edda de firmas.","id":4550782,"corpo":"<p align=justify>inexistir de barreiras \u00e0 entrada e sa\u00edda de firmas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o setor ser constitu\u00eddo por uma \u00fanica firma.","id":4550783,"corpo":"<p align=justify>o setor ser constitu\u00eddo por uma \u00fanica firma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a firma produzir um produto para o qual n\u00e3o existe substituto pr\u00f3ximo.","id":4550784,"corpo":"<p align=justify>a firma produzir um produto para o qual n\u00e3o existe\r\nsubstituto pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"}],"slug":"economia-e-financas\/1255696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a regra de decis\u00e3o que geralmente \u00e9 seguida em uma situa\u00e7\u00e3o em que o agente necessita optar por um determinado investimento.","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255765,"hashId":"34dee466379dd38e3b3afe0de03a760e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a regra\r\nde decis\u00e3o que geralmente \u00e9 seguida em uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o em que o agente necessita optar por um\r\ndeterminado investimento.<\/p>","resposta":4551000,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O investimento que apresentar a maior taxa interna de retorno.","id":4551000,"corpo":"<p align=justify>O investimento que apresentar a maior taxa interna de\r\nretorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O investimento que apresentar o menor valor presente l\u00edquido.","id":4551001,"corpo":"<p align=justify>O investimento que apresentar o menor valor presente\r\nl\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O investimento que apresentar o tempo de recupera\u00e7\u00e3o maior que o prazo-limite.","id":4551002,"corpo":"<p align=justify>O investimento que apresentar o tempo de recupera\u00e7\u00e3o\r\nmaior que o prazo-limite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O investimento que apresentar a taxa m\u00ednima de atratividade maior que a taxa interna de retorno.","id":4551003,"corpo":"<p align=justify>O investimento que apresentar a taxa m\u00ednima de\r\natratividade maior que a taxa interna de retorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O investimento que apresentar a taxa interna de retorno nula.","id":4551004,"corpo":"<p align=justify>O investimento que apresentar a taxa interna de\r\nretorno nula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"}],"slug":"matematica-financeira\/1255765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42230,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1255776,"hashId":"d78cbe3e716cb49cb2ec23902763bb6c","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA),\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4551055,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discriminar\u00e1 os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para o atingimento das metas e prioridades estabelecidas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).","id":4551051,"corpo":"<p align=justify>Discriminar\u00e1 os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros\r\npara o atingimento das metas e prioridades\r\nestabelecidas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias\r\n(LDO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusas funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico.","id":4551052,"corpo":"<p align=justify>Compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos\r\npoderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusas funda\u00e7\u00f5es\r\ninstitu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreender\u00e1 o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto.","id":4551053,"corpo":"<p align=justify>Compreender\u00e1 o or\u00e7amento de investimento das\r\nempresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente,\r\ndetenha a maioria do capital social com direito a voto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender\u00e1 o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico.","id":4551054,"corpo":"<p align=justify>Compreender\u00e1 o or\u00e7amento da seguridade social,\r\nabrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela\r\nvinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem\r\ncomo os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos\r\npelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza a metodologia or\u00e7ament\u00e1ria intitulada \u201cor\u00e7amento tradicional\u201d para a elabora\u00e7\u00e3o da LOA.","id":4551055,"corpo":"<p align=justify>Utiliza a metodologia or\u00e7ament\u00e1ria intitulada\r\n\u201cor\u00e7amento tradicional\u201d para a elabora\u00e7\u00e3o da LOA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424717,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1255776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia as seguintes passagens do texto I. Apesar de a Apple n\u00e3o declarar nada oficialmente sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Bitcoin e ApplePay, uma s\u00e9rie de pistas indica que a empresa est\u00e1 de olho nesse campo.II. Uma dessas \u00e9 que a companhia eliminou, em junho \u00faltimo, sua proibi\u00e7\u00e3o para aplicativos que envolvessem unidades monet\u00e1rias virtuais, que eram banidos at\u00e9 ent\u00e3o.III. O elemento mais importante, no entanto, \u00e9 que, gra\u00e7as ao poder econ\u00f4mico e simb\u00f3lico da Apple, o lan\u00e7amento do Apple Pay far\u00e1 com que a infraestrutura necess\u00e1ria para aceitar pagamentos por meio do celular se espalhe pelo mundo.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"},{"id":52727,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594027,"hashId":"5dc364e845b126871e84cfffeceb4590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia as seguintes passagens do texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Apesar <strong><u>de a<\/u><\/strong> Apple n\u00e3o declarar nada oficialmente sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Bitcoin e ApplePay, uma s\u00e9rie de pistas indica que a empresa est\u00e1 de olho nesse campo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma dessas \u00e9 que a companhia eliminou, em junho \u00faltimo, sua proibi\u00e7\u00e3o para aplicativos que envolvessem unidades monet\u00e1rias virtuais, <strong><u>que<\/u><\/strong> eram banidos at\u00e9 ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O elemento mais importante, no entanto, \u00e9 que, gra\u00e7as ao poder econ\u00f4mico e <strong><u>simb\u00f3lico<\/u><\/strong> da Apple, o lan\u00e7amento do Apple Pay <strong><u>far\u00e1<\/u><\/strong> com que a infraestrutura <strong><u>necess\u00e1ria<\/u><\/strong> para aceitar pagamentos por meio do celular se espalhe pelo mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5980049,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho destacado em I apresenta uma incorre\u00e7\u00e3o. O adequado seria usar a forma \u201cda\u201d.","id":5980046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho destacado em I apresenta uma incorre\u00e7\u00e3o. O adequado seria usar a forma \u201cda\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cque\u201d, destacada em II, \u00e9 classificada morfologicamente como conjun\u00e7\u00e3o e contribui para a coes\u00e3o textual.","id":5980047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cque\u201d, destacada em II, \u00e9 classificada morfologicamente como conjun\u00e7\u00e3o e contribui para a coes\u00e3o textual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das tr\u00eas palavras sublinhadas em III, uma \u00e9 ox\u00edtona e as duas outras s\u00e3o proparox\u00edtonas; apenas duas est\u00e3o corretamente acentuadas.","id":5980048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das tr\u00eas palavras sublinhadas em III, uma \u00e9 ox\u00edtona e as duas outras s\u00e3o proparox\u00edtonas; apenas duas est\u00e3o corretamente acentuadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em I, a separa\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o e artigo, no trecho destacado, \u00e9 prescrita pela norma culta da l\u00edngua.","id":5980049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, a separa\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o e artigo, no trecho destacado, \u00e9 prescrita pela norma culta da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em II, a ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo \u201cque\u201d em destaque \u00e9 classificada como subordinada substantiva subjetiva.","id":5980050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em II, a ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo \u201cque\u201d em destaque \u00e9 classificada como subordinada substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Voc\u00ea ainda vai usar uma moeda virtual Quando a Apple lan\u00e7ou sua nova gera\u00e7\u00e3o de iPhones, h\u00e1 algumas semanas, muita gente ficou desapontada. A empresa que era l\u00edder isolada em inova\u00e7\u00e3o dessa vez pareceu estar a reboque. A grande novidade em hardware foi o tamanho dos aparelhos, que cresceram.\tMesmo isso foi \"c\u00f3pia\" do que os concorrentes j\u00e1 vinham fazendo. Mas quem olhar com cuidado vai ver que verdadeira novidade estava no software, com o lan\u00e7amento do Apple Pay, uma entrada de cabe\u00e7a da empresa no mercado de pagamentos virtuais.\tO Apple Pay foi lido como um passo da empresa para se aproximar dos bancos e das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito para resolver um problema que ambos n\u00e3o foram capazes de resolver sozinhos: massificar os celulares como meio de pagamento, transformando-o no novo \"cart\u00e3o de cr\u00e9dito\" do futuro.\tNo entanto, a leitura mais interessante n\u00e3o apareceu em muitos lugares. O Apple Pay \u00e9 tamb\u00e9m uma porta de entrada para as chamadas \"moedas virtuais\", especialmente para o Bitcoin.\tPara quem ainda n\u00e3o est\u00e1 familiarizado, o Bitcoin \u00e9 uma moeda cujo banco central \u00e9 a pr\u00f3pria internet. Ela \u00e9 gerada por um complexo conjunto de regras definidas por software e est\u00e1 se tornando hoje um ativo cada vez mais importante.\tApesar de a Apple n\u00e3o declarar nada oficialmente sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Bitcoin e ApplePay, uma s\u00e9rie de pistas indica que a empresa est\u00e1 de olho nesse campo. Uma dessas \u00e9 que a companhia eliminou, em junho \u00faltimo, sua proibi\u00e7\u00e3o para aplicativos que envolvessem unidades monet\u00e1rias virtuais, que eram banidos at\u00e9 ent\u00e3o.\tOutra \u00e9 que o Apple Pay vai ser aberto para o desenvolvimento por terceiros. Em outras palavras, aplicativos que est\u00e3o experimentando com o uso do Bitcoin (como o Stripe e o PayPal) poder\u00e3o ser integrados ao sistema Apple Pay.\tO elemento mais importante, no entanto, \u00e9 que, gra\u00e7as ao poder econ\u00f4mico e simb\u00f3lico da Apple, o lan\u00e7amento do Apple Pay far\u00e1 com que a infraestrutura necess\u00e1ria para aceitar pagamentos por meio do celular se espalhe pelo mundo.\tCada vez mais lojas v\u00e3o aceitar o \"smartphone\" como meio de pagamento. Uma vez que isso aconte\u00e7a, In\u00eas \u00e9 morta. N\u00e3o importar\u00e1 se voc\u00ea tem no bolso d\u00f3lares, reais, bitcoins, ou dirhams marroquinos. Qualquer moeda do planeta pode ser usada para qualquer transa\u00e7\u00e3o.\tNesse momento, o rei do peda\u00e7o vira o Bitcoin, moeda \"nativa\" da internet e que se adapta melhor a ela do que qualquer dinheiro emitido em papel.\t[...]\tIsso parece fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas anote essas palavras: voc\u00ea ainda vai usar uma moeda virtual. (http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ronaldolemos)","id":442414,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Voc\u00ea ainda vai usar uma moeda virtual <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando a Apple lan\u00e7ou sua nova gera\u00e7\u00e3o de iPhones, h\u00e1 algumas semanas, muita gente ficou desapontada. A empresa que era l\u00edder isolada em inova\u00e7\u00e3o dessa vez pareceu estar a reboque. A grande novidade em hardware foi o tamanho dos aparelhos, que cresceram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMesmo isso foi \"c\u00f3pia\" do que os concorrentes j\u00e1 vinham fazendo. Mas quem olhar com cuidado vai ver que verdadeira novidade estava no software, com o lan\u00e7amento do Apple Pay, uma entrada de cabe\u00e7a da empresa no mercado de pagamentos virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Apple Pay foi lido como um passo da empresa para se aproximar dos bancos e das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito para resolver um problema que ambos n\u00e3o foram capazes de resolver sozinhos: massificar os celulares como meio de pagamento, transformando-o no novo \"cart\u00e3o de cr\u00e9dito\" do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo entanto, a leitura mais interessante n\u00e3o apareceu em muitos lugares. O Apple Pay \u00e9 tamb\u00e9m uma porta de entrada para as chamadas \"moedas virtuais\", especialmente para o Bitcoin.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara quem ainda n\u00e3o est\u00e1 familiarizado, o Bitcoin \u00e9 uma moeda cujo banco central \u00e9 a pr\u00f3pria internet. Ela \u00e9 gerada por um complexo conjunto de regras definidas por software e est\u00e1 se tornando hoje um ativo cada vez mais importante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApesar de a Apple n\u00e3o declarar nada oficialmente sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Bitcoin e ApplePay, uma s\u00e9rie de pistas indica que a empresa est\u00e1 de olho nesse campo. Uma dessas \u00e9 que a companhia eliminou, em junho \u00faltimo, sua proibi\u00e7\u00e3o para aplicativos que envolvessem unidades monet\u00e1rias virtuais, que eram banidos at\u00e9 ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOutra \u00e9 que o Apple Pay vai ser aberto para o desenvolvimento por terceiros. Em outras palavras, aplicativos que est\u00e3o experimentando com o uso do Bitcoin (como o Stripe e o PayPal) poder\u00e3o ser integrados ao sistema Apple Pay.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO elemento mais importante, no entanto, \u00e9 que, gra\u00e7as ao poder econ\u00f4mico e simb\u00f3lico da Apple, o lan\u00e7amento do Apple Pay far\u00e1 com que a infraestrutura necess\u00e1ria para aceitar pagamentos por meio do celular se espalhe pelo mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCada vez mais lojas v\u00e3o aceitar o \"smartphone\" como meio de pagamento. Uma vez que isso aconte\u00e7a, In\u00eas \u00e9 morta. N\u00e3o importar\u00e1 se voc\u00ea tem no bolso d\u00f3lares, reais, bitcoins, ou dirhams marroquinos. Qualquer moeda do planeta pode ser usada para qualquer transa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNesse momento, o rei do peda\u00e7o vira o Bitcoin, moeda \"nativa\" da internet e que se adapta melhor a ela do que qualquer dinheiro emitido em papel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tIsso parece fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas anote essas palavras: voc\u00ea ainda vai usar uma moeda virtual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em style=\"font-size: 12px;\">(http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/ronaldolemos)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1594027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia novamente a fala do primeiro bal\u00e3o e as afirma\u00e7\u00f5es feitas a respeito dela. \u201cQue saudades da \u00e9poca em que o leite era entregue em casa e vinha em leiteiras.\u201d I. A palavra \u201cleiteiras\u201d \u00e9 um substantivo concreto, comum, derivado. II. Ocorre um per\u00edodo simples, isto \u00e9, formado por apenas uma ora\u00e7\u00e3o. III. A locu\u00e7\u00e3o verbal \u201cera entregue\u201d apresenta uma forma nominal no infinitivo. IV. A palavra \u201c\u00e9poca\u201d aparece corretamente acentuada e essa acentua\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela mesma raz\u00e3o de \u201csimb\u00f3lico\u201d. Est\u00e1 correto o que se afirma em quantas das an\u00e1lises acima? ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"},{"id":52727,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas","id":22049},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Ingl\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594032,"hashId":"0cfffa46923297f15cd6d888eacd6b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia novamente a fala do primeiro bal\u00e3o e as afirma\u00e7\u00f5es feitas a respeito dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cQue saudades da \u00e9poca em que o leite era entregue em casa e vinha em leiteiras.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A palavra \u201cleiteiras\u201d \u00e9 um substantivo concreto, comum, derivado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ocorre um per\u00edodo simples, isto \u00e9, formado por apenas uma ora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A locu\u00e7\u00e3o verbal \u201cera entregue\u201d apresenta uma forma nominal no infinitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. A palavra \u201c\u00e9poca\u201d aparece corretamente acentuada e essa acentua\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela mesma raz\u00e3o de \u201csimb\u00f3lico\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em quantas das an\u00e1lises acima? <\/p>","resposta":5980073,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma. ","id":5980071,"corpo":"<p>nenhuma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma, somente. ","id":5980072,"corpo":"<p>uma, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas, somente. ","id":5980073,"corpo":"<p>duas, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas, somente. ","id":5980074,"corpo":"<p>tr\u00eas, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas","id":5980075,"corpo":"<p>todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, considere a tirinha.http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/tec","id":442415,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es<\/strong> de<strong> 6<\/strong> a <strong>10<\/strong>, considere a tirinha.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52705\/grupo-questao\/442415-20210311170654000000-0.png\"><\/p><p><em>http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/tec<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1594032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A percep\u00e7\u00e3o social est\u00e1 entre os principais conceitos da Psicologia Social, que ao estudar a intera\u00e7\u00e3o social, aponta que a percep\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que depende da atribui\u00e7\u00e3o de significado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594038,"hashId":"30728f744511a4e0eef22504adecd944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A percep\u00e7\u00e3o social est\u00e1 entre os principais conceitos da Psicologia Social, que ao estudar a intera\u00e7\u00e3o social, aponta que a percep\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que depende da atribui\u00e7\u00e3o de significado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5980103,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"futura.","id":5980101,"corpo":"<p>futura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparada.","id":5980102,"corpo":"<p>comparada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vivida.","id":5980103,"corpo":"<p>vivida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolhida.","id":5980104,"corpo":"<p>escolhida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imaginada.","id":5980105,"corpo":"<p>imaginada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1594038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En la frase: \u201c\u2026cuyo fin a\u00fan se desconoce\u2026\u201d, podemos sustituir la palabra en negrita por: ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594040,"hashId":"e301d388b6fe0dceba3bd76ca57c787a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En la frase: <em>\u201c\u2026cuyo fin <\/em><strong><em>a\u00fan<\/em><\/strong><em> se desconoce\u2026<\/em>\u201d, podemos sustituir la palabra en negrita por: <\/p>","resposta":5980111,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todav\u00eda. ","id":5980111,"corpo":"<p>Todav\u00eda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sin embargo. ","id":5980112,"corpo":"<p> Sin embargo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda. ","id":5980113,"corpo":"<p>Ainda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pero. ","id":5980114,"corpo":"<p> Pero. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" En cuanto. ","id":5980115,"corpo":"<p> En cuanto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a las cuestiones 11 a 15, lea el texto que sigue.JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto La entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades. Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol","id":442416,"enunciado":"<p>Para responder a las <strong>cuestiones 11 a 15,<\/strong> lea el texto que sigue.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLa entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em style=\"font-size: 12px;\">Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1594040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo da pesquisa em representa\u00e7\u00f5es sociais, \u00e9 preciso manter em perspectiva a pluralidade que constitui os processos representacionais, pluralidade esta que implica o reconhecimento, na estrutura\u00e7\u00e3o do processo investigativo, de uma s\u00e9rie de categorias sem as quais n\u00e3o se pode entender o sentido pleno das representa\u00e7\u00f5es sociais, sendo necess\u00e1rio estabelecer quem \u00e9","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594049,"hashId":"2e47c73957fab3718782ccf89399569e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da pesquisa em representa\u00e7\u00f5es sociais, \u00e9 preciso manter em perspectiva a pluralidade que constitui os processos representacionais, pluralidade esta que implica o reconhecimento, na estrutura\u00e7\u00e3o do processo investigativo, de uma s\u00e9rie de categorias sem as quais n\u00e3o se pode entender o sentido pleno das representa\u00e7\u00f5es sociais, sendo necess\u00e1rio estabelecer quem \u00e9<\/p>","resposta":5980158,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o protagonista do conflito; quando ele age agressivamente; a partir de que lugar encontra apoio; o objetivo deste estilo comunicacional.","id":5980156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o protagonista do conflito; quando ele age agressivamente; a partir de que lugar encontra apoio; o objetivo deste estilo comunicacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o autor do ato conclusivo; quando age; a partir de que lugar age; o objetivo desta a\u00e7\u00e3o.","id":5980157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor do ato conclusivo; quando age; a partir de que lugar age; o objetivo desta a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sujeito do trabalho representacional; quando o sujeito sabe; a partir de que lugar o sujeito sabe; o objetivo do sujeito que sabe.","id":5980158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito do trabalho representacional; quando o sujeito sabe; a partir de que lugar o sujeito sabe; o objetivo do sujeito que sabe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a v\u00edtima; quando ela age deste lugar; a partir de que lugar clama por cuidado; o objetivo desta posi\u00e7\u00e3o no grupo.","id":5980159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a v\u00edtima; quando ela age deste lugar; a partir de que lugar clama por cuidado; o objetivo desta posi\u00e7\u00e3o no grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o l\u00edder do grupo; quando ele atua; a partir de que lugar ele se organiza; o objetivo desta lideran\u00e7a.","id":5980160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o l\u00edder do grupo; quando ele atua; a partir de que lugar ele se organiza; o objetivo desta lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1594049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como as atitudes em geral, o preconceito tem tr\u00eas componentes: cren\u00e7as, sentimentos e tend\u00eancias","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594051,"hashId":"611b28290cc11b461864e2f0fd0643c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como as atitudes em geral, o preconceito tem tr\u00eas componentes: cren\u00e7as, sentimentos e tend\u00eancias<\/p>","resposta":5980167,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biol\u00f3gicas.","id":5980166,"corpo":"<p>biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comportamentais.","id":5980167,"corpo":"<p>comportamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patol\u00f3gicas.","id":5980168,"corpo":"<p>patol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fantasistas.","id":5980169,"corpo":"<p>fantasistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pseudopr\u00e1ticas.","id":5980170,"corpo":"<p>pseudopr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1594051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enfoque das t\u00e1ticas organizacionais da socializa\u00e7\u00e3o que tratam das a\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o que visam a facilitar o processo de socializa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, destacam-se as contribui\u00e7\u00f5es de Van Maanen e Schein (1979) e de Jones (1986), nos quais os demais estudos se fundamentam. O modelo apresentado por Van Maanen e Schein, concebe as t\u00e1ticas organizacionais como os caminhos nos quais as experi\u00eancias dos indiv\u00edduos em transi\u00e7\u00e3o de um papel para o outro s\u00e3o estruturadas nas organiza\u00e7\u00f5es, tendo desenvolvido um modelo de an\u00e1lise baseada em 6 dimens\u00f5es nas quais cada t\u00e1tica pode variar. Jones (1986) aperfei\u00e7oando o modelo apresentado, acrescentou que todas as dimens\u00f5es bipolares identificadas anteriormente se organizam segundo uma outra dimens\u00e3o bipolar: t\u00e1ticas institucionalizadas versus t\u00e1ticas","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594052,"hashId":"e73a0d93c9c2fa52c3510a6addb0d213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No enfoque das t\u00e1ticas organizacionais da socializa\u00e7\u00e3o que tratam das a\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o que visam a facilitar o processo de socializa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, destacam-se as contribui\u00e7\u00f5es de Van Maanen e Schein (1979) e de Jones (1986), nos quais os demais estudos se fundamentam. O modelo apresentado por Van Maanen e Schein, concebe as t\u00e1ticas organizacionais como os caminhos nos quais as experi\u00eancias dos indiv\u00edduos em transi\u00e7\u00e3o de um papel para o outro s\u00e3o estruturadas nas organiza\u00e7\u00f5es, tendo desenvolvido um modelo de an\u00e1lise baseada em 6 dimens\u00f5es nas quais cada t\u00e1tica pode variar. Jones (1986) aperfei\u00e7oando o modelo apresentado, acrescentou que todas as dimens\u00f5es bipolares identificadas anteriormente se organizam segundo uma outra dimens\u00e3o bipolar: t\u00e1ticas institucionalizadas <em>versus <\/em>t\u00e1ticas<\/p>","resposta":5980172,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padronizadas na organiza\u00e7\u00e3o.","id":5980171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padronizadas na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"individualizadas na organiza\u00e7\u00e3o.","id":5980172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individualizadas na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cognitivas na organiza\u00e7\u00e3o.","id":5980173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cognitivas na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dimensionadas na organiza\u00e7\u00e3o.","id":5980174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dimensionadas na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verticais na organiza\u00e7\u00e3o.","id":5980175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verticais na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1594052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escala de Desesperan\u00e7a Beck \u2212 BHS consiste em afirma\u00e7\u00f5es que envolvem cogni\u00e7\u00f5es sobre desesperan\u00e7a e engloba","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594056,"hashId":"6b9ac8016373a601c68ed72513f69181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escala de Desesperan\u00e7a Beck \u2212 BHS consiste em afirma\u00e7\u00f5es que envolvem cogni\u00e7\u00f5es sobre desesperan\u00e7a e engloba<\/p>","resposta":5980191,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas negativas a respeito do futuro imediato e remoto.","id":5980191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas negativas a respeito do futuro imediato e remoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas positivas a respeito do futuro imediato e remoto.","id":5980192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas positivas a respeito do futuro imediato e remoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas positivas a respeito do presente imediato e remoto.","id":5980193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas positivas a respeito do presente imediato e remoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas ambivalentes a respeito do futuro imediato e remoto.","id":5980194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas ambivalentes a respeito do futuro imediato e remoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas contradit\u00f3rias a respeito do passado recente e remoto.","id":5980195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">34 itens, que avaliam a extens\u00e3o das expectativas contradit\u00f3rias a respeito do passado recente e remoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1594056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as doen\u00e7as ocupacionais encontram-se as Les\u00f5es por Movimento Repetitivo \u2212 LER. Para evit\u00e1-las, \u00e9 conveniente mudar de posi\u00e7\u00e3o, aprimorar o design da ferramenta e fazer pequenos intervalos com","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594065,"hashId":"8959b1ee5708741aad18723cef77ad90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as doen\u00e7as ocupacionais encontram-se as Les\u00f5es por Movimento Repetitivo \u2212 LER. Para evit\u00e1-las, \u00e9 conveniente mudar de posi\u00e7\u00e3o, aprimorar o <em>design <\/em>da ferramenta e fazer pequenos intervalos com<\/p>","resposta":5980239,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de relaxamento coletivas obrigat\u00f3rias, para todos os setores de trabalho.","id":5980236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas de relaxamento coletivas obrigat\u00f3rias, para todos os setores de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refei\u00e7\u00f5es e descanso entre etapas de tarefas para cada dia da semana.","id":5980237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refei\u00e7\u00f5es e descanso entre etapas de tarefas para cada dia da semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontros com mediadores de conversas produtivas que dissolvam tens\u00e3o por meio de rede social.","id":5980238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontros com mediadores de conversas produtivas que dissolvam tens\u00e3o por meio de rede social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios apropriados desenvolvidos especificamente para cada esta\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":5980239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcios apropriados desenvolvidos especificamente para cada esta\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"op\u00e7\u00e3o de descanso em dormit\u00f3rios rotativos a crit\u00e9rio de cada esta\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":5980240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00e7\u00e3o de descanso em dormit\u00f3rios rotativos a crit\u00e9rio de cada esta\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"LER-DORT","oab":false,"nome":"LER-DORT","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417454,"slug":"psicologia-ler-dort"}],"slug":"psicologia\/1594065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma intera\u00e7\u00e3o de influ\u00eancias que afetam a percep\u00e7\u00e3o das les\u00f5es relacionadas ao trabalho, por exemplo, Les\u00f5es por Movimento Repetitivo \u2212 LER. O fato de um desconforto ser ou n\u00e3o sentido como dor atribu\u00edvel a uma les\u00e3o e o n\u00edvel de toler\u00e2ncia \u00e0 dor","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594067,"hashId":"9fe4cdb36a6095f8df7891146abd9290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma intera\u00e7\u00e3o de influ\u00eancias que afetam a percep\u00e7\u00e3o das les\u00f5es relacionadas ao trabalho, por exemplo, Les\u00f5es por Movimento Repetitivo \u2212 LER. O fato de um desconforto ser ou n\u00e3o sentido como dor atribu\u00edvel a uma les\u00e3o e o n\u00edvel de toler\u00e2ncia \u00e0 dor<\/p>","resposta":5980248,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acabam por depender, exclusivamente, de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, que garantem o tratamento.","id":5980246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acabam por depender, exclusivamente, de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, que garantem o tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependem somente da natureza da les\u00e3o no organismo.","id":5980247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependem somente da natureza da les\u00e3o no organismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem depender de fatores psicol\u00f3gicos.","id":5980248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem depender de fatores psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dependem somente de influ\u00eancias sociol\u00f3gicas externas.","id":5980249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependem somente de influ\u00eancias sociol\u00f3gicas externas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dependem, exclusivamente, da condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica pessoal.","id":5980250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependem, exclusivamente, da condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"LER-DORT","oab":false,"nome":"LER-DORT","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417454,"slug":"psicologia-ler-dort"}],"slug":"psicologia\/1594067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conclus\u00f5es das teorias cognitivas sobre a motiva\u00e7\u00e3o podem ser ilustradas pelo uso dos procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho no trabalho, no qual o avaliado","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594081,"hashId":"9b9c472d36c73fdbc3ab34ea9d5ed15f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As conclus\u00f5es das teorias cognitivas sobre a motiva\u00e7\u00e3o podem ser ilustradas pelo uso dos procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho no trabalho, no qual o avaliado<\/p>","resposta":5980319,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaciona seu bom desempenho a uma premia\u00e7\u00e3o, exclusivamente, financeira.","id":5980316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona seu bom desempenho a uma premia\u00e7\u00e3o, exclusivamente, financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ignora os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o do seu desempenho.","id":5980317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignora os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o do seu desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa passivamente do processo.","id":5980318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa passivamente do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa ativamente do processo.","id":5980319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa ativamente do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relaciona seu desempenho, exclusivamente, a recompensas sociais.","id":5980320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona seu desempenho, exclusivamente, a recompensas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417456,"slug":"psicologia-motivacao"}],"slug":"psicologia\/1594081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorre o seguinte di\u00e1logo entre um gestor e seu liderado: \u2212 Gestor: Voc\u00ea est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo afinco com que se dedicou a esse trabalho. \u2212 Liderado: Muito obrigado! Fico realmente feliz por voc\u00ea ter me dito isso. Considerando-se que a motiva\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a uma necessidade, pode-se considerar a a\u00e7\u00e3o do gestor como um fator de","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594083,"hashId":"9c983a7104bb791be3785f3725f7b7a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre o seguinte di\u00e1logo entre um gestor e seu liderado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Gestor: Voc\u00ea est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo afinco com que se dedicou a esse trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Liderado: Muito obrigado! Fico realmente feliz por voc\u00ea ter me dito isso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a motiva\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a uma necessidade, pode-se considerar a a\u00e7\u00e3o do gestor como um fator de<\/p>","resposta":5980326,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o.","id":5980326,"corpo":"<p>satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inspira\u00e7\u00e3o.","id":5980327,"corpo":"<p>inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra satisfa\u00e7\u00e3o.","id":5980328,"corpo":"<p>contra satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condicionamento.","id":5980329,"corpo":"<p>condicionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conduta afirmativa.","id":5980330,"corpo":"<p>conduta afirmativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":"psicologia\/1594083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pesquisar o clima organizacional, o question\u00e1rio de pesquisa \u00e9 a t\u00e9cnica mais utilizada para coleta de dados. Os question\u00e1rios, frequentemente, empregam o que se chama de escala tipo Likert, nas quais as pessoas s\u00e3o solicitadas a","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594093,"hashId":"e82cd8ec92363ccbb1e5ed0be8a29d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao pesquisar o clima organizacional, o question\u00e1rio de pesquisa \u00e9 a t\u00e9cnica mais utilizada para coleta de dados. Os question\u00e1rios, frequentemente, empregam o que se chama de escala tipo <em>Likert<\/em>, nas quais as pessoas s\u00e3o solicitadas a<\/p>","resposta":5980376,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se posicionar descrevendo sua percep\u00e7\u00e3o sobre um tema, por exemplo, sobre a comunica\u00e7\u00e3o.","id":5980373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se posicionar descrevendo sua percep\u00e7\u00e3o sobre um tema, por exemplo, sobre a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolher entre duas op\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, sim ou n\u00e3o.","id":5980374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher entre duas op\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, sim ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolher entre tr\u00eas op\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, sim, n\u00e3o e talvez.","id":5980375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher entre tr\u00eas op\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, sim, n\u00e3o e talvez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se posicionar em um cont\u00ednuo que varia de, por exemplo, concordo totalmente a discordo totalmente.","id":5980376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se posicionar em um cont\u00ednuo que varia de, por exemplo, concordo totalmente a discordo totalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se posicionar em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o do clima, como, por exemplo, bom ou ruim.","id":5980377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se posicionar em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o do clima, como, por exemplo, bom ou ruim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1594093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de compet\u00eancias organizacionais atende a tr\u00eas prop\u00f3sitos: identificar capacidades ou recursos superados, capacidades ou recursos estrat\u00e9gicos existentes e capacidades ou recursos","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594104,"hashId":"0130406348778b48f03c6d757642ad8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de compet\u00eancias organizacionais atende a tr\u00eas prop\u00f3sitos: identificar capacidades ou recursos superados, capacidades ou recursos estrat\u00e9gicos existentes e capacidades ou recursos<\/p>","resposta":5980429,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacionais em uso.","id":5980425,"corpo":"<p>operacionais em uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operacionais latentes.","id":5980426,"corpo":"<p>operacionais latentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gicos desenvolvidos.","id":5980427,"corpo":"<p>estrat\u00e9gicos desenvolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mapeados para o segmento.","id":5980428,"corpo":"<p>mapeados para o segmento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gicos potenciais.","id":5980429,"corpo":"<p>estrat\u00e9gicos potenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/1594104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma empresa pode ter gest\u00e3o de compet\u00eancias sem ter gest\u00e3o por compet\u00eancias, mas o inverso n\u00e3o \u00e9 verdadeiro\u201d (Bruno Rocha Fernandes, 2013).Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o por compet\u00eancias refere-se a","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594119,"hashId":"319684268da22fcac89d080edebf9965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma empresa pode ter gest\u00e3o <strong>de <\/strong>compet\u00eancias sem ter gest\u00e3o <strong>por <\/strong>compet\u00eancias, mas o inverso n\u00e3o \u00e9 verdadeiro\u201d (Bruno Rocha Fernandes, 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o <strong>por <\/strong>compet\u00eancias refere-se a<\/p>","resposta":5980489,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade informal, que pode ser executada por qualquer gestor no exerc\u00edcio de seu trabalho, por meio da atribui\u00e7\u00e3o de desafios, leituras, conversas de coaching e feedback constante.","id":5980488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade informal, que pode ser executada por qualquer gestor no exerc\u00edcio de seu trabalho, por meio da atribui\u00e7\u00e3o de desafios, leituras, conversas de <em>coaching <\/em>e <em>feedback <\/em>constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empresas que definem e formalizam um conjunto de compet\u00eancias, que esperam de seus colaboradores e as utilizam sistematicamente como par\u00e2metro para trabalhar suas pessoas.","id":5980489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresas que definem e formalizam um conjunto de compet\u00eancias, que esperam de seus colaboradores e as utilizam sistematicamente como par\u00e2metro para trabalhar suas pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresas que promovem a\u00e7\u00f5es de treinamento pontuais ou realizam outras a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, com base nas solicita\u00e7\u00f5es de seus gestores e de seus colaboradores.","id":5980490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresas que promovem a\u00e7\u00f5es de treinamento pontuais ou realizam outras a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, com base nas solicita\u00e7\u00f5es de seus gestores e de seus colaboradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es que gestores e\/ou empresas realizam com vistas ao desenvolvimento de compet\u00eancias de seus profissionais, quando n\u00e3o h\u00e1 compet\u00eancias formalizadas.","id":5980491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de a\u00e7\u00f5es que gestores e\/ou empresas realizam com vistas ao desenvolvimento de compet\u00eancias de seus profissionais, quando n\u00e3o h\u00e1 compet\u00eancias formalizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planos de desenvolvimento individuais estabelecidos entre o gestor e seus colaboradores, com foco no aprimoramento de capacidades intelectuais, que permitam elevar resultados.","id":5980492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planos de desenvolvimento individuais estabelecidos entre o gestor e seus colaboradores, com foco no aprimoramento de capacidades intelectuais, que permitam elevar resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417451,"slug":"psicologia-gestao-por-competencias"}],"slug":"psicologia\/1594119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O escore de Framingham \u00e9 uma ferramenta \u00fatil e de f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o no cotidiano, sendo sua aplica\u00e7\u00e3o recomend\u00e1vel nas consultas de enfermagem para a estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular das pessoas com press\u00e3o arterial lim\u00edtrofe (MS 2013). Na primeira etapa desse processo s\u00e3o coletadas informa\u00e7\u00f5es sobre fatores de risco pr\u00e9vios e seus respectivos graus de risco (riscos baixo \/ intermedi\u00e1rio e alto), que incluem","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589918,"hashId":"f8d2845c3dcd45cf0cdf46fe2ab92c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O escore de <em>Framingham <\/em>\u00e9 uma ferramenta \u00fatil e de f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o no cotidiano, sendo sua aplica\u00e7\u00e3o recomend\u00e1vel nas consultas de enfermagem para a estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular das pessoas com press\u00e3o arterial lim\u00edtrofe (MS 2013). Na primeira etapa desse processo s\u00e3o coletadas informa\u00e7\u00f5es sobre fatores de risco pr\u00e9vios e seus respectivos graus de risco (riscos baixo \/ intermedi\u00e1rio e alto), que incluem<\/p>","resposta":5965432,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retinopatia como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio e aneurisma de aorta abdominal como alto risco.","id":5965429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retinopatia como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio e aneurisma de aorta abdominal como alto risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial como alto risco e estenose da car\u00f3tida sintom\u00e1tica como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio.","id":5965430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial como alto risco e estenose da car\u00f3tida sintom\u00e1tica como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabagismo com consumo de um ma\u00e7o de cigarro di\u00e1rio e idade maior que 65 anos, ambos como alto risco.","id":5965431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabagismo com consumo de um ma\u00e7o de cigarro di\u00e1rio e idade maior que 65 anos, ambos como alto risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio como alto risco e ser homem de idade inferior a 55 anos com hist\u00f3ria familiar de evento cardiovascular prematuro como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio.","id":5965432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio como alto risco e ser homem de idade inferior a 55 anos com hist\u00f3ria familiar de evento cardiovascular prematuro como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio como alto risco e nefropatia como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio.","id":5965433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infarto agudo do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio como alto risco e nefropatia como baixo risco \/ intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1589918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de cumprir os dispositivos legais de prote\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e sa\u00fade dos colaboradores e do ambiente de trabalho, faz-se necess\u00e1rio que o enfermeiro conhe\u00e7a as compet\u00eancias dos profissionais integrantes do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2212 SESMT. De acordo com a NR 4, s\u00e3o estabelecidas as seguintes a\u00e7\u00f5es: I. Promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas, quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente. II. Esclarecer e conscientizar os empregadores sobre acidentes do trabalho e doen\u00e7as autoimunes, estimulando- os em favor da preven\u00e7\u00e3o. III. Exercer atividades essencialmente prevencionistas, sendo vedado o atendimento de emerg\u00eancia. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589929,"hashId":"c19a25576978b62d1104e9f306c20436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de cumprir os dispositivos legais de prote\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e sa\u00fade dos colaboradores e do ambiente de trabalho, faz-se necess\u00e1rio que o enfermeiro conhe\u00e7a as compet\u00eancias dos profissionais integrantes do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2212 SESMT. De acordo com a NR 4, s\u00e3o estabelecidas as seguintes a\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas, quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esclarecer e conscientizar os empregadores sobre acidentes do trabalho e doen\u00e7as autoimunes, estimulando- os em favor da preven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exercer atividades essencialmente prevencionistas, sendo vedado o atendimento de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":5965485,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5965484,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5965485,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5965486,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5965487,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5965488,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1589929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autoexame da boca integra o autocuidado em sa\u00fade e tem como finalidade identificar altera\u00e7\u00f5es na mucosa bucal, visando \u00e0 detec\u00e7\u00e3o precoce de les\u00f5es canceriz\u00e1veis na boca, alertando a pessoa para a necessidade de procurar um cirurgi\u00e3o-dentista, ou outro profissional de sa\u00fade. Dentre os sinais e sintomas a que se deve estar atento, com esse objetivo, est\u00e3o: I. sangramento na gengiva. II. caro\u00e7os. III. aftas. IV. dentes amolecidos ou quebrados. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593793,"hashId":"b2fe3eabfc7d9b0d650dc1b47dbd384c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autoexame da boca integra o autocuidado em sa\u00fade e tem como finalidade identificar altera\u00e7\u00f5es na mucosa bucal, visando \u00e0 detec\u00e7\u00e3o precoce de les\u00f5es canceriz\u00e1veis na boca, alertando a pessoa para a necessidade de procurar um cirurgi\u00e3o-dentista, ou outro profissional de sa\u00fade. Dentre os sinais e sintomas a que se deve estar atento, com esse objetivo, est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. sangramento na gengiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. caro\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. aftas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. dentes amolecidos ou quebrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":5978938,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5978935,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5978936,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5978937,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5978938,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5978939,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","oab":false,"nome":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417740,"slug":"odontologia-procedimentos-clinicos-integrados"}],"slug":"odontologia\/1593793","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para lidar com quadros infecciosos como este na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, a imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma importante barreira para quebrar a cadeia epidemiol\u00f3gica. Algumas medidas devem ser adotadas para prote\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade bucal e incluem a vacina","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593808,"hashId":"01efe057db8edf993de3d1d929406b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para lidar com quadros infecciosos como este na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, a imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma importante barreira para quebrar a cadeia epidemiol\u00f3gica. Algumas medidas devem ser adotadas para prote\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade bucal e incluem a vacina<\/p>","resposta":5979003,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00edplice viral em dose \u00fanica.","id":5979003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00edplice viral em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dupla adulto, em tr\u00eas doses no esquema b\u00e1sico.","id":5979004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dupla adulto, em tr\u00eas doses no esquema b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dupla adulto, requerendo uma dose de refor\u00e7o em caso de gravidez.","id":5979005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dupla adulto, requerendo uma dose de refor\u00e7o em caso de gravidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra hepatite B, em duas doses de refor\u00e7o.","id":5979006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra hepatite B, em duas doses de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra pneumococos, requerendo uma dose de refor\u00e7o anual.","id":5979007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra pneumococos, requerendo uma dose de refor\u00e7o anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, considere o enunciado a seguir: Paciente com 18 anos de idade, sexo feminino, relata ter febre, fotofobia e corrimento nasal. O exame f\u00edsico mostra sinais de conjuntivite e o exame da cavidade bucal mostra m\u00e1culas eritematosas e ves\u00edculas com centro branco na mucosa jugal. Na face, observa-se uma erup\u00e7\u00e3o eritematosa maculopapular na pele.","id":442381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 18 anos de idade, sexo feminino, relata ter febre, fotofobia e corrimento nasal. O exame f\u00edsico mostra sinais de conjuntivite e o exame da cavidade bucal mostra m\u00e1culas eritematosas e ves\u00edculas com centro branco na mucosa jugal. Na face, observa-se uma erup\u00e7\u00e3o eritematosa maculopapular na pele.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 27 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1593808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593814,"hashId":"a0531fbd79af868d9095579eadecf273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":5979032,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipercementose do dente 85 e anquilose do dente 45.","id":5979030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercementose do dente 85 e anquilose do dente 45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impac\u00e7\u00e3o do dente 85 e concresc\u00eancia do dente 45.","id":5979031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impac\u00e7\u00e3o do dente 85 e concresc\u00eancia do dente 45.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anquilose do dente 85 e impac\u00e7\u00e3o do dente 45.","id":5979032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anquilose do dente 85 e impac\u00e7\u00e3o do dente 45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dilacera\u00e7\u00e3o do dente 85 e hipercementose do dente 45.","id":5979033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dilacera\u00e7\u00e3o do dente 85 e hipercementose do dente 45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concresc\u00eancia do dente 85 e dilacera\u00e7\u00e3o do dente 45.","id":5979034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concresc\u00eancia do dente 85 e dilacera\u00e7\u00e3o do dente 45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 30 e 31, considere o enunciado a seguir: Paciente com 11 anos de idade, sexo feminino, apresenta a superf\u00edcie oclusal do dente 85 mais baixa em rela\u00e7\u00e3o ao plano oclusal. A percuss\u00e3o deste dente produz um som mais agudo que aquele produzido pela percuss\u00e3o dos dentes adjacentes. A radiografia mostra aus\u00eancia de continuidade do ligamento periodontal do dente 85, al\u00e9m da presen\u00e7a do germe do dente 45, alojado entre as ra\u00edzes de seu antecessor. H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o ortod\u00f4ntica de exodontia do elemento 85.","id":442386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 30 e 31, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 11 anos de idade, sexo feminino, apresenta a superf\u00edcie oclusal do dente 85 mais baixa em rela\u00e7\u00e3o ao plano oclusal. A percuss\u00e3o deste dente produz um som mais agudo que aquele produzido pela percuss\u00e3o dos dentes adjacentes. A radiografia mostra aus\u00eancia de continuidade do ligamento periodontal do dente 85, al\u00e9m da presen\u00e7a do germe do dente 45, alojado entre as ra\u00edzes de seu antecessor. H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o ortod\u00f4ntica de exodontia do elemento 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 30 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Indica\u00e7\u00f5es e Contraindica\u00e7\u00f5es da Cirurgia","oab":false,"nome":"Indica\u00e7\u00f5es e Contraindica\u00e7\u00f5es da Cirurgia","pai":399312,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399313,"slug":"odontologia-indicacoes-e-contraindicacoes-da-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1593814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha de um antibi\u00f3tico com a\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica bactericida, mecanismo de a\u00e7\u00e3o sobre a s\u00edntese da parede celular e espectro de a\u00e7\u00e3o similar contra bact\u00e9rias Grampositivas e Gram-negativas recai sobre","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593868,"hashId":"357ded735a3b6e7f47acbb28b9cc7cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha de um antibi\u00f3tico com a\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica bactericida, mecanismo de a\u00e7\u00e3o sobre a s\u00edntese da parede celular e espectro de a\u00e7\u00e3o similar contra bact\u00e9rias Grampositivas e Gram-negativas recai sobre<\/p>","resposta":5979286,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rifampicina.","id":5979282,"corpo":"<p>a rifampicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as tetraciclinas.","id":5979283,"corpo":"<p>as tetraciclinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a clindamicina.","id":5979284,"corpo":"<p>a clindamicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cloranfenicol.","id":5979285,"corpo":"<p>o cloranfenicol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as cefalosporinas.","id":5979286,"corpo":"<p>as cefalosporinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 35 A 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/1593868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da necessidade de evitar um aumento da press\u00e3o arterial, a seda\u00e7\u00e3o da paciente, antes do atendimento cl\u00ednico, \u00e9","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593932,"hashId":"6f1bb283e3ee00942119d5ab590a58df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da necessidade de evitar um aumento da press\u00e3o arterial, a seda\u00e7\u00e3o da paciente, antes do atendimento cl\u00ednico, \u00e9<\/p>","resposta":5979592,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraindicada, uma vez que o estresse provocado pela dor aliado \u00e0 descarga de adrenalina produz efeitos paradoxais quando da ingest\u00e3o de benzodiazep\u00ednicos com a\u00e7\u00e3o ansiol\u00edtica e hipn\u00f3tica.","id":5979588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraindicada, uma vez que o estresse provocado pela dor aliado \u00e0 descarga de adrenalina produz efeitos paradoxais quando da ingest\u00e3o de benzodiazep\u00ednicos com a\u00e7\u00e3o ansiol\u00edtica e hipn\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necess\u00e1ria, pois o estresse provocado pelo ambiente do consult\u00f3rio aumenta a libera\u00e7\u00e3o de adrenalina pelas suprarrenais, requerendo a prescri\u00e7\u00e3o de diazepam 10 mg.","id":5979589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1ria, pois o estresse provocado pelo ambiente do consult\u00f3rio aumenta a libera\u00e7\u00e3o de adrenalina pelas suprarrenais, requerendo a prescri\u00e7\u00e3o de diazepam 10 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicada, uma vez que o estresse provocado pelo traumatismo aumenta a libera\u00e7\u00e3o de epinefrina e norepinefrina pelas suprarrenais, requerendo a prescri\u00e7\u00e3o de midazolam 15 mg.","id":5979590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicada, uma vez que o estresse provocado pelo traumatismo aumenta a libera\u00e7\u00e3o de epinefrina e norepinefrina pelas suprarrenais, requerendo a prescri\u00e7\u00e3o de midazolam 15 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necess\u00e1ria, pois o estresse provocado pelo ambiente do consult\u00f3rio aumenta a libera\u00e7\u00e3o de cortisol pelas suprarrenais, requerendo a prescri\u00e7\u00e3o de alprazolam 1 mg.","id":5979591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1ria, pois o estresse provocado pelo ambiente do consult\u00f3rio aumenta a libera\u00e7\u00e3o de cortisol pelas suprarrenais, requerendo a prescri\u00e7\u00e3o de alprazolam 1 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recomendada, uma vez que o estresse provocado pela dor aumenta a libera\u00e7\u00e3o de epinefrina e norepinefrina pelas suprarrenais, o que requer a prescri\u00e7\u00e3o de lorazepam 1 mg.","id":5979592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomendada, uma vez que o estresse provocado pela dor aumenta a libera\u00e7\u00e3o de epinefrina e norepinefrina pelas suprarrenais, o que requer a prescri\u00e7\u00e3o de lorazepam 1 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 51 a 53, considere o enunciado a seguir: Paciente com 66 anos de idade, sexo feminino, queixase de dor no dente 11 ap\u00f3s ter sofrido uma queda cerca de duas horas antes desta consulta de urg\u00eancia. A paciente relata ter hipertens\u00e3o arterial e estar sob acompanhamento m\u00e9dico. A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial mostra valores de 160 mmHg e 90 mmHg para a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica, respectivamente. O hist\u00f3rico m\u00e9dico da paciente registra aus\u00eancia de outras complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, como altera\u00e7\u00f5es coronarianas, acidente vascular encef\u00e1lico, arritmias, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva ou diabetes. Ao exame cl\u00ednico observa-se fratura no dente 11 com exposi\u00e7\u00e3o pulpar e o exame radiogr\u00e1fico revela que a fratura atingiu a por\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria do dente 11.","id":442405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 51 a 53, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 66 anos de idade, sexo feminino, queixase de dor no dente 11 ap\u00f3s ter sofrido uma queda cerca de duas horas antes desta consulta de urg\u00eancia. A paciente relata ter hipertens\u00e3o arterial e estar sob acompanhamento m\u00e9dico. A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial mostra valores de 160 mmHg e 90 mmHg para a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica, respectivamente. O hist\u00f3rico m\u00e9dico da paciente registra aus\u00eancia de outras complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, como altera\u00e7\u00f5es coronarianas, acidente vascular encef\u00e1lico, arritmias, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva ou diabetes. Ao exame cl\u00ednico observa-se fratura no dente 11 com exposi\u00e7\u00e3o pulpar e o exame radiogr\u00e1fico revela que a fratura atingiu a por\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria do dente 11.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontogeriatria","oab":false,"nome":"Odontogeriatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400761,"slug":"odontologia-odontogeriatria"}],"slug":"odontologia\/1593932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 62 anos foi diagnosticado com tuberculose em atividade, sendo que o mesmo j\u00e1 havia se tratado e recebido alta por cura h\u00e1 tr\u00eas anos. No per\u00edodo que esteve em tratamento para tuberculose deixou de comparecer \u00e0 unidade de sa\u00fade por cinco dias consecutivos ap\u00f3s a data aprazada para seu retorno. Nesta situa\u00e7\u00e3o, para a ado\u00e7\u00e3o do esquema de tratamento adequado, considera-se que este homem apresenta","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589861,"hashId":"6b1acc73c5c870e8218dea5e21613526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 62 anos foi diagnosticado com tuberculose em atividade, sendo que o mesmo j\u00e1 havia se tratado e recebido alta por cura h\u00e1 tr\u00eas anos. No per\u00edodo que esteve em tratamento para tuberculose deixou de comparecer \u00e0 unidade de sa\u00fade por cinco dias consecutivos ap\u00f3s a data aprazada para seu retorno. Nesta situa\u00e7\u00e3o, para a ado\u00e7\u00e3o do esquema de tratamento adequado, considera-se que este homem apresenta<\/p>","resposta":5965252,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso novo.","id":5965249,"corpo":"<p>caso novo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abandono de tratamento.","id":5965250,"corpo":"<p>abandono de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tuberculose multidrogarresistente (TBMDR).","id":5965251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tuberculose multidrogarresistente (TBMDR).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recidiva.","id":5965252,"corpo":"<p>recidiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fal\u00eancia.","id":5965253,"corpo":"<p>fal\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1589861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos contatos de Hansen\u00edase, o MS (2010) considera que","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589893,"hashId":"64f9aa9dc8d1311ad9711639cf280ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos contatos de Hansen\u00edase, o MS (2010) considera que<\/p>","resposta":5965360,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na incerteza de cicatriz vacinal da BCG-ID ao exame dos contatos intradomiciliares adultos, n\u00e3o se recomenda aplicar uma dose da mesma porque essa indica\u00e7\u00e3o limita-se aos contatos na faixa et\u00e1ria de zero a dois anos de idade.","id":5965358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na incerteza de cicatriz vacinal da BCG-ID ao exame dos contatos intradomiciliares adultos, n\u00e3o se recomenda aplicar uma dose da mesma porque essa indica\u00e7\u00e3o limita-se aos contatos na faixa et\u00e1ria de zero a dois anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo contato de Hansen\u00edase deve receber a orienta\u00e7\u00e3o de que a BCG-ID \u00e9 uma vacina espec\u00edfica para este agravo.","id":5965359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo contato de Hansen\u00edase deve receber a orienta\u00e7\u00e3o de que a BCG-ID \u00e9 uma vacina espec\u00edfica para este agravo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contatos intradomiciliares de Hansen\u00edase com menos de um ano de idade, que j\u00e1 foram vacinados com a BCG-ID, n\u00e3o necessitam de aplica\u00e7\u00e3o de outra dose desta vacina.","id":5965360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contatos intradomiciliares de Hansen\u00edase com menos de um ano de idade, que j\u00e1 foram vacinados com a BCG-ID, n\u00e3o necessitam de aplica\u00e7\u00e3o de outra dose desta vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para todo contato de Hansen\u00edase HIV positivo ou com AIDS se contraindica a aplica\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos, inclusive a BCG-ID.","id":5965361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para todo contato de Hansen\u00edase HIV positivo ou com AIDS se contraindica a aplica\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos, inclusive a BCG-ID.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vacina BCG-ID tem aplica\u00e7\u00e3o restrita nos contatos intradomiciliares com presen\u00e7a de sinais e sintomas de Hansen\u00edase, no momento da avalia\u00e7\u00e3o.","id":5965362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina BCG-ID tem aplica\u00e7\u00e3o restrita nos contatos intradomiciliares com presen\u00e7a de sinais e sintomas de Hansen\u00edase, no momento da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1589893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar o controle mec\u00e2nico do biofilme supragengival em \u00e1reas proximais, preconiza-se o uso de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593954,"hashId":"9a6e660751c38032b2ee6ee122dfcf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar o controle mec\u00e2nico do biofilme supragengival em \u00e1reas proximais, preconiza-se o uso de<\/p>","resposta":5979702,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escova interdental em \u00e1reas com envolvimento de furca.","id":5979698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova interdental em \u00e1reas com envolvimento de furca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fita dental na aus\u00eancia de \u00e1rea de contato.","id":5979699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fita dental na aus\u00eancia de \u00e1rea de contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escova unitufo na presen\u00e7a de concavidades nos s\u00edtios proximais.","id":5979700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova unitufo na presen\u00e7a de concavidades nos s\u00edtios proximais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escova unitufo na presen\u00e7a de pontos de contato.","id":5979701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova unitufo na presen\u00e7a de pontos de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escova interdental na presen\u00e7a de recess\u00f5es gengivais.","id":5979702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova interdental na presen\u00e7a de recess\u00f5es gengivais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 56, considere o enunciado a seguir: Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, relata fumar cerca de 15 cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra sangramento na margem da gengiva na regi\u00e3o dos dentes 31, 32 e 33, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da sondagem periodontal.","id":442407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 56, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, relata fumar cerca de 15 cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra sangramento na margem da gengiva na regi\u00e3o dos dentes 31, 32 e 33, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da sondagem periodontal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 54 A 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":"odontologia\/1593954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 18 anos de idade, sexo masculino, relata sentir \u201cfortes dores na face\u201d. Exames neurol\u00f3gicos e otorrinolaringol\u00f3gicos mostram n\u00e3o haver altera\u00e7\u00f5es que justifiquem tais dores faciais. No exame cl\u00ednico odontol\u00f3gico, a manipula\u00e7\u00e3o funcional permite identificar que a dor referida tem origem no m\u00fasculo","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593973,"hashId":"2a8b2097f67eb3143e864bec9af7f0ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 18 anos de idade, sexo masculino, relata sentir \u201cfortes dores na face\u201d. Exames neurol\u00f3gicos e otorrinolaringol\u00f3gicos mostram n\u00e3o haver altera\u00e7\u00f5es que justifiquem tais dores faciais. No exame cl\u00ednico odontol\u00f3gico, a manipula\u00e7\u00e3o funcional permite identificar que a dor referida tem origem no m\u00fasculo<\/p>","resposta":5979788,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esternoclidomastoideo quando, ao protrair a mand\u00edbula contra uma resist\u00eancia aplicada pelo examinador, a dor diminui.","id":5979784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esternoclidomastoideo quando, ao protrair a mand\u00edbula contra uma resist\u00eancia aplicada pelo examinador, a dor diminui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pterigoideo lateral superior quando, ao protrair a mand\u00edbula contra uma resist\u00eancia aplicada pelo examinador, a dor aumenta.","id":5979785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pterigoideo lateral superior quando, ao protrair a mand\u00edbula contra uma resist\u00eancia aplicada pelo examinador, a dor aumenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pterigoideo medial quando, ao efetuar uma abertura ampla da boca, a dor aumenta.","id":5979786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pterigoideo medial quando, ao efetuar uma abertura ampla da boca, a dor aumenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trap\u00e9zio quando, ao morder um abaixador de l\u00edngua colocado entre os dentes posteriores, a dor aumenta.","id":5979787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trap\u00e9zio quando, ao morder um abaixador de l\u00edngua colocado entre os dentes posteriores, a dor aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pterigoideo lateral inferior quando, ao morder um abaixador de l\u00edngua colocado entre os dentes posteriores, a dor diminui.","id":5979788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pterigoideo lateral inferior quando, ao morder um abaixador de l\u00edngua colocado entre os dentes posteriores, a dor diminui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 57 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Caracter\u00edsticas da Maloclus\u00e3o","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417553,"slug":"odontologia-classificacao-e-caracteristicas-da-maloclusao"}],"slug":"odontologia\/1593973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-Disciplinar da Enfermagem, \u00e9 facultado ao profissional de enfermagem que sofreu algum tipo de puni\u00e7\u00e3o, apresentar pedido de revis\u00e3o da pena nas seguintes hip\u00f3teses:","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1590037,"hashId":"908cfe178598f11ce2bf0260e31cf28a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-Disciplinar da Enfermagem, \u00e9 facultado ao profissional de enfermagem que sofreu algum tipo de puni\u00e7\u00e3o, apresentar pedido de revis\u00e3o da pena nas seguintes hip\u00f3teses:<\/p>","resposta":5965868,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualquer tempo, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, ou quando n\u00e3o couber mais recurso, desde que fique evidente que o processo se desenvolveu eivado de nulidade.","id":5965868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer tempo, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, ou quando n\u00e3o couber mais recurso, desde que fique evidente que o processo se desenvolveu eivado de nulidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, quando couber recurso na decis\u00e3o condenat\u00f3ria que estiver fundada em prova testemunhal ou pericial cuja falsidade ficar comprovada.","id":5965869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, quando couber recurso na decis\u00e3o condenat\u00f3ria que estiver fundada em prova testemunhal ou pericial cuja falsidade ficar comprovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no prazo de trinta dias, contados a partir da publica\u00e7\u00e3o da pena no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, desde que o profissional esteja atuando na \u00e1rea e na mesma institui\u00e7\u00e3o onde o fato ocorreu.","id":5965870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de trinta dias, contados a partir da publica\u00e7\u00e3o da pena no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, desde que o profissional esteja atuando na \u00e1rea e na mesma institui\u00e7\u00e3o onde o fato ocorreu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no prazo de cinco dias \u00fateis, contados a partir da publica\u00e7\u00e3o da pena no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, desde que apuradas provas id\u00f4neas que possam levar \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da penalidade.","id":5965871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de cinco dias \u00fateis, contados a partir da publica\u00e7\u00e3o da pena no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, desde que apuradas provas id\u00f4neas que possam levar \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da penalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no prazo m\u00e1ximo de um ano ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, desde que o profissional punido esteja vivo, pois em caso de falecimento o pedido de revis\u00e3o n\u00e3o pode ser apresentado por herdeiros.","id":5965872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo m\u00e1ximo de um ano ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, desde que o profissional punido esteja vivo, pois em caso de falecimento o pedido de revis\u00e3o n\u00e3o pode ser apresentado por herdeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/1590037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM), handoffs s\u00e3o:","provas":[{"id":54528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647539,"hashId":"4f276a4d92c2d2b8286b6eb4df051b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM), <em>handoffs<\/em> s\u00e3o:<\/p>","resposta":6206141,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algo que imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5e e direciona decis\u00f5es que impactam a natrueza e o desempenho do processo.","id":6206139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algo que imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5e e direciona decis\u00f5es que impactam a natrueza e o desempenho do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limites inferiores ou superiores que determinam se o processo pode diminuir ou aumentar em escala para atender \u00e0 demanda.","id":6206140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limites inferiores ou superiores que determinam se o processo pode diminuir ou aumentar em escala para atender \u00e0 demanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer ponto em um processo em que o trabalho ou a informa\u00e7\u00e3o passam de uma fun\u00e7\u00e3o para outra.","id":6206141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer ponto em um processo em que o trabalho ou a informa\u00e7\u00e3o passam de uma fun\u00e7\u00e3o para outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma restri\u00e7\u00e3o de capacidade que cria uma fila na execu\u00e7\u00e3o de um ou mais processos de neg\u00f3cio atrasando uma atividade.","id":6206142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma restri\u00e7\u00e3o de capacidade que cria uma fila na execu\u00e7\u00e3o de um ou mais processos de neg\u00f3cio atrasando uma atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de atividades por meio das quais uma tarefa acontece para produzir um ou mais resultados.","id":6206143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de atividades por meio das quais uma tarefa acontece para produzir um ou mais resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416929,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de dados \u00e9 aquilo que apoia a estrutura\u00e7\u00e3o de um banco. H\u00e1 um tipo de modelo que permite a especifica\u00e7\u00e3o de forma que itens de dados individuais do mesmo tipo podem ter diferentes conjuntos de atributos. Esse modelo de dados \u00e9 conhecido como modelo:","provas":[{"id":54528,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647604,"hashId":"abfef5f2668cb28fbfeb402d2204b1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de dados \u00e9 aquilo que apoia a estrutura\u00e7\u00e3o de um banco. H\u00e1 um tipo de modelo que permite a especifica\u00e7\u00e3o de forma que itens de dados individuais do mesmo tipo podem ter diferentes conjuntos de atributos. Esse modelo de dados \u00e9 conhecido como modelo:<\/p>","resposta":6206407,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacional.","id":6206404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E\/R (entidade-relacionamento).","id":6206405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E\/R (entidade-relacionamento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientado a objeto.","id":6206406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientado a objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semiestruturado.","id":6206407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semiestruturado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturado.","id":6206408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor usa o recurso abaixo para demonstrar que um mesmo espa\u00e7o pode ser representado a partir de v\u00e1rias vis\u00f5es.As imagens 1 e 2 representam, respectivamente, a vis\u00e3o","provas":[{"id":21320,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1753701,"hashId":"0c92f0eb69a8886fe03c216c3f5de64c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor usa o recurso abaixo para demonstrar que um mesmo espa\u00e7o pode ser representado a partir de v\u00e1rias vis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/21320\/questao\/1753701-20210615153634000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"431\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As imagens 1 e 2 representam, respectivamente, a vis\u00e3o<\/p>","resposta":6676106,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frontal e obl\u00edqua.","id":6676102,"corpo":"<p>frontal e obl\u00edqua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lateral e de cima.","id":6676103,"corpo":"<p>lateral e de cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de cima e lateral.","id":6676104,"corpo":"<p>de cima e lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua e frontal.","id":6676105,"corpo":"<p>obl\u00edqua e frontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua e de cima.","id":6676106,"corpo":"<p>obl\u00edqua e de cima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da terra como recurso \u00e0 subsist\u00eancia individual e coletiva era essencial e a produ\u00e7\u00e3o dependia do ritmo da natureza e do seu conhecimento. Nos \u00faltimos s\u00e9culos a agricultura passou por uma intensa moderniza\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta uma caracter\u00edstica correta da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Brasil.","provas":[{"id":21320,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1753703,"hashId":"b49f49ac8ce02e964d2f08aa7994994e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da terra como recurso \u00e0 subsist\u00eancia individual e coletiva era essencial e a produ\u00e7\u00e3o dependia do ritmo da natureza e do seu conhecimento. Nos \u00faltimos s\u00e9culos a agricultura passou por uma intensa moderniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma caracter\u00edstica correta da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6676112,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de complexos agroindustriais com grandes investimentos de capital.","id":6676112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de complexos agroindustriais com    grandes investimentos de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da maior parte das terras para a agricultura voltada para a exporta\u00e7\u00e3o.","id":6676113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o da maior parte das terras para a agricultura voltada para a exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o das atividades urbanas ao ritmo da produ\u00e7\u00e3o do campo.","id":6676114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina\u00e7\u00e3o das atividades urbanas ao ritmo da produ\u00e7\u00e3o do campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o dos conflitos pela posse da terra em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":6676115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o dos conflitos pela posse da terra em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o do trabalhador rural no campo, diminuindo o \u00eaxodo rural.","id":6676116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o do trabalhador rural no campo, diminuindo o \u00eaxodo rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir resume a distribui\u00e7\u00e3o de energia no Brasil, fundamentado no Balan\u00e7o Energ\u00e9tico Nacional 2013 (Ano Base 2012).Tipo de energia%1.Biomassa de Cana15,42.Hidroel\u00e9trica13,83.Lenha e Carv\u00e3o Vegetal9,14.Lix\u00edvia e outras renov\u00e1veis4,15.Petr\u00f3leo e Derivados39,26.G\u00e1s Natural11,57.Carv\u00e3o Mineral5,48.Ur\u00e2nio1,5Com rela\u00e7\u00e3o aos dados fornecidos pela tabela, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas: I. A maior parte da energia utilizada no Brasil contribui para o aumento da temperatura global. II. A energia el\u00e9trica proveniente de turbinas movidas pela \u00e1gua resulta da transforma\u00e7\u00e3o da energia mec\u00e2nica em el\u00e9trica.III. No Brasil, \u00e9 muito pequena a porcentagem de recursos energ\u00e9ticos que n\u00e3o causam polui\u00e7\u00e3o do ar. Assinale:","provas":[{"id":21320,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1753735,"hashId":"ddd8a6f4b90ee5d9fe5e2a781a2acc97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir resume a distribui\u00e7\u00e3o de energia no Brasil, fundamentado no Balan\u00e7o Energ\u00e9tico Nacional 2013 (Ano Base 2012).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 285px;\"><colgroup><col width=\"235\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Tipo de energia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.Biomassa de Cana<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.Hidroel\u00e9trica<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.Lenha e Carv\u00e3o Vegetal<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.Lix\u00edvia e outras renov\u00e1veis<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.Petr\u00f3leo e Derivados<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.G\u00e1s Natural<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.Carv\u00e3o Mineral<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.Ur\u00e2nio<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos dados fornecidos pela tabela, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A maior parte da energia utilizada no Brasil contribui para o aumento da temperatura global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A energia el\u00e9trica proveniente de turbinas movidas pela \u00e1gua resulta da transforma\u00e7\u00e3o da energia mec\u00e2nica em el\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Brasil, \u00e9 muito pequena a porcentagem de recursos energ\u00e9ticos que n\u00e3o causam polui\u00e7\u00e3o do ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale:<\/p>","resposta":6676250,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":6676246,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":6676247,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6676248,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":6676249,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":6676250,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte argumento l\u00f3gico: se hoje \u00e9 domingo, Felipe vai \u00e0 festa. Se Felipe vai \u00e0 festa, Pedro vai ao cinema. Se Pedro vai ao cinema, Alberto dorme mais cedo, \u00e0s 20h. Logo, se Alberto estava \u00e0s 22h retornando de uma festa onde cantou, brincou e se divertiu durante todo o tempo, pode\u2010se afirmar que","provas":[{"id":52630,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2014-idecan-sargento-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM PB - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1651638,"hashId":"2604f87666217aca52d49b25cf4b8492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte argumento l\u00f3gico: se hoje \u00e9 domingo, Felipe vai \u00e0 festa. Se Felipe vai \u00e0 festa, Pedro vai ao cinema. Se Pedro vai ao cinema, Alberto dorme mais cedo, \u00e0s 20h. Logo, se Alberto estava \u00e0s 22h retornando de uma festa onde cantou, brincou e se divertiu durante todo o tempo, pode\u2010se afirmar que<\/p>","resposta":6223397,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro foi ao cinema. ","id":6223394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro foi ao cinema.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alberto e Felipe foram \u00e0 festa. ","id":6223395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto e Felipe foram \u00e0 festa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hoje \u00e9 domingo e Pedro n\u00e3o foi ao cinema.","id":6223396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hoje \u00e9 domingo e Pedro n\u00e3o foi ao cinema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hoje n\u00e3o \u00e9 domingo e Felipe n\u00e3o foi \u00e0 festa.","id":6223397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hoje n\u00e3o \u00e9 domingo e Felipe n\u00e3o foi \u00e0 festa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","oab":false,"nome":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411086,"slug":"raciocinio-logico-argumento-logico-introducao-aos-argumentos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1651638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal, s\u00e3o esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o penal, EXCETO:","provas":[{"id":52630,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2014-idecan-sargento-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM PB - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1651660,"hashId":"962b94390729958bd2850025fd8a08c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal, s\u00e3o esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o penal, EXCETO:<\/p>","resposta":6223483,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Privada. ","id":6223482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privada.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Privada impr\u00f3pria. ","id":6223483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privada impr\u00f3pria.   <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00fablica condicionada.","id":6223484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00fablica condicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00fablica incondicionada.","id":6223485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica (ou a\u00e7\u00e3o penal acidentalmente privada ou supletiva)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica (ou a\u00e7\u00e3o penal acidentalmente privada ou supletiva)","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406624,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada-subsidiaria-da-publica-ou-acao-penal-acidentalmente-privada-ou-supletiva"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada Personal\u00edssima","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada Personal\u00edssima","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414174,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada-personalissima"},{"nome_clean":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada e de a\u00e7\u00e3o penal privada","oab":false,"nome":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada e de a\u00e7\u00e3o penal privada","pai":421052,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421061,"slug":"direito-processual-penal-crimes-de-acao-penal-publica-condicionada-e-de-acao-penal-privada"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal exclusivamente privada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal exclusivamente privada","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421181,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-exclusivamente-privada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1651660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal, em at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante, deve\u2010se encaminhar ao juiz competente:","provas":[{"id":52630,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2014-idecan-sargento-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM PB - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1651661,"hashId":"5b98a2433ed41a401e2b5eeed6efc977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal, em at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante, deve\u2010se encaminhar ao juiz competente:<\/p>","resposta":6223486,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O auto de pris\u00e3o. ","id":6223486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auto de pris\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00f3pia integral do inqu\u00e9rito. ","id":6223487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00f3pia integral do inqu\u00e9rito.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o.","id":6223488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome do advogado do preso.","id":6223489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do advogado do preso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"nome_clean":"Lavratura do Auto de Pris\u00e3o em Flagrante Delito","oab":false,"nome":"Lavratura do Auto de Pris\u00e3o em Flagrante Delito","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414701,"slug":"direito-processual-penal-lavratura-do-auto-de-prisao-em-flagrante-delito"},{"nome_clean":"Prazo para a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante delito","oab":false,"nome":"Prazo para a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante delito","pai":414701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414706,"slug":"direito-processual-penal-prazo-para-a-lavratura-do-auto-de-prisao-em-flagrante-delito"},{"nome_clean":"Remessa do auto de pris\u00e3o em flagrante delito \u00e0 autoridade judici\u00e1ria","oab":false,"nome":"Remessa do auto de pris\u00e3o em flagrante delito \u00e0 autoridade judici\u00e1ria","pai":414701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414711,"slug":"direito-processual-penal-remessa-do-auto-de-prisao-em-flagrante-delito-a-autoridade-judiciaria"},{"nome_clean":"Remessa do auto de pris\u00e3o em flagrante \u00e0 Defensoria P\u00fablica, se o autuado n\u00e3o informar o nome de seu advogado","oab":false,"nome":"Remessa do auto de pris\u00e3o em flagrante \u00e0 Defensoria P\u00fablica, se o autuado n\u00e3o informar o nome de seu advogado","pai":414701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414712,"slug":"direito-processual-penal-remessa-do-auto-de-prisao-em-flagrante-a-defensoria-publica-se-o-autuado-nao-informar-o-nome-de-seu-advogado"}],"slug":"direito-processual-penal\/1651661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A media\u00e7\u00e3o entre professores, conte\u00fados e alunos \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o para que a avalia\u00e7\u00e3o formativa aconte\u00e7a. Nessa concep\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o possui a tarefa de","provas":[{"id":43538,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:33","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1303828,"hashId":"367372f763953edcf178aa0c8abbd109","enunciado":"<p align=justify>A media\u00e7\u00e3o entre professores, conte\u00fados e alunos \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o para que a avalia\u00e7\u00e3o formativa aconte\u00e7a. Nessa\r\nconcep\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o possui a tarefa de<\/p>","resposta":4754727,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar a forma como o aluno aprende e orientar o professor para ajustar suas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":4754727,"corpo":"<p align=justify>acompanhar a forma como o aluno aprende e orientar o professor para ajustar suas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar os alunos que est\u00e3o aprendendo para que se orientem no processo de aprendizagem.","id":4754728,"corpo":"<p align=justify>selecionar os alunos que est\u00e3o aprendendo para que se orientem no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar os professores para que possam tomar decis\u00f5es quanto \u00e0 hierarquiza\u00e7\u00e3o das aprendizagens dos alunos.","id":4754729,"corpo":"<p align=justify>orientar os professores para que possam tomar decis\u00f5es quanto \u00e0 hierarquiza\u00e7\u00e3o das aprendizagens dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regular os processos de aprendizagem para que a escola possa formar as turmas por meio de m\u00e9rito.","id":4754730,"corpo":"<p align=justify>regular os processos de aprendizagem para que a escola possa formar as turmas por meio de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajudar na compara\u00e7\u00e3o das aprendizagens a partir dos processos de sele\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o que ela possibilita.","id":4754731,"corpo":"<p align=justify>ajudar na compara\u00e7\u00e3o das aprendizagens a partir dos processos de sele\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o que ela possibilita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1303828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo compreendido como algo n\u00e3o est\u00e1tico, mas din\u00e2mico e concreto, se expressa a partir de","provas":[{"id":43538,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:33","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1303829,"hashId":"9fcdec66fed50f62ca4d736c6be10510","enunciado":"<p align=justify>O curr\u00edculo compreendido como algo n\u00e3o est\u00e1tico, mas din\u00e2mico e concreto, se expressa a partir de<\/p>","resposta":4754733,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelos de protocolos que viabilizar\u00e3o os procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados expressos nas programa\u00e7\u00f5es.","id":4754732,"corpo":"<p align=justify>modelos de protocolos que viabilizar\u00e3o os procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados expressos nas\r\nprograma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e1ticas com fun\u00e7\u00e3o socializadora e cultural de determinada institui\u00e7\u00e3o que concretizam princ\u00edpios e valores expressos em seu projeto escrito.","id":4754733,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1ticas com fun\u00e7\u00e3o socializadora e cultural de determinada institui\u00e7\u00e3o que concretizam princ\u00edpios e valores expressos\r\nem seu projeto escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflitos e interesses de determinados grupos, mas que necessita garantir a neutralidade dos conhecimentos que ajudar\u00e1 a disseminar.","id":4754734,"corpo":"<p align=justify>conflitos e interesses de determinados grupos, mas que necessita garantir a neutralidade dos conhecimentos que ajudar\u00e1 a\r\ndisseminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00f5es de conte\u00fados de ensino e de aprendizagem que expressam os valores e princ\u00edpios da institui\u00e7\u00e3o.","id":4754735,"corpo":"<p align=justify>programa\u00e7\u00f5es de conte\u00fados de ensino e de aprendizagem que expressam os valores e princ\u00edpios da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"listagens de conte\u00fados a serem ensinados aos sujeitos do processo, garantindo sua assepsia cient\u00edfica.","id":4754736,"corpo":"<p align=justify>listagens de conte\u00fados a serem ensinados aos sujeitos do processo, garantindo sua assepsia cient\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1303829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tradicionalmente, fazem parte da equipe de gest\u00e3o escolar","provas":[{"id":43538,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:33","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1303832,"hashId":"9d2f747689d5666d6516665cc7fe9bb7","enunciado":"<p align=justify>Tradicionalmente, fazem parte da equipe de gest\u00e3o escolar<\/p>","resposta":4754749,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o administrativa, a supervis\u00e3o escolar e a orienta\u00e7\u00e3o educacional.","id":4754747,"corpo":"<p align=justify>a dire\u00e7\u00e3o administrativa, a supervis\u00e3o escolar e a orienta\u00e7\u00e3o educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a dire\u00e7\u00e3o administrativa e a supervis\u00e3o escolar.","id":4754748,"corpo":"<p align=justify>a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a dire\u00e7\u00e3o administrativa e a supervis\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a dire\u00e7\u00e3o administrativa, a supervis\u00e3o escolar e a orienta\u00e7\u00e3o educacional.","id":4754749,"corpo":"<p align=justify>a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a dire\u00e7\u00e3o administrativa, a supervis\u00e3o escolar e a orienta\u00e7\u00e3o educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a supervis\u00e3o escolar e a equipe de docentes.","id":4754750,"corpo":"<p align=justify>a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a supervis\u00e3o escolar e a equipe de docentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a supervis\u00e3o escolar, a orienta\u00e7\u00e3o educacional e os docentes.","id":4754751,"corpo":"<p align=justify>a dire\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a supervis\u00e3o escolar, a orienta\u00e7\u00e3o educacional e os docentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1303832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imprensa escolar, a aula-passeio, o texto livre, a correspond\u00eancia escolar, a biblioteca de trabalho e a assembleia na sala de aula s\u00e3o t\u00e9cnicas da","provas":[{"id":43538,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1303837,"hashId":"41f89cc5d3c7828b2de0a6a1ede03698","enunciado":"<p align=justify>A imprensa escolar, a aula-passeio, o texto livre, a correspond\u00eancia escolar, a biblioteca de trabalho e a assembleia na sala de\r\naula s\u00e3o t\u00e9cnicas da<\/p>","resposta":4754773,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola Nova de Dewey.","id":4754772,"corpo":"<p align=justify>Escola Nova de Dewey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia Freinet.","id":4754773,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Freinet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia Montessoriana.","id":4754774,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Montessoriana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escola de Summerhill.","id":4754775,"corpo":"<p align=justify>Escola de Summerhill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedagogia da Autonomia de Freire.","id":4754776,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia da Autonomia de Freire.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Processo de socializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de socializa\u00e7\u00e3o","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405566,"slug":"pedagogia-processo-de-socializacao"}],"slug":"pedagogia\/1303837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado o ponto de vista expresso no in\u00edcio do par\u00e1grafo, o enunciado: \"Ela faz parte da hist\u00f3ria das ideias, foi fundamental no desenvolvimento da astronomia e \u00e9 testemunha da necessidade coletiva de conhecer melhor a n\u00f3s mesmos e os que nos cercam.\" (\u00a7 8) poderia, sem preju\u00edzo da coer\u00eancia argumentativa, ser introduzido por:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303841,"hashId":"f337b1442455ab22316bdb28d18e5dee","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerado o ponto de vista expresso no in\u00edcio\r\ndo par\u00e1grafo, o enunciado:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\"Ela faz parte da hist\u00f3ria das ideias, foi\r\nfundamental no desenvolvimento da astronomia e\r\n\u00e9 testemunha da necessidade coletiva de\r\nconhecer melhor a n\u00f3s mesmos e os que nos\r\ncercam.\" (\u00a7 8)\r\n<\/p><p align=\"justify\">poderia, sem preju\u00edzo da coer\u00eancia argumentativa,\r\nser introduzido por:<\/p>","resposta":4754792,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portanto.","id":4754789,"corpo":"<p align=justify>Portanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m disso.","id":4754790,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m disso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ali\u00e1s.","id":4754791,"corpo":"<p align=justify>Ali\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afinal.","id":4754792,"corpo":"<p align=justify>Afinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O recente interesse na regulamenta\u00e7\u00e3o da astrologia como profiss\u00e3o oferece a oportunidade de refletir sobre quest\u00f5es que v\u00e3o desde as ra\u00edzes hist\u00f3ricas da ci\u00eancia at\u00e9 a percep\u00e7\u00e3o, infelizmente muito popular, de seu dogmatismo. Preocupa-me, e imagino que a muitos dos colegas cientistas, a rotula\u00e7\u00e3o do cientista como um sujeito inflex\u00edvel, bitolado, que s\u00f3 sabe pensar dentro dos preceitos da ci\u00eancia. Ela vem justamente do desconhecimento sobre como funciona a ci\u00eancia. Talvez esteja aqui a raiz de tanta confus\u00e3o e desentendimento. Longe dos cientistas achar que a ci\u00eancia \u00e9 o \u00fanico modo de conhecer o mundo e as pessoas, ou que a ci\u00eancia est\u00e1 sempre certa. Muito ao contr\u00e1rio, seria absurdo n\u00e3o dar lugar \u00e0s artes, aos mitos e \u00e0s religi\u00f5es como instrumentos complementares de conhecimento, express\u00f5es de como o mundo \u00e9 visto por pessoas e culturas muito diversas entre si. Um mundo sem esse tipo de conhecimento n\u00e3o cient\u00edfico seria um mundo menor e, na minha opini\u00e3o, insuport\u00e1vel. O que existe \u00e9 uma distin\u00e7\u00e3o entre as v\u00e1rias formas de conhecimento, distin\u00e7\u00e3o baseada no m\u00e9todo pertinente a cada uma delas. A confus\u00e3o come\u00e7a quando uma tenta entrar no territ\u00f3rio da outra, e os m\u00e9todos passam a ser usados fora de seus contextos. Portanto, \u00e9 (ou deveria ser) in\u00fatil criticar a astrologia por ela n\u00e3o ser ci\u00eancia, pois ela n\u00e3o \u00e9. Ela \u00e9 uma outra forma de conhecimento. [...] Essa caracteriza\u00e7\u00e3o da astrologia como n\u00e3o ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 devida ao dogmatismo dos cientistas. \u00c9 importante lembrar que, para a ci\u00eancia progredir, d\u00favida e erro s\u00e3o fundamentais. Teorias n\u00e3o nascem prontas, mas s\u00e3o refinadas com o passar do tempo, a partir da compara\u00e7\u00e3o constante com dados. Erros s\u00e3o consertados, e, aos poucos, chega-se a um resultado aceito pela comunidade cient\u00edfica. A ci\u00eancia pode ser apresentada como um modelo de democracia: n\u00e3o existe o dono da verdade, ao menos a longo prazo. (Modismos, claro, existem sempre.) Todos podem ter uma opini\u00e3o, que ser\u00e1 sujeita ao escrut\u00ednio dos colegas e provada ou n\u00e3o. E isso tudo ocorre independentemente de ra\u00e7a, religi\u00e3o ou ideologia. Portanto, se cientistas v\u00e3o contra alguma coisa, eles n\u00e3o v\u00e3o como donos da verdade, mas com o mesmo ceticismo que caracteriza a sua atitude com rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios colegas. Por outro lado, eles devem ir dispostos a mudar de opini\u00e3o, caso as provas sejam irrefut\u00e1veis. Ser\u00e1 necess\u00e1rio definir a astrologia? Afinal, qualquer defini\u00e7\u00e3o necessariamente limita. Se popularidade \u00e9 medida de import\u00e2ncia, existem muito mais astr\u00f3logos do que astr\u00f4nomos. Isso porque a astrologia lida com quest\u00f5es de relev\u00e2ncia imediata na vida de cada um, tendo um papel emocional que a astronomia jamais poderia (ou deveria) suprir. A astrologia est\u00e1 conosco h\u00e1 4.000 anos e n\u00e3o ir\u00e1 embora. E nem acho que deveria. Ela faz parte da hist\u00f3ria das ideias, foi fundamental no desenvolvimento da astronomia e \u00e9 testemunha da necessidade coletiva de conhecer melhor a n\u00f3s mesmos e os que nos cercam. De minha parte, acho que viver com a d\u00favida pode ser muito mais dif\u00edcil, mas \u00e9 muito mais gratificante. Se erramos por n\u00e3o saber, ao menos aprendemos com os nossos erros e, com isso, crescemos como indiv\u00edduos. Afinal, n\u00f3s somos produtos de nossas escolhas, inspiradas ou n\u00e3o pelos astros. (GLEISER, Marcelo. Folha de S\u00e3o Paulo, 22 set. 2002)","id":408386,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es\r\npropostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         O recente interesse na regulamenta\u00e7\u00e3o da\r\nastrologia como profiss\u00e3o oferece a oportunidade de\r\nrefletir sobre quest\u00f5es que v\u00e3o desde as ra\u00edzes\r\nhist\u00f3ricas da ci\u00eancia at\u00e9 a percep\u00e7\u00e3o, infelizmente\r\nmuito popular, de seu dogmatismo. Preocupa-me, e\r\nimagino que a muitos dos colegas cientistas, a\r\nrotula\u00e7\u00e3o do cientista como um sujeito inflex\u00edvel,\r\nbitolado, que s\u00f3 sabe pensar dentro dos preceitos da\r\nci\u00eancia. Ela vem justamente do desconhecimento\r\nsobre como funciona a ci\u00eancia. Talvez esteja aqui a\r\nraiz de tanta confus\u00e3o e desentendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Longe dos cientistas achar que a ci\u00eancia \u00e9 o\r\n\u00fanico modo de conhecer o mundo e as pessoas, ou\r\nque a ci\u00eancia est\u00e1 sempre certa. Muito ao contr\u00e1rio,\r\nseria absurdo n\u00e3o dar lugar \u00e0s artes, aos mitos e \u00e0s\r\nreligi\u00f5es como instrumentos complementares de\r\nconhecimento, express\u00f5es de como o mundo \u00e9 visto\r\npor pessoas e culturas muito diversas entre si.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Um mundo sem esse tipo de conhecimento\r\nn\u00e3o cient\u00edfico seria um mundo menor e, na minha\r\nopini\u00e3o, insuport\u00e1vel. O que existe \u00e9 uma distin\u00e7\u00e3o\r\nentre as v\u00e1rias formas de conhecimento, distin\u00e7\u00e3o\r\nbaseada no m\u00e9todo pertinente a cada uma delas. A\r\nconfus\u00e3o come\u00e7a quando uma tenta entrar no\r\nterrit\u00f3rio da outra, e os m\u00e9todos passam a ser usados\r\nfora de seus contextos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Portanto, \u00e9 (ou deveria ser) in\u00fatil criticar a\r\nastrologia por ela n\u00e3o ser ci\u00eancia, pois ela n\u00e3o \u00e9. Ela \u00e9\r\numa outra forma de conhecimento. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Essa caracteriza\u00e7\u00e3o da astrologia como n\u00e3o\r\nci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 devida ao dogmatismo dos cientistas. \u00c9\r\nimportante lembrar que, para a ci\u00eancia progredir,\r\nd\u00favida e erro s\u00e3o fundamentais. Teorias n\u00e3o nascem\r\nprontas, mas s\u00e3o refinadas com o passar do tempo, a\r\npartir da compara\u00e7\u00e3o constante com dados. Erros\r\ns\u00e3o consertados, e, aos poucos, chega-se a um\r\nresultado aceito pela comunidade cient\u00edfica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A ci\u00eancia pode ser apresentada como um\r\nmodelo de democracia: n\u00e3o existe o dono da\r\nverdade, ao menos a longo prazo. (Modismos, claro,\r\nexistem sempre.) Todos podem ter uma opini\u00e3o, que\r\nser\u00e1 sujeita ao escrut\u00ednio dos colegas e provada ou\r\nn\u00e3o. E isso tudo ocorre independentemente de ra\u00e7a,\r\nreligi\u00e3o ou ideologia. Portanto, se cientistas v\u00e3o\r\ncontra alguma coisa, eles n\u00e3o v\u00e3o como donos da\r\nverdade, mas com o mesmo ceticismo que\r\ncaracteriza a sua atitude com rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios\r\ncolegas. Por outro lado, eles devem ir dispostos a\r\nmudar de opini\u00e3o, caso as provas sejam irrefut\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">         Ser\u00e1 necess\u00e1rio definir a astrologia? Afinal,\r\nqualquer defini\u00e7\u00e3o necessariamente limita. Se\r\npopularidade \u00e9 medida de import\u00e2ncia, existem muito\r\nmais astr\u00f3logos do que astr\u00f4nomos. Isso porque a astrologia lida com quest\u00f5es de relev\u00e2ncia imediata\r\nna vida de cada um, tendo um papel emocional que a\r\nastronomia jamais poderia (ou deveria) suprir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A astrologia est\u00e1 conosco h\u00e1 4.000 anos e\r\nn\u00e3o ir\u00e1 embora. E nem acho que deveria. Ela faz\r\nparte da hist\u00f3ria das ideias, foi fundamental no\r\ndesenvolvimento da astronomia e \u00e9 testemunha da\r\nnecessidade coletiva de conhecer melhor a n\u00f3s\r\nmesmos e os que nos cercam. De minha parte, acho\r\nque viver com a d\u00favida pode ser muito mais dif\u00edcil,\r\nmas \u00e9 muito mais gratificante. Se erramos por n\u00e3o\r\nsaber, ao menos aprendemos com os nossos erros e,\r\ncom isso, crescemos como indiv\u00edduos. Afinal, n\u00f3s\r\nsomos produtos de nossas escolhas, inspiradas ou\r\nn\u00e3o pelos astros.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(GLEISER, Marcelo. Folha de S\u00e3o Paulo, 22 set. 2002)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia argumentativa","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia argumentativa","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409558,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-argumentativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1303841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera-se fundamentalmente o sentido de: \"Ela vem justamente do desconhecimento sobre como funciona a ci\u00eancia.\" (\u00a7 1), com a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal VEM por:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303843,"hashId":"3d588c03712d8d5c6a25f17d4655b0e6","enunciado":"<p align=justify>Altera-se fundamentalmente o sentido de: \"Ela\r\nvem justamente do desconhecimento sobre como\r\nfunciona a ci\u00eancia.\" (\u00a7 1), com a substitui\u00e7\u00e3o da\r\nforma verbal VEM por:<\/p>","resposta":4754798,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 reflexo.","id":4754797,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 reflexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 causa.","id":4754798,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procede.","id":4754799,"corpo":"<p align=justify>procede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resulta.","id":4754800,"corpo":"<p align=justify>resulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O recente interesse na regulamenta\u00e7\u00e3o da astrologia como profiss\u00e3o oferece a oportunidade de refletir sobre quest\u00f5es que v\u00e3o desde as ra\u00edzes hist\u00f3ricas da ci\u00eancia at\u00e9 a percep\u00e7\u00e3o, infelizmente muito popular, de seu dogmatismo. Preocupa-me, e imagino que a muitos dos colegas cientistas, a rotula\u00e7\u00e3o do cientista como um sujeito inflex\u00edvel, bitolado, que s\u00f3 sabe pensar dentro dos preceitos da ci\u00eancia. Ela vem justamente do desconhecimento sobre como funciona a ci\u00eancia. Talvez esteja aqui a raiz de tanta confus\u00e3o e desentendimento. Longe dos cientistas achar que a ci\u00eancia \u00e9 o \u00fanico modo de conhecer o mundo e as pessoas, ou que a ci\u00eancia est\u00e1 sempre certa. Muito ao contr\u00e1rio, seria absurdo n\u00e3o dar lugar \u00e0s artes, aos mitos e \u00e0s religi\u00f5es como instrumentos complementares de conhecimento, express\u00f5es de como o mundo \u00e9 visto por pessoas e culturas muito diversas entre si. Um mundo sem esse tipo de conhecimento n\u00e3o cient\u00edfico seria um mundo menor e, na minha opini\u00e3o, insuport\u00e1vel. O que existe \u00e9 uma distin\u00e7\u00e3o entre as v\u00e1rias formas de conhecimento, distin\u00e7\u00e3o baseada no m\u00e9todo pertinente a cada uma delas. A confus\u00e3o come\u00e7a quando uma tenta entrar no territ\u00f3rio da outra, e os m\u00e9todos passam a ser usados fora de seus contextos. Portanto, \u00e9 (ou deveria ser) in\u00fatil criticar a astrologia por ela n\u00e3o ser ci\u00eancia, pois ela n\u00e3o \u00e9. Ela \u00e9 uma outra forma de conhecimento. [...] Essa caracteriza\u00e7\u00e3o da astrologia como n\u00e3o ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 devida ao dogmatismo dos cientistas. \u00c9 importante lembrar que, para a ci\u00eancia progredir, d\u00favida e erro s\u00e3o fundamentais. Teorias n\u00e3o nascem prontas, mas s\u00e3o refinadas com o passar do tempo, a partir da compara\u00e7\u00e3o constante com dados. Erros s\u00e3o consertados, e, aos poucos, chega-se a um resultado aceito pela comunidade cient\u00edfica. A ci\u00eancia pode ser apresentada como um modelo de democracia: n\u00e3o existe o dono da verdade, ao menos a longo prazo. (Modismos, claro, existem sempre.) Todos podem ter uma opini\u00e3o, que ser\u00e1 sujeita ao escrut\u00ednio dos colegas e provada ou n\u00e3o. E isso tudo ocorre independentemente de ra\u00e7a, religi\u00e3o ou ideologia. Portanto, se cientistas v\u00e3o contra alguma coisa, eles n\u00e3o v\u00e3o como donos da verdade, mas com o mesmo ceticismo que caracteriza a sua atitude com rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios colegas. Por outro lado, eles devem ir dispostos a mudar de opini\u00e3o, caso as provas sejam irrefut\u00e1veis. Ser\u00e1 necess\u00e1rio definir a astrologia? Afinal, qualquer defini\u00e7\u00e3o necessariamente limita. Se popularidade \u00e9 medida de import\u00e2ncia, existem muito mais astr\u00f3logos do que astr\u00f4nomos. Isso porque a astrologia lida com quest\u00f5es de relev\u00e2ncia imediata na vida de cada um, tendo um papel emocional que a astronomia jamais poderia (ou deveria) suprir. A astrologia est\u00e1 conosco h\u00e1 4.000 anos e n\u00e3o ir\u00e1 embora. E nem acho que deveria. Ela faz parte da hist\u00f3ria das ideias, foi fundamental no desenvolvimento da astronomia e \u00e9 testemunha da necessidade coletiva de conhecer melhor a n\u00f3s mesmos e os que nos cercam. De minha parte, acho que viver com a d\u00favida pode ser muito mais dif\u00edcil, mas \u00e9 muito mais gratificante. Se erramos por n\u00e3o saber, ao menos aprendemos com os nossos erros e, com isso, crescemos como indiv\u00edduos. Afinal, n\u00f3s somos produtos de nossas escolhas, inspiradas ou n\u00e3o pelos astros. (GLEISER, Marcelo. Folha de S\u00e3o Paulo, 22 set. 2002)","id":408386,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es\r\npropostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         O recente interesse na regulamenta\u00e7\u00e3o da\r\nastrologia como profiss\u00e3o oferece a oportunidade de\r\nrefletir sobre quest\u00f5es que v\u00e3o desde as ra\u00edzes\r\nhist\u00f3ricas da ci\u00eancia at\u00e9 a percep\u00e7\u00e3o, infelizmente\r\nmuito popular, de seu dogmatismo. Preocupa-me, e\r\nimagino que a muitos dos colegas cientistas, a\r\nrotula\u00e7\u00e3o do cientista como um sujeito inflex\u00edvel,\r\nbitolado, que s\u00f3 sabe pensar dentro dos preceitos da\r\nci\u00eancia. Ela vem justamente do desconhecimento\r\nsobre como funciona a ci\u00eancia. Talvez esteja aqui a\r\nraiz de tanta confus\u00e3o e desentendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Longe dos cientistas achar que a ci\u00eancia \u00e9 o\r\n\u00fanico modo de conhecer o mundo e as pessoas, ou\r\nque a ci\u00eancia est\u00e1 sempre certa. Muito ao contr\u00e1rio,\r\nseria absurdo n\u00e3o dar lugar \u00e0s artes, aos mitos e \u00e0s\r\nreligi\u00f5es como instrumentos complementares de\r\nconhecimento, express\u00f5es de como o mundo \u00e9 visto\r\npor pessoas e culturas muito diversas entre si.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Um mundo sem esse tipo de conhecimento\r\nn\u00e3o cient\u00edfico seria um mundo menor e, na minha\r\nopini\u00e3o, insuport\u00e1vel. O que existe \u00e9 uma distin\u00e7\u00e3o\r\nentre as v\u00e1rias formas de conhecimento, distin\u00e7\u00e3o\r\nbaseada no m\u00e9todo pertinente a cada uma delas. A\r\nconfus\u00e3o come\u00e7a quando uma tenta entrar no\r\nterrit\u00f3rio da outra, e os m\u00e9todos passam a ser usados\r\nfora de seus contextos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Portanto, \u00e9 (ou deveria ser) in\u00fatil criticar a\r\nastrologia por ela n\u00e3o ser ci\u00eancia, pois ela n\u00e3o \u00e9. Ela \u00e9\r\numa outra forma de conhecimento. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Essa caracteriza\u00e7\u00e3o da astrologia como n\u00e3o\r\nci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 devida ao dogmatismo dos cientistas. \u00c9\r\nimportante lembrar que, para a ci\u00eancia progredir,\r\nd\u00favida e erro s\u00e3o fundamentais. Teorias n\u00e3o nascem\r\nprontas, mas s\u00e3o refinadas com o passar do tempo, a\r\npartir da compara\u00e7\u00e3o constante com dados. Erros\r\ns\u00e3o consertados, e, aos poucos, chega-se a um\r\nresultado aceito pela comunidade cient\u00edfica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A ci\u00eancia pode ser apresentada como um\r\nmodelo de democracia: n\u00e3o existe o dono da\r\nverdade, ao menos a longo prazo. (Modismos, claro,\r\nexistem sempre.) Todos podem ter uma opini\u00e3o, que\r\nser\u00e1 sujeita ao escrut\u00ednio dos colegas e provada ou\r\nn\u00e3o. E isso tudo ocorre independentemente de ra\u00e7a,\r\nreligi\u00e3o ou ideologia. Portanto, se cientistas v\u00e3o\r\ncontra alguma coisa, eles n\u00e3o v\u00e3o como donos da\r\nverdade, mas com o mesmo ceticismo que\r\ncaracteriza a sua atitude com rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios\r\ncolegas. Por outro lado, eles devem ir dispostos a\r\nmudar de opini\u00e3o, caso as provas sejam irrefut\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">         Ser\u00e1 necess\u00e1rio definir a astrologia? Afinal,\r\nqualquer defini\u00e7\u00e3o necessariamente limita. Se\r\npopularidade \u00e9 medida de import\u00e2ncia, existem muito\r\nmais astr\u00f3logos do que astr\u00f4nomos. Isso porque a astrologia lida com quest\u00f5es de relev\u00e2ncia imediata\r\nna vida de cada um, tendo um papel emocional que a\r\nastronomia jamais poderia (ou deveria) suprir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         A astrologia est\u00e1 conosco h\u00e1 4.000 anos e\r\nn\u00e3o ir\u00e1 embora. E nem acho que deveria. Ela faz\r\nparte da hist\u00f3ria das ideias, foi fundamental no\r\ndesenvolvimento da astronomia e \u00e9 testemunha da\r\nnecessidade coletiva de conhecer melhor a n\u00f3s\r\nmesmos e os que nos cercam. De minha parte, acho\r\nque viver com a d\u00favida pode ser muito mais dif\u00edcil,\r\nmas \u00e9 muito mais gratificante. Se erramos por n\u00e3o\r\nsaber, ao menos aprendemos com os nossos erros e,\r\ncom isso, crescemos como indiv\u00edduos. Afinal, n\u00f3s\r\nsomos produtos de nossas escolhas, inspiradas ou\r\nn\u00e3o pelos astros.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(GLEISER, Marcelo. Folha de S\u00e3o Paulo, 22 set. 2002)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1303843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The technology tools mentioned in the text refer to:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303852,"hashId":"cf8d5ed22edfbfaeaf8426c8048cfd04","enunciado":"<p align=justify>The technology tools\r\nmentioned in the text\r\nrefer to:<\/p>","resposta":4754833,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the Internet and home computers.","id":4754833,"corpo":"<p align=justify>the Internet and\r\nhome computers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"schedule work.","id":4754834,"corpo":"<p align=justify>schedule work.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the ready availability.","id":4754835,"corpo":"<p align=justify>the ready\r\navailability.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"personal commitments.","id":4754836,"corpo":"<p align=justify>personal\r\ncommitments.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow. How Telecommuting WorksTelecommuting, which is growing in popularity, allows employees to avoid long commutes. \u201cBrring,\u201d the alarm startles you out of a deep sleep. It\u2019s 8 a.m. on Monday morning. Time to head to the office. You roll out of bed, brush your teeth and stumble your way to the kitchen to grab some coffee. Moments later, you head to the office, still wearing your pajamas and fluffy slippers. Luckily for you, you don\u2019t have to go far \u2013 you work at home. Telecommuting, or working at home, has grown in popularity over the last 20 years. On an increasing basis, workers are saying \u201cno\u201d to long commutes and opting to work at home. In fact, the U.S. Census Bureau reports that the number of employees working from home grew by 23 percent from 1990 to 2000. Telecommuting workers revel in making their own schedule \u2013 allowing them to schedule work around family and personal commitments. With the ready availability of technology tools, like the Internet and home computers, companies are more willing to let employees work from home. (Adapted from: http:\/\/home.howstuffworks.com\/telecommuting.htm Access on 18 January, 2014)","id":408387,"enunciado":"<p align=\"justify\">Read the text below and answer the questions that\r\nfollow.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>How Telecommuting Works<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Telecommuting, which is growing in popularity, allows\r\nemployees to avoid long commutes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cBrring,\u201d the alarm startles you out of a deep sleep. It\u2019s\r\n8 a.m. on Monday morning. Time to head to the office.\r\nYou roll out of bed, brush your teeth and stumble your\r\nway to the kitchen to grab some coffee.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Moments later, you head to the office, still wearing\r\nyour pajamas and fluffy slippers. Luckily for you, you\r\ndon\u2019t have to go far \u2013 you work at home.\r\nTelecommuting, or working at home, has grown in\r\npopularity over the last 20 years.\r\n<\/p><p align=\"justify\">On an increasing basis, workers are saying \u201cno\u201d to\r\nlong commutes and opting to work at home. In fact,\r\nthe U.S. Census Bureau reports that the number of\r\nemployees working from home grew by 23 percent\r\nfrom 1990 to 2000.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Telecommuting workers revel in making their own\r\nschedule \u2013 allowing them to schedule work around\r\nfamily and personal commitments. With the ready\r\navailability of technology tools, like the Internet and\r\nhome computers, companies are more willing to let\r\nemployees work from home.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Adapted from:  http:\/\/home.howstuffworks.com\/telecommuting.htm Access on 18 January, 2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1303852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o \"\u00c9 incorreto dizer que todos os moradores de Salvador n\u00e3o gostam de carnaval\". A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para que essa afirma\u00e7\u00e3o seja verdadeira \u00e9 que seja verdadeira uma das proposi\u00e7\u00f5es abaixo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m essa proposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303860,"hashId":"930d8353b592f2eceef9fa028fea4749","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o \"\u00c9 incorreto dizer que todos os\r\nmoradores de Salvador n\u00e3o gostam de carnaval\". A\r\ncondi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para que essa\r\nafirma\u00e7\u00e3o seja verdadeira \u00e9 que seja verdadeira uma\r\ndas proposi\u00e7\u00f5es abaixo. Assinale a alternativa que\r\ncont\u00e9m essa proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4754865,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo menos um morador de Salvador gosta de carnaval.","id":4754865,"corpo":"<p align=justify>Pelo menos um morador de Salvador gosta de\r\ncarnaval.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os moradores de Salvador gostam de carnaval.","id":4754866,"corpo":"<p align=justify>Todos os moradores de Salvador gostam de\r\ncarnaval.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum morador de Salvador gosta de carnaval.","id":4754867,"corpo":"<p align=justify>Nenhum morador de Salvador gosta de carnaval.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum morador de Salvador n\u00e3o gosta de carnaval.","id":4754868,"corpo":"<p align=justify>Nenhum morador de Salvador n\u00e3o gosta de\r\ncarnaval.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es Categ\u00f3ricas ( Quadrado dos opostos)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411080,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-categoricas-quadrado-dos-opostos"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","pai":411076,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425269,"slug":"raciocinio-logico-condicao-suficiente-ou-necessaria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1303860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento de um sistema de abastecimento de \u00e1gua de determinado munic\u00edpio, a vaz\u00e3o \u00e9 estimada com base na seguinte express\u00e3o: Q = K1.K2.q.P\/86400. Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303869,"hashId":"e6b950aaa92df748320f17ad17f8040f","enunciado":"<p align=\"justify\">No dimensionamento de um sistema de abastecimento de \u00e1gua de determinado munic\u00edpio, a\r\nvaz\u00e3o \u00e9 estimada com base na seguinte express\u00e3o:\r\nQ = K<sub>1<\/sub>.K<sub>2<\/sub>.q.P\/86400. Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nexpress\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4754909,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vaz\u00e3o Q \u00e9 estimada para atender \u00e0 hora de consumo m\u00e9dio de uma popula\u00e7\u00e3o P.","id":4754906,"corpo":"<p align=justify>a vaz\u00e3o Q \u00e9 estimada para atender \u00e0 hora de\r\nconsumo m\u00e9dio de uma popula\u00e7\u00e3o P.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dia a ser abastecida.","id":4754907,"corpo":"<p align=justify>P \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dia a ser abastecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"q \u00e9 a cota m\u00e1xima di\u00e1ria \"per capita\". ","id":4754908,"corpo":"<p align=justify>q \u00e9 a cota m\u00e1xima di\u00e1ria \"per capita\".\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K1 e K2 s\u00e3o coeficientes de majora\u00e7\u00e3o relativos \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de consumo. ","id":4754909,"corpo":"<p align=\"justify\">K<sub>1<\/sub>\r\ne\r\nK<sub>2<\/sub>\r\ns\u00e3o coeficientes de majora\u00e7\u00e3o relativos\r\n\u00e0\r\nvaria\u00e7\u00e3o\r\nde\r\nconsumo.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1303869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dependendo de caracter\u00edsticas, como velocidade, o escoamento em canaliza\u00e7\u00f5es pode se dar de v\u00e1rias formas. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de escoamentos associe a coluna 1 com a coluna 2. Coluna 1 I. PermanenteII. N\u00e3o permanente III. Uniforme IV. Variado V. Laminar VI . TurbulentoColuna 2 ( ) As grandezas, tais como vaz\u00e3o, velocidade, profundidade e \u00e1rea, n\u00e3o variam com o tempo. ( ) As grandezas, tais como vaz\u00e3o , velocidade , profundidade e \u00e1rea, variam com o tempo. ( ) Velocidade, vaz\u00e3o e profundidade permanecem constantes com a posi\u00e7\u00e3o. ( ) Velocidade, vaz\u00e3o e profundidade variam com a posi\u00e7\u00e3o. ( ) O fluido escoa em l\u00e2minas aproximadamente paralelas. ( ) O fluido se movimenta de forma complexa formando turbilh\u00f5es. A \u00fanica sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303880,"hashId":"c00c64b122805cc27dc8a85cb9236ef6","enunciado":"<p align=\"justify\">Dependendo de caracter\u00edsticas, como velocidade, o\r\nescoamento em canaliza\u00e7\u00f5es pode se dar de v\u00e1rias\r\nformas. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de escoamentos associe a coluna 1 com a coluna 2. <\/p><p align=\"justify\">Coluna 1\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Permanente<\/p><p align=\"justify\">II.\r\nN\u00e3o\r\npermanente\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII.\r\nUniforme <\/p><p align=\"justify\">IV. Variado\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Laminar\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI\r\n.\r\nTurbulento<\/p><p align=\"justify\">Coluna\r\n2\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As grandezas, tais\r\ncomo vaz\u00e3o,\r\nvelocidade,\r\nprofundidade e \u00e1rea,\r\nn\u00e3o variam com o\r\ntempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As grandezas, tais\r\ncomo vaz\u00e3o ,\r\nvelocidade ,\r\nprofundidade e \u00e1rea,\r\nvariam com o tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Velocidade, vaz\u00e3o\r\ne profundidade\r\npermanecem\r\nconstantes com a\r\nposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Velocidade, vaz\u00e3o\r\ne profundidade\r\nvariam com a\r\nposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O fluido escoa\r\nem l\u00e2minas\r\naproximadamente\r\nparalelas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O fluido se\r\nmovimenta de\r\nforma complexa\r\nformando turbilh\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A \u00fanica sequ\u00eancia\r\ncorreta \u00e9:<\/p>","resposta":4754953,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VI, II, III, V, I, IV","id":4754952,"corpo":"<p align=justify>VI, II, III, V, I, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI","id":4754953,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V, VI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, VI, II, I, IV, V","id":4754954,"corpo":"<p align=justify>III, VI, II, I, IV, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, V, II, IV, VI","id":4754955,"corpo":"<p align=justify>I, III, V, II, IV, VI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1303880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os par\u00e2metros mais utilizados na avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental, causado pelo lan\u00e7amento de efluentes nos corpos receptores, est\u00e3o a Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DBO) e a Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO). Ainda sobre esses par\u00e2metros \u00e9 correto dizer que: I. a determina\u00e7\u00e3o da DQO permite respostas em um tempo menor (aproximadament e 2 horas pelo m\u00e9todo dicromato de pot\u00e1ssio) do que a da DBO (aproximadamente 5 dias) e engloba toda a mat\u00e9ria que pode ser quimicamente oxidada, em particular os sais minerais. II. a DQO \u00e9 uma medida indireta da quantidade de compostos org\u00e2nicos presentes em uma \u00e1gua por meio de um oxidante, como o dicromato. III. a DBO \u00e9 a quantidade de oxig\u00eanio requerida por microrganismos aer\u00f3bios para a oxida\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos presentes em uma \u00e1gua. IV. o teste da DQO mede o consumo de oxig\u00eanio para oxida\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos, sendo afetado pela nitrifica\u00e7\u00e3o e indicando apenas mat\u00e9ria org\u00e2nica carbon\u00e1cea. V. uma rela\u00e7\u00e3o entre DBO e DQO elevada indica uma \u00e1gua com elevado teor de metais pesados. Est\u00e3o corretas somente as afirmativas:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303899,"hashId":"7821195ddd6f5a01cf62d8525995bb70","enunciado":"<p align=\"justify\">Entre os par\u00e2metros\r\nmais utilizados na\r\navalia\u00e7\u00e3o do impacto\r\nambiental, causado\r\npelo lan\u00e7amento de\r\nefluentes nos corpos\r\nreceptores, est\u00e3o a\r\nDemanda\r\nBioqu\u00edmica de\r\nOxig\u00eanio (DBO) e a\r\nDemanda Qu\u00edmica\r\nde Oxig\u00eanio (DQO).\r\nAinda sobre esses\r\npar\u00e2metros \u00e9 correto\r\ndizer que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. a determina\u00e7\u00e3o\r\nda DQO permite\r\nrespostas em um\r\ntempo menor\r\n(aproximadament\r\ne 2 horas pelo\r\nm\u00e9todo dicromato\r\nde pot\u00e1ssio) do\r\nque a da DBO\r\n(aproximadamente\r\n5 dias) e engloba\r\ntoda a mat\u00e9ria\r\nque pode ser\r\nquimicamente\r\noxidada, em\r\nparticular os sais\r\nminerais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. a DQO \u00e9 uma\r\nmedida indireta\r\nda quantidade de\r\ncompostos\r\norg\u00e2nicos\r\npresentes em\r\numa \u00e1gua por\r\nmeio de um\r\noxidante, como o\r\ndicromato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. a DBO \u00e9 a\r\nquantidade de\r\noxig\u00eanio\r\nrequerida por\r\nmicrorganismos\r\naer\u00f3bios para a\r\noxida\u00e7\u00e3o de\r\ncompostos\r\norg\u00e2nicos\r\npresentes em\r\numa \u00e1gua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. o teste da DQO\r\nmede o consumo\r\nde oxig\u00eanio para\r\noxida\u00e7\u00e3o de\r\ncompostos\r\norg\u00e2nicos, sendo\r\nafetado pela\r\nnitrifica\u00e7\u00e3o e\r\nindicando apenas\r\nmat\u00e9ria org\u00e2nica\r\ncarbon\u00e1cea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. uma rela\u00e7\u00e3o entre\r\nDBO e DQO\r\nelevada indica\r\numa \u00e1gua com\r\nelevado teor de\r\nmetais pesados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas\r\nsomente as\r\nafirmativas:<\/p>","resposta":4755044,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":4755041,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4755042,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e lV.","id":4755043,"corpo":"<p align=justify>II, III e lV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4755044,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1303899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As inunda\u00e7\u00f5es dos centros urbanos s\u00e3o geradas por diversos fatores, que atuam de forma isolada ou simult\u00e2nea durante eventos chuvosos nas bacias hidrogr\u00e1ficas em que est\u00e3o inseridos. Ainda em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as senten\u00e7as a seguir. I. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo da bacia hidrogr\u00e1fica aumentam substancialmente a capacidade de infiltra\u00e7\u00e3o, aumentando tamb\u00e9m o volume dos escoamentos superficiais, sobrecarregando a rede de drenagem nos per\u00edodos chuvosos. II. O crescimento descontrolado da ocupa\u00e7\u00e3o urbana gera impactos diretos sobre a rede de drenagem, aumentando a frequ\u00eancia e a magnitude das enchentes em virtude da impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo e aumento do escoamento superficial.III. As inunda\u00e7\u00f5es localizadas podem ser provocadas por estrangulamento da se\u00e7\u00e3o do rio devido a aterros e pilares de pontes, estradas, aterros para aproveitamento da \u00e1rea, assoreamento do leito do rio e lixo. IV. As principais medidas n\u00e3o estruturais de controle de enchentes s\u00e3o: zoneamento de \u00e1reas de inunda\u00e7\u00e3o, sistema de alerta ligado \u00e0 defesa civil e constru\u00e7\u00e3o de \"polderes\" e diques. Est\u00e3o corretas somente as afirmativas:","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303902,"hashId":"f61d44facf82f2ec4796bc2b729aa747","enunciado":"<p align=\"justify\">As inunda\u00e7\u00f5es dos centros urbanos s\u00e3o geradas por\r\ndiversos fatores, que atuam de forma isolada ou\r\nsimult\u00e2nea durante eventos chuvosos nas bacias\r\nhidrogr\u00e1ficas em que est\u00e3o inseridos. Ainda em\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as senten\u00e7as a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O desmatamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo\r\nda bacia hidrogr\u00e1fica aumentam\r\nsubstancialmente a capacidade de infiltra\u00e7\u00e3o,\r\naumentando tamb\u00e9m o volume dos\r\nescoamentos superficiais, sobrecarregando a\r\nrede de drenagem nos per\u00edodos chuvosos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O crescimento descontrolado da ocupa\u00e7\u00e3o\r\nurbana gera impactos diretos sobre a rede de\r\ndrenagem, aumentando a frequ\u00eancia e a\r\nmagnitude das enchentes em virtude da\r\nimpermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo e aumento do\r\nescoamento superficial.<\/p><p align=\"justify\">III. As inunda\u00e7\u00f5es localizadas podem ser provocadas\r\npor estrangulamento da se\u00e7\u00e3o do rio devido a\r\naterros e pilares de pontes, estradas, aterros para\r\naproveitamento da \u00e1rea, assoreamento do leito do\r\nrio e lixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. As principais medidas n\u00e3o estruturais de controle\r\nde enchentes s\u00e3o: zoneamento de \u00e1reas de\r\ninunda\u00e7\u00e3o, sistema de alerta ligado \u00e0 defesa civil\r\ne constru\u00e7\u00e3o de \"polderes\" e diques.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas somente as afirmativas:<\/p>","resposta":4755054,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4755053,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4755054,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4755055,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4755056,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1303902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos em interno, externo ou misto varia entre os diversos autores de Comunica\u00e7\u00e3o Social. O p\u00fablico que pode tamb\u00e9m ser classificado como misto \u00e9 o de","provas":[{"id":43541,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1303921,"hashId":"aa520f80e890bfccb42114b38fd5033b","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos em interno, externo ou misto varia entre os diversos autores de Comunica\u00e7\u00e3o Social. O p\u00fablico\r\nque pode tamb\u00e9m ser classificado como misto \u00e9 o de<\/p>","resposta":4755140,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jornalistas.","id":4755135,"corpo":"<p align=justify>jornalistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empregados.","id":4755136,"corpo":"<p align=justify>empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumidores.","id":4755138,"corpo":"<p align=justify>consumidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acionistas.","id":4755140,"corpo":"<p align=justify>acionistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"familiares dos empregados.","id":4755142,"corpo":"<p align=justify>familiares dos empregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418284,"slug":"comunicacao-social-segmentacao-de-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1303921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que corresponde a um objetivo da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos.","provas":[{"id":43539,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":18436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1303935,"hashId":"4f18b972fdc8cb06808388122a569848","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica\r\nop\u00e7\u00e3o que\r\ncorresponde a um\r\nobjetivo da Pol\u00edtica\r\nNacional de Recursos\r\nH\u00eddricos.<\/p>","resposta":4755208,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de escassez, o uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.","id":4755205,"corpo":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de\r\nescassez, o uso\r\npriorit\u00e1rio dos\r\nrecursos h\u00eddricos\r\n\u00e9 o consumo\r\nhumano e a\r\ndessedenta\u00e7\u00e3o\r\nde animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve ser descentralizada e contar com a participa\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, dos usu\u00e1rios e das comunidades.","id":4755206,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o dos\r\nrecursos h\u00eddricos\r\ndeve ser\r\ndescentralizada e\r\ncontar com a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do\r\nPoder P\u00fablico,\r\ndos usu\u00e1rios e\r\ndas comunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos deve sempre proporcionar o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas.","id":4755207,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o de\r\nrecursos h\u00eddricos\r\ndeve sempre\r\nproporcionar o\r\nuso m\u00faltiplo das\r\n\u00e1guas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e defesa contra eventos hidrol\u00f3gicos cr\u00edticos de origem natural ou decorrentes do uso inadequado dos recursos naturais.","id":4755208,"corpo":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o e\r\ndefesa contra\r\neventos\r\nhidrol\u00f3gicos\r\ncr\u00edticos de origem\r\nnatural ou\r\ndecorrentes do\r\nuso inadequado\r\ndos recursos\r\nnaturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1303935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas economias em desenvolvimento com grande concentra\u00e7\u00e3o de renda, \u00e9 papel do governo intervir na economia, a fim de reduzir a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o da riqueza gerada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a medida a ser adotada \u00e9","provas":[{"id":43544,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"conab-2014-iades-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"IADES - CONAB - Analista - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1303942,"hashId":"f9e7d3e2c15fe60157651202696bfa3b","enunciado":"<p align=justify>Nas economias em desenvolvimento com grande\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de renda, \u00e9 papel do governo intervir na\r\neconomia, a fim de reduzir a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o da\r\nriqueza gerada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a medida a ser adotada \u00e9<\/p>","resposta":4755239,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover um corte nos gastos p\u00fablicos.","id":4755237,"corpo":"<p align=justify>promover um corte nos gastos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incentivar o aumento da demanda agregada.","id":4755238,"corpo":"<p align=justify>incentivar o aumento da demanda agregada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a progressividade do sistema tribut\u00e1rio.","id":4755239,"corpo":"<p align=justify>aumentar a progressividade do sistema tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir os impostos sobre a renda.","id":4755240,"corpo":"<p align=justify>reduzir os impostos sobre a renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir a taxa de juros para bens de consumo.","id":4755241,"corpo":"<p align=justify>reduzir a taxa de juros para bens de consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Lucros","oab":false,"nome":"Teoria dos Lucros","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403965,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-lucros"},{"nome_clean":"Outras Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Outras Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403969,"slug":"economia-e-financas-outras-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/1303942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos dos requisitos da licita\u00e7\u00e3o deserta, na forma da Lei n. 8666\/93, s\u00e3o necess\u00e1rios? I. licita\u00e7\u00e3o anteriormente realizada; II. aus\u00eancia de interessados; III. risco de preju\u00edzos para Administra\u00e7\u00e3o, se o processo licitat\u00f3rio vier a ser repetido; IV. manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ofertadas no ato convocat\u00f3rio anterior.","provas":[{"id":43543,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1303962,"hashId":"abfa29d9b080965bbfa0d866c5756af6","enunciado":"<p align=\"justify\">Quantos dos requisitos da licita\u00e7\u00e3o deserta, na forma da Lei n. 8666\/93, s\u00e3o necess\u00e1rios?\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. licita\u00e7\u00e3o anteriormente realizada;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. aus\u00eancia de interessados;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. risco de preju\u00edzos para Administra\u00e7\u00e3o, se o processo licitat\u00f3rio vier a ser repetido;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ofertadas no ato convocat\u00f3rio anterior.<\/p>","resposta":4755329,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os quatro.","id":4755329,"corpo":"<p align=justify>os quatro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os dois primeiros.","id":4755330,"corpo":"<p align=justify>apenas os dois primeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o segundo e o quarto.","id":4755331,"corpo":"<p align=justify>apenas o segundo e o quarto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum dos quatro.","id":4755332,"corpo":"<p align=justify>nenhum dos quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas os dois \u00faltimos.","id":4755333,"corpo":"<p align=justify>apenas os dois \u00faltimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/1303962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais","id":18437}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e Esgotamento de Minas Gerais adquira baldes de cloro para purifica\u00e7\u00e3o em lotes de 10 baldes. O lote \u00e9 aceit\u00e1vel se n\u00e3o mais de um balde entre os 10 for encontrado fora das especifica\u00e7\u00f5es predeterminadas pela ag\u00eancia. Alguns lotes s\u00e3o amostrados e, para cada um, o plano amostral envolve tomar uma amostra aleat\u00f3ria sem reposi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas baldes entre os 10. Se nenhum dos tr\u00eas apresentar especifica\u00e7\u00f5es fora do estabelecido, o lote \u00e9 aceito. Assumindo que um determinado lote cont\u00e9m 4 baldes com as especifica\u00e7\u00f5es fora do limite preestabelecido, qual a probabilidade deste determinado lote ser aceito?","provas":[{"id":43545,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais","id":18437},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-estatistica-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1303963,"hashId":"aeafa0486f085ecd57eecdbf0dd4822f","enunciado":"<p align=\"justify\">Suponha que a Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os de\r\nAbastecimento de \u00c1gua e Esgotamento de Minas\r\nGerais adquira baldes de cloro para purifica\u00e7\u00e3o em\r\nlotes de 10 baldes. O lote \u00e9 aceit\u00e1vel se n\u00e3o mais de\r\num balde entre os 10 for encontrado fora das\r\nespecifica\u00e7\u00f5es predeterminadas pela ag\u00eancia.\r\nAlguns lotes s\u00e3o amostrados e, para cada um, o plano\r\namostral envolve tomar uma amostra aleat\u00f3ria sem\r\nreposi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas baldes entre os 10. Se nenhum dos\r\ntr\u00eas apresentar especifica\u00e7\u00f5es fora do estabelecido,\r\no lote \u00e9 aceito. Assumindo que um determinado lote\r\ncont\u00e9m 4 baldes com as especifica\u00e7\u00f5es fora do limite\r\npreestabelecido, qual a probabilidade deste\r\ndeterminado lote ser aceito?<\/p>","resposta":4755349,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/6","id":4755349,"corpo":"<p align=justify>1\/6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/5","id":4755350,"corpo":"<p align=justify>1\/5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/4","id":4755351,"corpo":"<p align=justify>1\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/3","id":4755352,"corpo":"<p align=justify>1\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades sobre Probabilidades","oab":false,"nome":"Propriedades sobre Probabilidades","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426638,"slug":"estatistica-propriedades-sobre-probabilidades"},{"nome_clean":"Experimento Aleat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Experimento Aleat\u00f3rio","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426640,"slug":"estatistica-experimento-aleatorio"}],"slug":"estatistica\/1303963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais","id":18437}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linha de produ\u00e7\u00e3o de uma determinada empresa gera uma quantidade de n\u00e3o conformidades da ordem de 10%. Um sistema de controle de qualidade foi implementado, sendo de 95% a probabilidade de rejeitar uma pe\u00e7a defeituosa, e a probabilidade de rejeitar uma pe\u00e7a que n\u00e3o \u00e9 defeituosa de 5%. No conjunto das pe\u00e7as rejeitadas por esse sistema de controle, qual a probabilidade de uma pe\u00e7a ser de fato defeituosa?","provas":[{"id":43545,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais","id":18437},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-estatistica-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1303969,"hashId":"8d1b4d2c2b609df3ff8a5c507c69e90e","enunciado":"<p align=\"justify\">A linha de produ\u00e7\u00e3o de uma determinada empresa\r\ngera uma quantidade de n\u00e3o conformidades da\r\nordem de 10%. Um sistema de controle de qualidade\r\nfoi implementado, sendo de 95% a probabilidade de\r\nrejeitar uma pe\u00e7a defeituosa, e a probabilidade de\r\nrejeitar uma pe\u00e7a que n\u00e3o \u00e9 defeituosa de 5%. No\r\nconjunto das pe\u00e7as rejeitadas por esse sistema de\r\ncontrole, qual a probabilidade de uma pe\u00e7a ser de fato\r\ndefeituosa?<\/p>","resposta":4755364,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17\/28","id":4755363,"corpo":"<p align=justify>17\/28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19\/28","id":4755364,"corpo":"<p align=justify>19\/28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8\/17","id":4755365,"corpo":"<p align=justify>8\/17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9\/17","id":4755366,"corpo":"<p align=justify>9\/17<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Controle Estat\u00edstico de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle Estat\u00edstico de Qualidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426680,"slug":"estatistica-controle-estatistico-de-qualidade"}],"slug":"estatistica\/1303969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e concess\u00e3o de exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 do","provas":[{"id":43543,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1303977,"hashId":"1ac5782032b47672e0995462243f16cb","enunciado":"<p align=\"justify\">A compet\u00eancia para homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e concess\u00e3o de <i>exequatur<\/i> \u00e0s cartas rogat\u00f3rias, nos termos da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 do<\/p>","resposta":4755403,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal;","id":4755401,"corpo":"<p align=justify>Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a;","id":4755402,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":4755403,"corpo":"<p align=justify>Superior Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senado Federal;","id":4755404,"corpo":"<p align=justify>Senado Federal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional da Rep\u00fablica;","id":4755405,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional da Rep\u00fablica;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1303977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de uma curva de demanda infinitamente el\u00e1stica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43544,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"conab-2014-iades-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"IADES - CONAB - Analista - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1303990,"hashId":"f50d929f38ae652f2b2f33c9d0423fe3","enunciado":"<p align=justify>Acerca de uma curva de demanda infinitamente el\u00e1stica,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4755473,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua representa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma reta vertical paralela ao eixo do pre\u00e7o.","id":4755469,"corpo":"<p align=justify>Sua representa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma reta vertical paralela ao eixo\r\ndo pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coeficiente de elasticidade \u00e9 igual a zero.","id":4755470,"corpo":"<p align=justify>O coeficiente de elasticidade \u00e9 igual a zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade demandada n\u00e3o responde \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o.","id":4755471,"corpo":"<p align=justify>A quantidade demandada n\u00e3o responde \u00e0s varia\u00e7\u00f5es\r\nde pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua inclina\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre negativa.","id":4755472,"corpo":"<p align=justify>Sua inclina\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento na quantidade ofertada pelo vendedor n\u00e3o afeta o pre\u00e7o do bem.","id":4755473,"corpo":"<p align=justify>O aumento na quantidade ofertada pelo vendedor n\u00e3o\r\nafeta o pre\u00e7o do bem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"nome_clean":"Curva da Demanda","oab":false,"nome":"Curva da Demanda","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412732,"slug":"economia-e-financas-curva-da-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/1303990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contagem de pontos de fun\u00e7\u00e3o pode ser usada efetivamente como um meio para medir a funcionalidade de um sistema. Analise as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sobre para que serve a m\u00e9trica de pontos de fun\u00e7\u00e3o, usando dados hist\u00f3ricos: I \u2013 Para estimar o custo ou esfor\u00e7o necess\u00e1rio para projetar, codificar e testar o software. II \u2013 Para prever o n\u00famero de erros que v\u00e3o ser encontrados durante o teste. III \u2013 Para prever o n\u00famero de componentes e\/ou o n\u00famero de linhas de c\u00f3digo projetadas no sistema. Quais dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43543,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1304004,"hashId":"8a0519c7e4ab1b8c40f025954a19c794","enunciado":"<p align=\"justify\">A contagem de pontos de fun\u00e7\u00e3o pode ser usada efetivamente como um meio para medir a funcionalidade de um sistema.\r\nAnalise as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sobre para que serve a m\u00e9trica de pontos de fun\u00e7\u00e3o, usando dados hist\u00f3ricos:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u2013 Para estimar o custo ou esfor\u00e7o necess\u00e1rio para projetar, codificar e testar o software.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Para prever o n\u00famero de erros que v\u00e3o ser encontrados durante o teste.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013 Para prever o n\u00famero de componentes e\/ou o n\u00famero de linhas de c\u00f3digo projetadas no sistema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4755538,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma delas est\u00e1 correta.","id":4755534,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma delas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as duas primeiras est\u00e3o corretas.","id":4755535,"corpo":"<p align=justify>Somente as duas primeiras est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a primeira e a terceira est\u00e3o corretas.","id":4755536,"corpo":"<p align=justify>Somente a primeira e a terceira est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as duas \u00faltimas est\u00e3o corretas.","id":4755537,"corpo":"<p align=justify>Somente as duas \u00faltimas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4755538,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1304004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre armazenamento de dados em disco, analise as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I \u2013 Arquivos de registros desordenados (Heap Files) permitem o uso de \u00edndice prim\u00e1rio. II \u2013 Arquivos de registros ordenados (Sort Files) s\u00e3o mais eficientes na inclus\u00e3o de registros. III \u2013 Arquivos de registros desordenados s\u00e3o mais eficientes na busca porque permitem pesquisa bin\u00e1ria. Quais dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43543,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1304007,"hashId":"b67939111c9a6df821efced083e7c0cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre armazenamento de dados em disco, analise as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Arquivos de registros desordenados (<em>Heap Files<\/em>) permitem o uso de \u00edndice prim\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Arquivos de registros ordenados (<em>Sort Files<\/em>) s\u00e3o mais eficientes na inclus\u00e3o de registros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Arquivos de registros desordenados s\u00e3o mais eficientes na busca porque permitem pesquisa bin\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4755544,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma delas est\u00e1 correta.","id":4755544,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma delas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as duas primeiras est\u00e3o corretas.","id":4755545,"corpo":"<p align=justify>Somente as duas primeiras est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a primeira e a terceira est\u00e3o corretas.","id":4755546,"corpo":"<p align=justify>Somente a primeira e a terceira est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as duas \u00faltimas est\u00e3o corretas.","id":4755547,"corpo":"<p align=justify>Somente as duas \u00faltimas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4755548,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1304007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O problema caracterizado pelo quadro acima, onde a coluna Tempo indica a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es das transa\u00e7\u00f5es concorrentes T1 e T2, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":43543,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1304008,"hashId":"790d0227cbcf008c8241c39e4dc6a7ab","enunciado":"<p align=\"justify\">O problema caracterizado pelo quadro acima, onde a coluna Tempo indica a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es das\r\ntransa\u00e7\u00f5es concorrentes T1 e T2, \u00e9 conhecido como<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43543\/51.GIF\"><\/p>","resposta":4755549,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o perdida.","id":4755549,"corpo":"<p align=justify>atualiza\u00e7\u00e3o perdida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":4755550,"corpo":"<p align=justify>atualiza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leitura n\u00e3o repet\u00edvel.","id":4755551,"corpo":"<p align=justify>leitura n\u00e3o repet\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leitura suja.","id":4755552,"corpo":"<p align=justify>leitura suja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sum\u00e1rio incorreto.","id":4755553,"corpo":"<p align=justify>sum\u00e1rio incorreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1304008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das funcionalidades abaixo n\u00e3o est\u00e1 especificada na SQL\/Object que estende a SQL com caracter\u00edsticas orientadas a objeto em bancos de dados objeto-relacionais?","provas":[{"id":43543,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1304009,"hashId":"6c3fe433a643b74d81291870017aa818","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual das funcionalidades abaixo <strong>n\u00e3o<\/strong> est\u00e1 especificada na SQL\/Object que estende a SQL com caracter\u00edsticas orientadas a\r\nobjeto em bancos de dados objeto-relacionais?<\/p>","resposta":4755558,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construtor de tipos.","id":4755554,"corpo":"<p align=justify>Construtor de tipos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encapsulamento de opera\u00e7\u00f5es.","id":4755555,"corpo":"<p align=justify>Encapsulamento de opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identidade de objetos.","id":4755556,"corpo":"<p align=justify>Identidade de objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mecanismo de heran\u00e7a.","id":4755557,"corpo":"<p align=justify>Mecanismo de heran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Versionamento de objetos.","id":4755558,"corpo":"<p align=justify>Versionamento de objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1304009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais","id":18437}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero \u00e9 a m\u00e9dia ____(1)____ de dois outros quando o excesso do primeiro para o segundo \u00e9 igual ao excesso do segundo para o terceiro, a m\u00e9dia ____(2)_____, quando a propor\u00e7\u00e3o do segundo para o terceiro \u00e9 igual \u00e0 propor\u00e7\u00e3o do primeiro para o segundo, e a m\u00e9dia ____(3)_____, quando a quantidade que o primeiro excede o segundo em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro \u00e9 igual \u00e0 quantidade que o segundo excede o terceiro em rela\u00e7\u00e3o ao terceiro.Qual das alternativas abaixo completa adequadamente as frases. (Dica: em nota\u00e7\u00e3o moderna, fa\u00e7a o primeiro igual a x, o segundo igual a m e o terceiro igual a y (x &gt; m &gt; y &gt; 0), e resolva adequadamente).","provas":[{"id":43545,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais","id":18437},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-estatistica-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Estat\u00edstica, Ci\u00eancias Atuariais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1304010,"hashId":"9a20d5e9ca5e90f2702e72ac785614d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Um n\u00famero \u00e9 a m\u00e9dia ____(1)____ de dois outros\r\nquando o excesso do primeiro para o segundo \u00e9 igual\r\nao excesso do segundo para o terceiro, a m\u00e9dia\r\n____(2)_____, quando a propor\u00e7\u00e3o do segundo para\r\no terceiro \u00e9 igual \u00e0 propor\u00e7\u00e3o do primeiro para o\r\nsegundo, e a m\u00e9dia ____(3)_____, quando a\r\nquantidade que o primeiro excede o segundo em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao primeiro \u00e9 igual \u00e0 quantidade que o\r\nsegundo excede o terceiro em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nterceiro.Qual das alternativas abaixo completa\r\nadequadamente as frases. (Dica: em nota\u00e7\u00e3o\r\nmoderna, fa\u00e7a o primeiro igual a x, o segundo igual a\r\nm e o terceiro igual a y (x &gt; m &gt; y &gt; 0), e resolva\r\nadequadamente).<\/p>","resposta":4755561,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) geom\u00e9trica, (2) aritm\u00e9tica, (3) harm\u00f4nica","id":4755559,"corpo":"<p align=justify>(1) geom\u00e9trica, (2) aritm\u00e9tica, (3) harm\u00f4nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) aritm\u00e9tica, (2) harm\u00f4nica, (3) geom\u00e9trica","id":4755560,"corpo":"<p align=justify>(1) aritm\u00e9tica, (2) harm\u00f4nica, (3) geom\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) aritm\u00e9tica, (2) geom\u00e9trica, (3) harm\u00f4nica","id":4755561,"corpo":"<p align=justify>(1) aritm\u00e9tica, (2) geom\u00e9trica, (3) harm\u00f4nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) harm\u00f4nica, (2) aritm\u00e9tica, (3) geom\u00e9trica","id":4755562,"corpo":"<p align=justify>(1) harm\u00f4nica, (2) aritm\u00e9tica, (3) geom\u00e9trica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7199,"slug":"estatistica-media-geometrica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Harm\u00f4nica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Harm\u00f4nica","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7200,"slug":"estatistica-media-harmonica"},{"nome_clean":"Propriedades da M\u00e9dia Aritm\u00e9tica","oab":false,"nome":"Propriedades da M\u00e9dia Aritm\u00e9tica","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426578,"slug":"estatistica-propriedades-da-media-aritmetica"}],"slug":"estatistica\/1304010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco mo\u00e7as foram acusadas de esconder o batom de Maria. Ao entrar na sala, irritada, Maria as questiona:- \u201cEu n\u00e3o fui\u201d, responde K\u00e1tia.- \u201cFoi a Emanuele\u201d, garantiu Marcela.- \u201cFoi a J\u00falia\u201d, disse Emanuele.- \u201cA Marcela est\u00e1 mentindo\u201d, retrucou J\u00falia.- \u201cA K\u00e1tia est\u00e1 falando a verdade\u201d, disse Roberta.Sabendo-se que apenas uma das mo\u00e7as mentiu e somente uma delas escondeu o batom. Quem escondeu o batom de Maria?","provas":[{"id":60039,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2014-nucepe-uespi-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1810178,"hashId":"a491189b29cab12a11c2a011b5d13f36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco mo\u00e7as foram acusadas de esconder o <u>batom<\/u> de Maria. Ao entrar na sala, irritada, Maria as questiona:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u201cEu n\u00e3o fui\u201d, responde K\u00e1tia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u201cFoi a Emanuele\u201d, garantiu Marcela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u201cFoi a J\u00falia\u201d, disse Emanuele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u201cA Marcela est\u00e1 mentindo\u201d, retrucou J\u00falia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u201cA K\u00e1tia est\u00e1 falando a verdade\u201d, disse Roberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que apenas uma das mo\u00e7as mentiu e somente uma delas escondeu o batom. Quem escondeu o batom de Maria?<\/p>","resposta":6931667,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K\u00e1tia.","id":6931664,"corpo":"<p>K\u00e1tia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emanuele.","id":6931665,"corpo":"<p>Emanuele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcela.","id":6931666,"corpo":"<p>Marcela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00falia.","id":6931667,"corpo":"<p>J\u00falia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roberta.","id":6931668,"corpo":"<p>Roberta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Guia PMBOK\u00ae, identificar as partes interessadas corresponde ao processo de","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795186,"hashId":"79dbe1432c036f7a74b6141166700079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Guia PMBOK\u00ae, identificar as partes interessadas corresponde ao processo de<\/p>","resposta":6862712,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cidentificar pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es que podem impactar ou serem impactados por uma decis\u00e3o, atividade ou resultado do projeto e analisar e documentar informa\u00e7\u00f5es relevantes relativas aos seus interesses, n\u00edvel de engajamento, interdepend\u00eancias, influ\u00eancia, e seu impacto potencial no \u00eaxito do projeto\u201d.","id":6862712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cidentificar pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es que podem impactar ou serem impactados por uma decis\u00e3o, atividade ou resultado do projeto e analisar e documentar informa\u00e7\u00f5es relevantes relativas aos seus interesses, n\u00edvel de engajamento, interdepend\u00eancias, influ\u00eancia, e seu impacto potencial no \u00eaxito do projeto\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cdesenvolver estrat\u00e9gias apropriadas de gerenciamento para engajar as partes interessadas de maneira eficaz no decorrer de todo o ciclo de vida do projeto, com base na an\u00e1lise das suas necessidades, interesses e impacto potencial no sucesso do projeto\u201d.","id":6862713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdesenvolver estrat\u00e9gias apropriadas de gerenciamento para engajar as partes interessadas de maneira eficaz no decorrer de todo o ciclo de vida do projeto, com base na an\u00e1lise das suas necessidades, interesses e impacto potencial no sucesso do projeto\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cse comunicar e trabalhar com as partes interessadas para atender \u00e0s suas necessidades\/ expectativas, abordar as quest\u00f5es \u00e0 medida que elas ocorrem e incentivar o engajamento apropriado das partes interessadas nas atividades do projeto, no decorrer de todo o ciclo de vida do projeto\u201d.","id":6862714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cse comunicar e trabalhar com as partes interessadas para atender \u00e0s suas necessidades\/ expectativas, abordar as quest\u00f5es \u00e0 medida que elas ocorrem e incentivar o engajamento apropriado das partes interessadas nas atividades do projeto, no decorrer de todo o ciclo de vida do projeto\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cmonitorar os relacionamentos das partes interessadas do projeto em geral e ajustar as estrat\u00e9gias e planos para o engajamento das partes interessadas\u201d.","id":6862715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmonitorar os relacionamentos das partes interessadas do projeto em geral e ajustar as estrat\u00e9gias e planos para o engajamento das partes interessadas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cselecionar um indiv\u00edduo, grupo ou organiza\u00e7\u00e3o que pode afetar, ser afetada ou sentir-se afetada por uma decis\u00e3o, atividade ou resultado de um projeto\u201d.","id":6862716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cselecionar um indiv\u00edduo, grupo ou organiza\u00e7\u00e3o que pode afetar, ser afetada ou sentir-se afetada por uma decis\u00e3o, atividade ou resultado de um projeto\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que um gr\u00e1fico de marcos:","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795189,"hashId":"c963ea02fdaebcaa0f1b096067842b91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que um gr\u00e1fico de marcos:<\/p>","resposta":6862726,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assemelha-se ao gr\u00e1fico de barras, por\u00e9m identifica somente o in\u00edcio ou t\u00e9rmino agendado para as entregas mais importantes e interfaces externas chaves.","id":6862726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assemelha-se ao gr\u00e1fico de barras, por\u00e9m identifica somente o in\u00edcio ou t\u00e9rmino agendado para as entregas mais importantes e interfaces externas chaves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos dados do processo ao longo do tempo e em rela\u00e7\u00e3o aos limites de controle estabelecidos.","id":6862727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos dados do processo ao longo do tempo e em rela\u00e7\u00e3o aos limites de controle estabelecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um gr\u00e1fico de barras com informa\u00e7\u00f5es do cronograma em que as atividades, datas e as dura\u00e7\u00f5es das atividades s\u00e3o mostradas.","id":6862728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um gr\u00e1fico de barras com informa\u00e7\u00f5es do cronograma em que as atividades, datas e as dura\u00e7\u00f5es das atividades s\u00e3o mostradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de situa\u00e7\u00f5es que mostram influ\u00eancias causais, ordem dos eventos por tempo e outras rela\u00e7\u00f5es entre vari\u00e1veis e resultados.","id":6862729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de situa\u00e7\u00f5es que mostram influ\u00eancias causais, ordem dos eventos por tempo e outras rela\u00e7\u00f5es entre vari\u00e1veis e resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica dos relacionamentos l\u00f3gicos entre as atividades do cronograma do projeto.","id":6862730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica dos relacionamentos l\u00f3gicos entre as atividades do cronograma do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas duas retas r e s coplanares, representadas por suas equa\u00e7\u00f5es vetoriais r : X =( 1,1 \u2212 1) + \u03bb(1, 1, 2) e s : X = (1, -1, 2)+ \u03bb' (2, 5, 1) \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795200,"hashId":"b6858234347fcb5edc1a5780e183931a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas duas retas r e s coplanares, representadas por suas equa\u00e7\u00f5es vetoriais r : X =( 1,1 \u2212 1)  + \u03bb(1, 1, 2) e s : X = (1, -1, 2)+ \u03bb' (2, 5, 1) \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6862778,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r, s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 diferente de zero. N\u00e3o existe um ponto em comum entre as retas, pois elas s\u00e3o paralelas entre si.","id":6862774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r, s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 diferente de zero. N\u00e3o existe um ponto em comum entre as retas, pois elas s\u00e3o paralelas entre si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0 ,-3, 3) \u00e9 zero. N\u00e3o existe um ponto em comum entre as retas, pois elas s\u00e3o paralelas entre si.","id":6862775,"corpo":"<p>o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0 ,-3, 3) \u00e9 zero. N\u00e3o existe um ponto em comum entre as retas, pois elas s\u00e3o paralelas entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 diferente de zero. As retas s\u00e3o concorrentes com um ponto de intersec\u00e7\u00e3o I = (2,2,1).","id":6862776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 diferente de zero. As retas s\u00e3o concorrentes com um ponto de intersec\u00e7\u00e3o I = (2,2,1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 zero. As retas s\u00e3o concorrentes com um ponto de intersec\u00e7\u00e3o I = (5,8,4).","id":6862777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 zero. As retas s\u00e3o concorrentes com um ponto de intersec\u00e7\u00e3o I = (5,8,4).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 zero. As retas s\u00e3o concorrentes com um ponto de intersec\u00e7\u00e3o I = (3,3,3)","id":6862778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o determinante das coordenadas dos vetores diretores das retas r ,s e o vetor (B \u2212 A) = (0, -3, 3) \u00e9 zero. As retas s\u00e3o concorrentes com um ponto de intersec\u00e7\u00e3o I = (3,3,3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Vetores","oab":false,"nome":"Vetores","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400866,"slug":"fisica-vetores"},{"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas foguetes A, B e C ser\u00e3o lan\u00e7ados de um mesmo ponto. Os \u00e2ngulos de lan\u00e7amento dos foguetes A, B e C ser\u00e3o respectivamente 30\u00b0, 45\u00b0 e 60\u00b0 formados com rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o (horizontal). Na dire\u00e7\u00e3o em que ser\u00e3o lan\u00e7ados, existe um muro situado a 9m do local de lan\u00e7amento e com altura igual a 13m. Supondo que os foguetes mantenham sempre a mesma trajet\u00f3ria em dire\u00e7\u00e3o ao muro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795208,"hashId":"43e792fd1f92dee43edecd661a47c311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas foguetes A, B e C ser\u00e3o lan\u00e7ados de um mesmo ponto. Os \u00e2ngulos de lan\u00e7amento dos foguetes A, B e C ser\u00e3o respectivamente 30\u00b0, 45\u00b0 e 60\u00b0 formados com rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o (horizontal). Na dire\u00e7\u00e3o em que ser\u00e3o lan\u00e7ados, existe um muro situado a 9m do local de lan\u00e7amento e com altura igual a 13m. Supondo que os foguetes mantenham sempre a mesma trajet\u00f3ria em dire\u00e7\u00e3o ao muro, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6862810,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o foguete A colide, e os foguetes B e C passam por cima.","id":6862809,"corpo":"<p>o foguete A colide, e os foguetes B e C passam por cima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os foguetes A e B colidem, e o foguete C passa por cima.","id":6862810,"corpo":"<p>os foguetes A e B colidem, e o foguete C passa por cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os foguetes colidem.","id":6862811,"corpo":"<p>todos os foguetes colidem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os foguetes passam por cima.","id":6862812,"corpo":"<p>todos os foguetes passam por cima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os foguetes A e B passam por cima, e o foguete C colide.","id":6862813,"corpo":"<p>os foguetes A e B passam por cima, e o foguete C colide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"},{"nome_clean":"Impulso e Quantidade de Movimento","oab":false,"nome":"Impulso e Quantidade de Movimento","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416584,"slug":"fisica-impulso-e-quantidade-de-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ve\u00edculo lan\u00e7ador de sat\u00e9lite VLS-1 em desenvolvimento no Brasil \u00e9 composto por quatro est\u00e1gios, com motores foguetes a propelente tipo comp\u00f3sito. O propelente comp\u00f3sito usado no lan\u00e7amento dos VLS-1 V1 e VLS-1 V2 era formado por","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795211,"hashId":"e397c504c77eb02b36fd212974938f06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ve\u00edculo lan\u00e7ador de sat\u00e9lite VLS-1 em desenvolvimento no Brasil \u00e9 composto por quatro est\u00e1gios, com motores foguetes a propelente tipo comp\u00f3sito. O propelente comp\u00f3sito usado no lan\u00e7amento dos VLS-1 V1 e VLS-1 V2 era formado por<\/p>","resposta":6862828,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etanol e oxig\u00eanio l\u00edquido.","id":6862824,"corpo":"<p>etanol e oxig\u00eanio l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitrato de am\u00f4nio, alum\u00ednio em p\u00f3 e polibutadieno.","id":6862825,"corpo":"<p>nitrato de am\u00f4nio, alum\u00ednio em p\u00f3 e polibutadieno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etanol e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":6862826,"corpo":"<p>etanol e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perclorado de am\u00f4nio, \u00f3xido de cobre (II), policloreto de polivinila e silicone (II).","id":6862827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perclorado de am\u00f4nio, \u00f3xido de cobre (II), policloreto de polivinila e silicone (II).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perclorato de am\u00f4nio, alum\u00ednio em p\u00f3 e polibutadieno.","id":6862828,"corpo":"<p>perclorato de am\u00f4nio, alum\u00ednio em p\u00f3 e polibutadieno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"Sat\u00e9lites","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423133,"slug":"engenharia-espacial-satelites"},{"nome_clean":"Tecnologias de sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"Tecnologias de sat\u00e9lites","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423134,"slug":"engenharia-espacial-tecnologias-de-satelites"},{"nome_clean":"Componentes e equipamentos","oab":false,"nome":"Componentes e equipamentos","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423141,"slug":"engenharia-espacial-componentes-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a \u00e1rea delimitada pelas duas curvas \u00e9 dada por y = x2 \u2212 4 e y\u2032 = x\u22124 \u00e9 dada por","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795219,"hashId":"a8a947cf3b70ac86a9d296bf2f1df4cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a \u00e1rea delimitada pelas duas curvas  \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\ =\\ x^2\\ -\\ 4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y'\\ =\\ x-4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.946332em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 dada por<\/p>","resposta":6862860,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u222b01\u200b (x - x2)","id":6862860,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_0^1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36483em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (x - x<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u222b01\u200b (x2 - x)","id":6862861,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_0^1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36483em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (x<sup>2<\/sup> - x)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u222b02\u200b (x - x2)","id":6862862,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_0^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36483em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (x - x<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u222b02\u200b (x2 - x)","id":6862863,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_0^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36483em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (x<sup>2 <\/sup>- x)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u222b04\u200b (x - x2)","id":6862864,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_0^4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36483em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (x - x<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Matem\u00e1tica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400979,"slug":"fisica-fisica-matematica"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Integrais","oab":false,"nome":"Integrais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403908,"slug":"matematica-integrais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas abaixo, assinale aquela que far\u00e1 com que a resist\u00eancia el\u00e9trica de certos materiais, conhecidos como supercondutores, abaixe, repentinamente, a praticamente zero.","provas":[{"id":59577,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior","id":23403},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1795227,"hashId":"6de905ef075a41130fa919ddb547e8b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas abaixo, assinale aquela que far\u00e1 com que a resist\u00eancia el\u00e9trica de certos materiais, conhecidos como supercondutores, abaixe, repentinamente, a praticamente zero.<\/p>","resposta":6862898,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da tens\u00e3o aplicada ao material acima de determinado limiar de tens\u00e3o.","id":6862896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da tens\u00e3o aplicada ao material acima de determinado limiar de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento da press\u00e3o aplicada ao material acima de determinado limiar de press\u00e3o.","id":6862897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da press\u00e3o aplicada ao material acima de determinado limiar de press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O esfriamento do material abaixo de determinado limiar de temperatura.","id":6862898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfriamento do material abaixo de determinado limiar de temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estiramento do material at\u00e9 um fio de di\u00e2metro bastante pequeno.","id":6862899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estiramento do material at\u00e9 um fio de di\u00e2metro bastante pequeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar o material em um campo magn\u00e9tico bastante grande.","id":6862900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar o material em um campo magn\u00e9tico bastante grande.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"F\u00edsica de semicondutores","oab":false,"nome":"F\u00edsica de semicondutores","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400971,"slug":"fisica-fisica-de-semicondutores"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios em uma empresa, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o objetivo do sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, em fun\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1795299,"hashId":"c2e9c1b3583bf02a9eeb64589ad9c7f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>administra\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios em uma empresa<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o objetivo do sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, em fun\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6863235,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento de produtividade.","id":6863235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle de custos.","id":6863236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o.","id":6863237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de talentos.","id":6863238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o de talentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento justo dos funcion\u00e1rios.","id":6863239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento justo dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Esquistossomose Mans\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a que atinge milh\u00f5es de brasileiros. Essa endemia se adquire em \u00e1guas contaminadas como rios, c\u00f3rregos e etc. Quem contamina esses locais com os ovos do verme xistosoma s\u00e3o:","provas":[{"id":55415,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664757,"hashId":"624e22196e948a8a14c719dccec23809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Esquistossomose Mans\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a que atinge milh\u00f5es de brasileiros. Essa endemia se adquire em \u00e1guas contaminadas como rios, c\u00f3rregos e etc. Quem contamina esses locais com os ovos do verme xistosoma s\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":6277976,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os caramujos contaminados;","id":6277974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caramujos contaminados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os caramujos do g\u00eanero biomphalaria contaminados com verme xistosoma;","id":6277975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caramujos do g\u00eanero biomphalaria contaminados com verme xistosoma;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os homens e mulheres contaminados com o verme xistosoma;","id":6277976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens e mulheres contaminados com o verme xistosoma;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os insetos contaminados com o verme xistosoma.","id":6277977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os insetos contaminados com o verme xistosoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se chama o agente etiol\u00f3gico da Febre Amarela?","provas":[{"id":55415,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664763,"hashId":"afef1b447f181d1c27d2093cd0769077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como se chama o agente etiol\u00f3gico da Febre Amarela?<\/strong><\/p>","resposta":6278004,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mosquito Culex;","id":6278002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mosquito Culex;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Mosquito Aedes aegypti;","id":6278003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mosquito Aedes aegypti;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O V\u00edrus amar\u00edlico;","id":6278004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O V\u00edrus amar\u00edlico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mosquito An\u00f3pheles.","id":6278005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mosquito An\u00f3pheles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique nas op\u00e7\u00f5es abaixo um dos hospedeiros de Leishmaniose tegumentar Americana:","provas":[{"id":55415,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664766,"hashId":"c35ad604468edd3eece304df229c9ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Indique nas op\u00e7\u00f5es abaixo um dos hospedeiros de Leishmaniose tegumentar Americana:<\/strong><\/p>","resposta":6278017,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mosquito fleb\u00f3tomo;","id":6278016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mosquito fleb\u00f3tomo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Rato;","id":6278017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mosquito do g\u00eanero lutzomya;","id":6278018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mosquito do g\u00eanero <em>lutzomya<\/em>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inseto conhecido como barbeiro.","id":6278019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inseto conhecido como barbeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique duas caracter\u00edsticas da larva do Aedes aegypi, que o diferencia da larva da C\u00falex.","provas":[{"id":55415,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664771,"hashId":"10ba0cb6effff5b29f7bd9604865b163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Indique duas caracter\u00edsticas da larva do <em>Aedes aegypi<\/em>, que o diferencia da larva da C\u00falex.<\/strong><\/p>","resposta":6278038,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foge da claridade e possui o sif\u00e3o curto;","id":6278038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foge da claridade e possui o sif\u00e3o curto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respira pelo sif\u00e3o e n\u00e3o foge da luz;","id":6278039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira pelo sif\u00e3o e n\u00e3o foge da luz;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrevive muito bem em \u00e1guas muito polu\u00eddas e sombreadas;","id":6278040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrevive muito bem em \u00e1guas muito polu\u00eddas e sombreadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nasce no solo sobre materiais org\u00e2nicos em decomposi\u00e7\u00e3o e sombreados.","id":6278041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nasce no solo sobre materiais org\u00e2nicos em decomposi\u00e7\u00e3o e sombreados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de Zooantroponoses, \u00e9:","provas":[{"id":55415,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664783,"hashId":"35b99df757b61eab7a0552c6451c7897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A defini\u00e7\u00e3o de Zooantroponoses, \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":6278094,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as adquiridas em parques zool\u00f3gicos;","id":6278093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as adquiridas em parques zool\u00f3gicos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as adquiridas pelos animais a partir do homem;","id":6278094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as adquiridas pelos animais a partir do homem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as transmitidas pelos artr\u00f3podes;","id":6278095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as transmitidas pelos artr\u00f3podes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as adquiridas pelos homens a partir dos animais.","id":6278096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as adquiridas pelos homens a partir dos animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais das doen\u00e7as abaixo relacionadas s\u00e3o transmitidas pelo ato sexual?","provas":[{"id":55415,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Endemias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664801,"hashId":"9e34067a1555488af51086e11e31a569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quais das doen\u00e7as abaixo relacionadas s\u00e3o transmitidas pelo ato sexual?<\/strong><\/p>","resposta":6278176,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquistossomose;","id":6278175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquistossomose;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes simples;","id":6278176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Herpes simples;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishmaniose tegumentar americana;","id":6278177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose tegumentar americana;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":6278178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um artista deseja confeccionar uma obra de arte abstrata da seguinte forma: em uma placa retangular de madeira ele fixa 15 pregos e com barbante forma tri\u00e2ngulos, de todas as maneiras poss\u00edveis, usando os pregos como v\u00e9rtices. Dos 15 pregos, 5 s\u00e3o colineares. Assim a quantidade de tri\u00e2ngulos que o artista conseguir\u00e1 formar ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":55416,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"},{"id":55440,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":55435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2014"},{"id":55436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664825,"hashId":"385060aa815995d400338b612058dde2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um artista deseja confeccionar uma obra de arte abstrata da seguinte forma: em uma placa retangular de madeira ele fixa 15 pregos e com barbante forma tri\u00e2ngulos, de todas as maneiras poss\u00edveis, usando os pregos como v\u00e9rtices. Dos 15 pregos, 5 s\u00e3o colineares. Assim a quantidade de tri\u00e2ngulos que o artista conseguir\u00e1 formar ser\u00e1 igual a:<\/strong><\/p>","resposta":6278288,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"435","id":6278287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">435<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"445","id":6278288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">445<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"455","id":6278289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">455<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"465","id":6278290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">465<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"nome_clean":"Ponto Colineares","oab":false,"nome":"Ponto Colineares","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408899,"slug":"matematica-ponto-colineares"}],"slug":"matematica\/1664825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um celular estava em uma determinada loja com um desconto de 5%. Desejando comprar tal celular, Leo procura o gerente da loja e prop\u00f5e receber um desconto maior, pois deseja pagar \u00e0 vista. O gerente concorda e resolve lhe conceder um desconto de 12%. Assim o aumento no desconto, com rela\u00e7\u00e3o ao percentual original foi de:","provas":[{"id":55416,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"},{"id":55440,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":55435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2014"},{"id":55436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664828,"hashId":"6b9a25d8f3984d6a4daa42dac9a30091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um celular estava em uma determinada loja com um desconto de 5%. Desejando comprar tal celular, Leo procura o gerente da loja e prop\u00f5e receber um desconto maior, pois deseja pagar \u00e0 vista. O gerente concorda e resolve lhe conceder um desconto de 12%. Assim o aumento no desconto, com rela\u00e7\u00e3o ao percentual original foi de:<\/strong><\/p>","resposta":6278303,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200%","id":6278301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150%","id":6278302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140%","id":6278303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">140%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120%","id":6278304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1664828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sinaliza\u00e7\u00e3o de parada obrigat\u00f3ria assinala ao condutor uma obriga\u00e7\u00e3o no uso de determinada via onde esta estiver implantada. Na hip\u00f3tese do Agente de Tr\u00e2nsito visualizar um condutor transitando na via com esse tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o e certificando de que ele n\u00e3o parou, mesmo sabendo que n\u00e3o causou nenhum risco para o tr\u00e2nsito, j\u00e1 que n\u00e3o tinha nenhum outro ve\u00edculo circulando no local, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":55416,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664848,"hashId":"90e5287de931ee5b04deae0dfd4b85df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma sinaliza\u00e7\u00e3o de parada obrigat\u00f3ria assinala ao condutor uma obriga\u00e7\u00e3o no uso de determinada via onde esta estiver implantada. Na hip\u00f3tese do Agente de Tr\u00e2nsito visualizar um condutor transitando na via com esse tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o e certificando de que ele n\u00e3o parou, mesmo sabendo que n\u00e3o causou nenhum risco para o tr\u00e2nsito, j\u00e1 que n\u00e3o tinha nenhum outro ve\u00edculo circulando no local, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":6278398,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condutor cometeu infra\u00e7\u00e3o de natureza grav\u00edssima.","id":6278397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor cometeu infra\u00e7\u00e3o de natureza grav\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O condutor n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o, independente de qualquer circunst\u00e2ncia.","id":6278398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o, independente de qualquer circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Agente poderia autuar o condutor no artigo 208 do CTB.","id":6278399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente poderia autuar o condutor no artigo 208 do CTB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o de parada obrigat\u00f3ria difere da sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia.","id":6278400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o de parada obrigat\u00f3ria difere da sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1664848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diretor do \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito deu provimento a uma Defesa Pr\u00e9via porque o recorrente alegou irregularidade no auto. Na sua defesa ele contesta um erro do agente que lavrou o auto, deixando d\u00favidas sobre os fatos, pois ao contr\u00e1rio da infra\u00e7\u00e3o registrada, afirma no campo da observa\u00e7\u00e3o que o ve\u00edculo estava estacionado em ponto de embarque e desembarque.Considerando que a infra\u00e7\u00e3o registrada tratava\u00ad-se de avan\u00e7o de sinal vermelho do sem\u00e1foro, identifique nos itens abaixo o texto que representa o procedimento CORRETO acerca do destino final que deve ser dado ao Auto de Infra\u00e7\u00e3o, com base na legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":55416,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664850,"hashId":"f18537d4fd3a17f8b186f03946aa9f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Diretor do \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito deu provimento a uma Defesa Pr\u00e9via porque o recorrente alegou irregularidade no auto. Na sua defesa ele contesta um erro do agente que lavrou o auto, deixando d\u00favidas sobre os fatos, pois ao contr\u00e1rio da infra\u00e7\u00e3o registrada, afirma no campo da observa\u00e7\u00e3o que o ve\u00edculo estava estacionado em ponto de embarque e desembarque.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando que a infra\u00e7\u00e3o registrada tratava\u00ad-se de avan\u00e7o de sinal vermelho do sem\u00e1foro, identifique nos itens abaixo o texto que representa o procedimento CORRETO acerca do destino final que deve ser dado ao Auto de Infra\u00e7\u00e3o, com base na legisla\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","resposta":6278405,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Auto de Infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cancelado, seu registro ser\u00e1 arquivado e a autoridade de tr\u00e2nsito comunicar\u00e1 o fato ao propriet\u00e1rio do ve\u00edculo.","id":6278405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Auto de Infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cancelado, seu registro ser\u00e1 arquivado e a autoridade de tr\u00e2nsito comunicar\u00e1 o fato ao propriet\u00e1rio do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Auto de Infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cancelado, seu registro arquivado e a multa exclu\u00edda do sistema do \u00f3rg\u00e3o.","id":6278406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Auto de Infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cancelado, seu registro arquivado e a multa exclu\u00edda do sistema do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 arquivado pelo prazo de 5 anos a partir do resultado da defesa.","id":6278407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 arquivado pelo prazo de 5 anos a partir do resultado da defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 cancelado por tempo indeterminado.","id":6278408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auto de infra\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 cancelado por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421886,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xviii-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Da Autua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Autua\u00e7\u00e3o","pai":421886,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421887,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-autuacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1664850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em v\u00e1rias cidades do Cear\u00e1, inclusive na Regi\u00e3o Metropolitana do Cariri, \u00e9 comum nas ruas e Avenidas o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos ciclomotores. Pessoas aparentemente menores de idade e at\u00e9 mesmo de estatura e apar\u00eancia de idade mais elevada, j\u00e1 foram vistas conduzindo uma \u201ccinquentinha\u201d como \u00e9 conhecido popularmente esse tipo de ve\u00edculo. A resolu\u00e7\u00e3o 168\/04 do CONTRAN estabelece as diretrizes para formalidade do processo de legalidade da condu\u00e7\u00e3o desse tipo de ve\u00edculo. O artigo 24 do CTB atribui responsabilidade para organizar o tr\u00e2nsito de ciclomotores ao(s):","provas":[{"id":55416,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664852,"hashId":"98e1dbda56791cf3fb59a50f94650714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em v\u00e1rias cidades do Cear\u00e1, inclusive na Regi\u00e3o Metropolitana do Cariri, \u00e9 comum nas ruas e Avenidas o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos ciclomotores. Pessoas aparentemente menores de idade e at\u00e9 mesmo de estatura e apar\u00eancia de idade mais elevada, j\u00e1 foram vistas conduzindo uma \u201ccinquentinha\u201d como \u00e9 conhecido popularmente esse tipo de ve\u00edculo. A resolu\u00e7\u00e3o 168\/04 do CONTRAN estabelece as diretrizes para formalidade do processo de legalidade da condu\u00e7\u00e3o desse tipo de ve\u00edculo. O artigo 24 do CTB atribui responsabilidade para organizar o tr\u00e2nsito de ciclomotores ao(s):<\/strong><\/p>","resposta":6278415,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os estaduais respons\u00e1veis pelo registro e licenciamento de ve\u00edculos.","id":6278413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os estaduais respons\u00e1veis pelo registro e licenciamento de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito credenciado pelo DETRAN de cada Estado.","id":6278414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito credenciado pelo DETRAN de cada Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o.","id":6278415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os e entidades executivos de tr\u00e2nsito dos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de sua circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o e entidade executivos de tr\u00e2nsito do Estado mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Governador.","id":6278416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3o e entidade executivos de tr\u00e2nsito do Estado mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Governador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1664852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}