{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163544,"perPage":"100","pages":21636,"page":14300,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, quatro anos ap\u00f3s a aposentadoria de um servidor p\u00fablico federal, ao apreciar a legalidade desse ato para fins de registro, constatou que a aposentadoria n\u00e3o poderia ter sido concedida, pois n\u00e3o fora preenchido o requisito do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Negou-se, portanto, a registr\u00e1-la. A postura do Tribunal est\u00e1:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1836018,"hashId":"73ea469133d57fbcb7b455ee3e92f738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, quatro anos ap\u00f3s a aposentadoria de um servidor p\u00fablico federal, ao apreciar a legalidade desse ato para fins de registro, constatou que a aposentadoria n\u00e3o poderia ter sido concedida, pois n\u00e3o fora preenchido o requisito do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Negou-se, portanto, a registr\u00e1-la. A postura do Tribunal est\u00e1:<\/p>","resposta":7047246,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, j\u00e1 que a aposentadoria previamente concedida ao servidor \u00e9 um ato jur\u00eddico perfeito, devendo ser mantida;","id":7047244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, j\u00e1 que a aposentadoria previamente concedida ao servidor \u00e9 um ato jur\u00eddico perfeito, devendo ser mantida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta, pois a concess\u00e3o de aposentadoria ao servidor \u00e9 ato privativo da autoridade m\u00e1xima da hierarquia administrativa;","id":7047245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois a concess\u00e3o de aposentadoria ao servidor \u00e9 ato privativo da autoridade m\u00e1xima da hierarquia administrativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, pois o ato de aposentadoria somente estar\u00e1 definitivamente constitu\u00eddo ap\u00f3s o seu registro no Tribunal de Contas, sendo desnecess\u00e1rio ouvir o servidor;","id":7047246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois o ato de aposentadoria somente estar\u00e1 definitivamente constitu\u00eddo ap\u00f3s o seu registro no Tribunal de Contas, sendo desnecess\u00e1rio ouvir o servidor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, desde que, em raz\u00e3o do tempo decorrido, antes de prolatar a sua decis\u00e3o, observasse as garantias do contradit\u00f3rio e da ampla defesa;","id":7047247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, desde que, em raz\u00e3o do tempo decorrido, antes de prolatar a sua decis\u00e3o, observasse as garantias do contradit\u00f3rio e da ampla defesa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, pois o registro do ato de aposentadoria busca, apenas, conferir-lhe publicidade, n\u00e3o avaliar a sua ess\u00eancia.","id":7047248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, pois o registro do ato de aposentadoria busca, apenas, conferir-lhe publicidade, n\u00e3o avaliar a sua ess\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do Contradit\u00f3rio e da Ampla Defesa","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio do Contradit\u00f3rio e da Ampla Defesa","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407794,"slug":"direito-administrativo-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa"},{"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1836018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a regulamenta\u00e7\u00e3o dada pelo CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional) aos impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22522,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"codern-rn-2014-consulplan-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODERN - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":759790,"hashId":"938cbd4318605c6437a90a6e6baff326","enunciado":"Considerando a regulamenta\u00e7\u00e3o dada pelo CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional) aos impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de\r\nmelhoria, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2622031,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria tem como fato gerador o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia e a efetiva valoriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel urbano ou rural, decorrente de realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos.","id":2622028,"corpo":"a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria tem como fato gerador o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia e a efetiva valoriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel\r\nurbano ou rural, decorrente de realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o de imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, sempre que se verificar a movimenta\u00e7\u00e3o do produto por mais de tr\u00eas unidades da federa\u00e7\u00e3o.","id":2622029,"corpo":"ser\u00e1 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o de imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de\r\nmercadorias, sempre que se verificar a movimenta\u00e7\u00e3o do produto por mais de tr\u00eas unidades da federa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como um dos fatos geradores a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":2622030,"corpo":"as taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas\r\natribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como um dos fatos geradores a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e indivis\u00edvel, prestado\r\nao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para efeito de institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de taxas, consideram-se compreendidas no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, aquelas que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados, as Leis Org\u00e2nicas do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e a legisla\u00e7\u00e3o com elas compat\u00edvel, competem a cada uma dessas pessoas de direito p\u00fablico.","id":2622031,"corpo":"para efeito de institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de taxas, consideram-se compreendidas no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o,\r\ndos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, aquelas que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Constitui\u00e7\u00f5es dos\r\nEstados, as Leis Org\u00e2nicas do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e a legisla\u00e7\u00e3o com elas compat\u00edvel, competem a cada\r\numa dessas pessoas de direito p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a taxa de desenvolvimento urbano, institu\u00eddo e arrecadado pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","id":2622032,"corpo":"a taxa de desenvolvimento urbano, institu\u00eddo e arrecadado pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos\r\nMunic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que\r\ndecorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de\r\nvalor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324947,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/759790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":17564},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":17567},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17568}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 elenca os princ\u00edpios que o Brasil dever\u00e1 observar no seu relacionamento com outros pa\u00edses. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam princ\u00edpios constitucionais observados nas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelo nosso pa\u00eds, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":39860,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":17564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-analista-de-controle-interno-area-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":39866,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":17567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-analista-de-controle-interno-area-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas - 2014"},{"id":39870,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17568},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-analista-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 13:45:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1171865,"hashId":"b73b301bfc86149f1a7ea1c54b5a7595","enunciado":"<p align=\"justify\">A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 elenca os princ\u00edpios que o Brasil\r\ndever\u00e1 observar no seu relacionamento com outros pa\u00edses.\r\nAs op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam princ\u00edpios constitucionais\r\nobservados nas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelo nosso pa\u00eds,\r\n<u><strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/strong><\/u>. Assinale-a.<\/p>","resposta":4196593,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rep\u00fadio ao terrorismo ","id":4196591,"corpo":"<p align=justify>Rep\u00fadio ao terrorismo\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia dos direitos humanos","id":4196592,"corpo":"<p align=justify>Preval\u00eancia dos direitos humanos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autonomia nacional ","id":4196593,"corpo":"<p align=justify>Autonomia nacional\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o interven\u00e7\u00e3o","id":4196594,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o interven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico","id":4196595,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1171865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de protesto de t\u00edtulos e seus efeitos, de intima\u00e7\u00e3o e de responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz de julgados do STJ.","provas":[{"id":49744,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1503722,"hashId":"94cd5f81c2bca17a950e65f6724b30a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de protesto de t\u00edtulos e seus efeitos, de intima\u00e7\u00e3o e de responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz de julgados do STJ.<\/p>","resposta":5609005,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O protesto de cheque prescrito \u00e9 indevido, uma vez que, por lhe faltar certeza e exigibilidade, ele n\u00e3o se amolda \u00e0 express\u00e3o \u201coutros documentos de d\u00edvida\u201d, a que alude a Lei n.\u00ba 9.492\/1997.","id":5609005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protesto de cheque prescrito \u00e9 indevido, uma vez que, por lhe faltar certeza e exigibilidade, ele n\u00e3o se amolda \u00e0 express\u00e3o \u201coutros documentos de d\u00edvida\u201d, a que alude a Lei n.\u00ba 9.492\/1997.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o protesto da senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, ainda que il\u00edquida, desde que ela represente obriga\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria certa e exig\u00edvel.","id":5609006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o protesto da senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, ainda que il\u00edquida, desde que ela represente obriga\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria certa e exig\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O endosso na modalidade cau\u00e7\u00e3o importa na desnecessidade do protesto, haja vista a aus\u00eancia de direito de regresso contra o eminente. Sendo assim, a institui\u00e7\u00e3o financeira que recebe t\u00edtulo, via endosso pignorat\u00edcio, est\u00e1 sujeita, juntamente com o tabeli\u00e3o, ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por eventuais danos causados a terceiro decorrentes de protesto indevido.","id":5609007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endosso na modalidade cau\u00e7\u00e3o importa na desnecessidade do protesto, haja vista a aus\u00eancia de direito de regresso contra o eminente. Sendo assim, a institui\u00e7\u00e3o financeira que recebe t\u00edtulo, via endosso pignorat\u00edcio, est\u00e1 sujeita, juntamente com o tabeli\u00e3o, ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por eventuais danos causados a terceiro decorrentes de protesto indevido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A triplicata de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, mesmo sem a comprova\u00e7\u00e3o de terem sido prestados e do respectivo aceite, serve para embasar o pedido de fal\u00eancia, desde que tenha sido protestada e o tabelionato, na notifica\u00e7\u00e3o respectiva, tenha identificado a pessoa que a recebeu.","id":5609008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A triplicata de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, mesmo sem a comprova\u00e7\u00e3o de terem sido prestados e do respectivo aceite, serve para embasar o pedido de fal\u00eancia, desde que tenha sido protestada e o tabelionato, na notifica\u00e7\u00e3o respectiva, tenha identificado a pessoa que a recebeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respondem solidariamente pelos danos decorrentes de protesto indevido o tabeli\u00e3o e o endossat\u00e1rio que receber, por endosso translativo, t\u00edtulo de cr\u00e9dito contendo v\u00edcio formal extr\u00ednseco ou intr\u00ednseco, ressalvado o direito de regresso do endossat\u00e1rio contra os endossantes e avalistas e do tabeli\u00e3o contra o preposto, caso este tenha agido com dolo ou culpa na an\u00e1lise dos elementos extr\u00ednsecos do t\u00edtulo.","id":5609009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respondem solidariamente pelos danos decorrentes de protesto indevido o tabeli\u00e3o e o endossat\u00e1rio que receber, por endosso translativo, t\u00edtulo de cr\u00e9dito contendo v\u00edcio formal extr\u00ednseco ou intr\u00ednseco, ressalvado o direito de regresso do endossat\u00e1rio contra os endossantes e avalistas e do tabeli\u00e3o contra o preposto, caso este tenha agido com dolo ou culpa na an\u00e1lise dos elementos extr\u00ednsecos do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1503722","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos autos de a\u00e7\u00e3o de conhecimento, foi deferida ao autor, inaudita altera pars, antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela para susta\u00e7\u00e3o de protesto. O tabeli\u00e3o foi intimado da referida decis\u00e3o, mediante mandado, depois que j\u00e1 havia protocolizado o t\u00edtulo e intimado o devedor no seu domic\u00edlio. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49744,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1503724,"hashId":"1734e0425c6558c500ad97e99f4fcd23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos autos de a\u00e7\u00e3o de conhecimento, foi deferida ao autor, <em>inaudita altera pars<\/em>, antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela para susta\u00e7\u00e3o de protesto. O tabeli\u00e3o foi intimado da referida decis\u00e3o, mediante mandado, depois que j\u00e1 havia protocolizado o t\u00edtulo e intimado o devedor no seu domic\u00edlio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5609014,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitada em julgado a senten\u00e7a que extinguir o processo sem exame de m\u00e9rito, se o credor n\u00e3o encetar outras medidas tendentes \u00e0 cobran\u00e7a da d\u00edvida, o registro do protesto n\u00e3o poder\u00e1, apenas com suporte nos referidos fatos, ser cancelado a pedido do devedor.","id":5609014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitada em julgado a senten\u00e7a que extinguir o processo sem exame de m\u00e9rito, se o credor n\u00e3o encetar outras medidas tendentes \u00e0 cobran\u00e7a da d\u00edvida, o registro do protesto n\u00e3o poder\u00e1, apenas com suporte nos referidos fatos, ser cancelado a pedido do devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pagamento da d\u00edvida referente ao t\u00edtulo objeto da lide poder\u00e1 ser efetuado perante o tabelionato, o que prescinde de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, mas imp\u00f5e a comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo competente, que extinguir\u00e1 o feito diante da superveniente perda do interesse processual.","id":5609015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento da d\u00edvida referente ao t\u00edtulo objeto da lide poder\u00e1 ser efetuado perante o tabelionato, o que prescinde de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, mas imp\u00f5e a comunica\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo competente, que extinguir\u00e1 o feito diante da superveniente perda do interesse processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em decorr\u00eancia do deferimento da susta\u00e7\u00e3o antes da cita\u00e7\u00e3o no processo judicial, o apresentante poder\u00e1 comparecer ao tabelionato e retirar o t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, pagos os emolumentos e demais despesas, desde que formalize o pedido de desist\u00eancia por escrito.","id":5609016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia do deferimento da susta\u00e7\u00e3o antes da cita\u00e7\u00e3o no processo judicial, o apresentante poder\u00e1 comparecer ao tabelionato e retirar o t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, pagos os emolumentos e demais despesas, desde que formalize o pedido de desist\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revogada a ordem de susta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se proceder a nova intima\u00e7\u00e3o do devedor, e a lavratura e o registro do protesto ser\u00e3o efetivados em at\u00e9 tr\u00eas dias \u00fateis, contados da intima\u00e7\u00e3o do tabeli\u00e3o acerca da decis\u00e3o prolatada nos autos judiciais, salvo se a materializa\u00e7\u00e3o do ato depender de consulta a ser formulada ao apresentante, caso em que o mesmo prazo ser\u00e1 contado da data da resposta dada.","id":5609017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revogada a ordem de susta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se proceder a nova intima\u00e7\u00e3o do devedor, e a lavratura e o registro do protesto ser\u00e3o efetivados em at\u00e9 tr\u00eas dias \u00fateis, contados da intima\u00e7\u00e3o do tabeli\u00e3o acerca da decis\u00e3o prolatada nos autos judiciais, salvo se a materializa\u00e7\u00e3o do ato depender de consulta a ser formulada ao apresentante, caso em que o mesmo prazo ser\u00e1 contado da data da resposta dada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo definitiva a ordem de susta\u00e7\u00e3o do protesto, o t\u00edtulo ou o documento de d\u00edvida respectivo ser\u00e1 arquivado no tabelionato se, transcorridos trinta dias, a parte autorizada judicialmente n\u00e3o comparecer para retir\u00e1-lo.","id":5609018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo definitiva a ordem de susta\u00e7\u00e3o do protesto, o t\u00edtulo ou o documento de d\u00edvida respectivo ser\u00e1 arquivado no tabelionato se, transcorridos trinta dias, a parte autorizada judicialmente n\u00e3o comparecer para retir\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1503724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos princ\u00edpios do registro de im\u00f3veis.","provas":[{"id":49744,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1503734,"hashId":"6aba91d4527717cb2eb61e788c33d33d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos princ\u00edpios do registro de im\u00f3veis.<\/p>","resposta":5609061,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme o princ\u00edpio do saneamento, caso um documento de venda e compra ou doa\u00e7\u00e3o maculado por defeito formal seja levado a registro e efetivamente registrado, o ato registral correspondente sanear\u00e1 tal defeito e convalidar\u00e1 o referido documento.","id":5609057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o princ\u00edpio do saneamento, caso um documento de venda e compra ou doa\u00e7\u00e3o maculado por defeito formal seja levado a registro e efetivamente registrado, o ato registral correspondente sanear\u00e1 tal defeito e convalidar\u00e1 o referido documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da tipicidade determina que o registrador imobili\u00e1rio verifique se o t\u00edtulo apresentado \u00e9 pass\u00edvel de acesso ao sistema registral, assim como aos atos de averba\u00e7\u00e3o, estes estabelecidos em conformidade com rol taxativo previsto na LRP.","id":5609058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da tipicidade determina que o registrador imobili\u00e1rio verifique se o t\u00edtulo apresentado \u00e9 pass\u00edvel de acesso ao sistema registral, assim como aos atos de averba\u00e7\u00e3o, estes estabelecidos em conformidade com rol taxativo previsto na LRP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a do princ\u00edpio da efic\u00e1cia predeterminada, o oficial de registro de im\u00f3veis deve estabelecer, no ato registral, se o efeito deste \u00e9 meramente declarat\u00f3rio, constitutivo, para fins de conserva\u00e7\u00e3o ou simplesmente para autentica\u00e7\u00e3o de data.","id":5609059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a do princ\u00edpio da efic\u00e1cia predeterminada, o oficial de registro de im\u00f3veis deve estabelecer, no ato registral, se o efeito deste \u00e9 meramente declarat\u00f3rio, constitutivo, para fins de conserva\u00e7\u00e3o ou simplesmente para autentica\u00e7\u00e3o de data.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da sucedaneidade de \u00f3rg\u00e3os estabelece que os atos de compet\u00eancia de uma serventia podem ser realizados por outra, com o objetivo de aproveitamento e economia no sistema registral.","id":5609060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da sucedaneidade de \u00f3rg\u00e3os estabelece que os atos de compet\u00eancia de uma serventia podem ser realizados por outra, com o objetivo de aproveitamento e economia no sistema registral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da cindibilidade, ao receber um documento que represente neg\u00f3cio jur\u00eddico no qual conste mais de um im\u00f3vel para registro, em que apenas alguns im\u00f3veis estejam aptos ao ato registral, o oficial de registro poder\u00e1 promover a cis\u00e3o dos atos enquanto n\u00e3o forem regularizados os defeitos verificados.","id":5609061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio da cindibilidade, ao receber um documento que represente neg\u00f3cio jur\u00eddico no qual conste mais de um im\u00f3vel para registro, em que apenas alguns im\u00f3veis estejam aptos ao ato registral, o oficial de registro poder\u00e1 promover a cis\u00e3o dos atos enquanto n\u00e3o forem regularizados os defeitos verificados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1503734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/RO","sigla":"PM RO","oab":false,"id":988}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Venezuela tem enfrentado momentos de tens\u00e3o desde o in\u00edcio de fevereiro de 2014, com protestos de estudantes e opositores contra o governo. A situa\u00e7\u00e3o se agravou em 12 de fevereiro, quando uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o presidente Nicol\u00e1s Maduro terminou com tr\u00eas mortos e mais de 20 feridos. Ao mesmo tempo em que milhares foram \u00e0s ruas para criticar o governo \u2013 em um contexto de infla\u00e7\u00e3o, inseguran\u00e7a, escassez de produtos b\u00e1sicos e alta criminalidade \u2013, outros milhares se manifestaram em favor de Maduro e contra os oposicionistas. Ap\u00f3s a tens\u00e3o inicial, as manifesta\u00e7\u00f5es diminu\u00edram e a viol\u00eancia tamb\u00e9m. A crise pol\u00edtica na Venezuela tem car\u00e1ter totalmente local, sem interfer\u00eancia ou consequ\u00eancia com as rela\u00e7\u00f5es internacionais com outros pa\u00edses.","provas":[{"id":37255,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/RO","sigla":"PM RO","oab":false,"id":988},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2014-pm-ro-sargento","tipo":1,"nome":"PM\/RO - PM RO - Sargento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1059373,"hashId":"5296ec9ad7a4d2349590fa61c749c4a8","enunciado":"A Venezuela tem enfrentado momentos de tens\u00e3o desde o in\u00edcio de fevereiro de 2014, com protestos de estudantes e opositores contra o governo. A situa\u00e7\u00e3o se agravou em 12 de fevereiro, quando uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o presidente Nicol\u00e1s Maduro terminou com tr\u00eas mortos e mais de 20 feridos. Ao mesmo tempo em que milhares foram \u00e0s ruas para criticar o governo \u2013 em um contexto de infla\u00e7\u00e3o, inseguran\u00e7a, escassez de produtos b\u00e1sicos e alta criminalidade \u2013, outros milhares se manifestaram em favor de Maduro e contra os oposicionistas. Ap\u00f3s a tens\u00e3o inicial, as manifesta\u00e7\u00f5es diminu\u00edram e a viol\u00eancia tamb\u00e9m. A crise pol\u00edtica na Venezuela tem car\u00e1ter totalmente local, sem interfer\u00eancia ou consequ\u00eancia com as rela\u00e7\u00f5es internacionais com outros pa\u00edses.","resposta":3713920,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3713919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3713920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 41 a 50, relativos \u00e0 atualidades.","id":379647,"enunciado":"Julgue os itens de 41 a 50, relativos \u00e0 atualidades.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1059373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00f3cios quotistas de uma sociedade limitada, reunidos em assembleia e com base em autoriza\u00e7\u00e3o constante do contrato social, aprovaram, por maioria simples, a distribui\u00e7\u00e3o de lucros com preju\u00edzo do capital social. Nesse caso, a distribui\u00e7\u00e3o de lucros \u00e9","provas":[{"id":40274,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Juiz Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187560,"hashId":"9c50ae810e8ae0bbbdea994a615dfc55","enunciado":"<p align=justify>Os s\u00f3cios quotistas de uma sociedade limitada, reunidos em assembleia e com base em autoriza\u00e7\u00e3o constante do contrato\r\nsocial, aprovaram, por maioria simples, a distribui\u00e7\u00e3o de lucros com preju\u00edzo do capital social. Nesse caso, a distribui\u00e7\u00e3o de\r\nlucros \u00e9<\/p>","resposta":4265728,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inv\u00e1lida, ficando os s\u00f3cios obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros que receberam em preju\u00edzo do capital social, inclusive aqueles que votaram contra a sua distribui\u00e7\u00e3o ou se abstiveram de votar.","id":4265728,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida, ficando os s\u00f3cios obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros que receberam em preju\u00edzo do capital social, inclusive aqueles\r\nque votaram contra a sua distribui\u00e7\u00e3o ou se abstiveram de votar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lida, mas, porquanto aprovada por maioria, os s\u00f3cios n\u00e3o ser\u00e3o obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros recebidos, os quais dever\u00e3o ser compensados com lucros futuros, se houver.","id":4265729,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida, mas, porquanto aprovada por maioria, os s\u00f3cios n\u00e3o ser\u00e3o obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros recebidos, os quais\r\ndever\u00e3o ser compensados com lucros futuros, se houver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida porque autorizada pelo contrato social, de sorte que os s\u00f3cios n\u00e3o ser\u00e3o obrigados a devolver os lucros recebidos.","id":4265730,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida porque autorizada pelo contrato social, de sorte que os s\u00f3cios n\u00e3o ser\u00e3o obrigados a devolver os lucros recebidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida porque, na sociedade limitada, diferentemente de outros tipos societ\u00e1rios, \u00e9 permitida distribui\u00e7\u00e3o de lucros em preju\u00edzo do capital social, e por isso, os s\u00f3cios n\u00e3o ser\u00e3o obrigados a devolver os lucros recebidos.","id":4265731,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida porque, na sociedade limitada, diferentemente de outros tipos societ\u00e1rios, \u00e9 permitida distribui\u00e7\u00e3o de lucros em\r\npreju\u00edzo do capital social, e por isso, os s\u00f3cios n\u00e3o ser\u00e3o obrigados a devolver os lucros recebidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lida, ficando os s\u00f3cios obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros que receberam em preju\u00edzo do capital social, exceto aqueles que os receberam de boa-f\u00e9.","id":4265732,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida, ficando os s\u00f3cios obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros que receberam em preju\u00edzo do capital social, exceto aqueles\r\nque os receberam de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1187560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No direito do consumidor, quanto \u00e0 responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":40286,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2014-fundep-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187932,"hashId":"95f3de9144b77f26aa245f0520306d7e","enunciado":"<p align=justify>No direito do consumidor, quanto \u00e0 responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4267497,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ignor\u00e2ncia do fornecedor sobre os v\u00edcios de qualidade por inadequa\u00e7\u00e3o dos produtos e servi\u00e7os n\u00e3o o exime de responsabilidade.","id":4267495,"corpo":"<p align=justify>a ignor\u00e2ncia do fornecedor sobre os v\u00edcios de qualidade por inadequa\u00e7\u00e3o dos produtos e servi\u00e7os n\u00e3o o exime de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os fornecedores respondem solidariamente pelos v\u00edcios de quantidade do produto sempre que, respeitadas as varia\u00e7\u00f5es decorrentes de sua natureza, seu conte\u00fado l\u00edquido for inferior \u00e0s indica\u00e7\u00f5es constantes do recipiente, da embalagem, da rotulagem ou de mensagem publicit\u00e1ria.","id":4267496,"corpo":"<p align=justify>os fornecedores respondem solidariamente pelos v\u00edcios de quantidade do produto sempre que, respeitadas as varia\u00e7\u00f5es decorrentes de sua natureza, seu conte\u00fado l\u00edquido for inferior \u00e0s indica\u00e7\u00f5es constantes do recipiente, da embalagem, da rotulagem ou de mensagem publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a garantia legal de adequa\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o depende de termo expresso, vedada a exonera\u00e7\u00e3o contratual do fornecedor.","id":4267497,"corpo":"<p align=justify>a garantia legal de adequa\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o depende de termo expresso, vedada a exonera\u00e7\u00e3o contratual do fornecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fornecedor de servi\u00e7os responde pelos v\u00edcios de qualidade que os tornem impr\u00f3prios ao consumo ou lhes diminuam o valor, assim como por aqueles decorrentes da disparidade com as indica\u00e7\u00f5es constantes da oferta ou mensagem publicit\u00e1ria.","id":4267498,"corpo":"<p align=justify>o fornecedor de servi\u00e7os responde pelos v\u00edcios de qualidade que os tornem impr\u00f3prios ao consumo ou lhes diminuam o valor, assim como por aqueles decorrentes da disparidade com as indica\u00e7\u00f5es constantes da oferta ou mensagem publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1187932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinfr\u00f4nio, jovem com 13 anos de idade, em situa\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, Georgino com 35 anos, empres\u00e1rio bem sucedido no ramo imobili\u00e1rio. De acordo com os destinat\u00e1rios da prote\u00e7\u00e3o social dentro do sistema p\u00fablico de seguridade social brasileiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188111,"hashId":"41f8b422dbd510d10ef8b09c5f93f110","enunciado":"<p align=justify>Sinfr\u00f4nio, jovem com 13 anos de idade, em situa\u00e7\u00e3o de\r\nhipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, Georgino com 35 anos,\r\nempres\u00e1rio bem sucedido no ramo imobili\u00e1rio. De acordo\r\ncom os destinat\u00e1rios da prote\u00e7\u00e3o social dentro do sistema\r\np\u00fablico de seguridade social brasileiro, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4268253,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinfr\u00f4nio e Georgino podem participar como segurados do subsistema de previd\u00eancia social.","id":4268251,"corpo":"<p align=justify>Sinfr\u00f4nio e Georgino podem participar como segurados\r\ndo subsistema de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Georgino e Sinfr\u00f4nio est\u00e3o atualmente alcan\u00e7ados pelo subsistema de assist\u00eancia social.","id":4268252,"corpo":"<p align=justify>Georgino e Sinfr\u00f4nio est\u00e3o atualmente alcan\u00e7ados\r\npelo subsistema de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinfr\u00f4nio e Georgino podem participar do subsistema de sa\u00fade.","id":4268253,"corpo":"<p align=justify>Sinfr\u00f4nio e Georgino podem participar do subsistema\r\nde sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Georgino pode ser hoje destinat\u00e1rio dos programas de sa\u00fade e assist\u00eancia social.","id":4268254,"corpo":"<p align=justify>Georgino pode ser hoje destinat\u00e1rio dos programas\r\nde sa\u00fade e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Georgino pode participar apenas do subsistema de sa\u00fade.","id":4268255,"corpo":"<p align=justify>Georgino pode participar apenas do subsistema de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1188111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40284,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2014-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188152,"hashId":"bcac6aae8c3ddc0646e73bcbc413b189","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4268427,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao consumidor, os fornecedores respondem subsidiariamente pelos v\u00edcios de quantidade do produto sempre que, respeitadas as varia\u00e7\u00f5es decorrentes de sua natureza, seu conte\u00fado l\u00edquido for inferior ao indicado no recipiente, na embalagem, rotulagem ou mensagem publicit\u00e1ria.","id":4268424,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao consumidor, os fornecedores respondem\r\nsubsidiariamente pelos v\u00edcios de quantidade do\r\nproduto sempre que, respeitadas as varia\u00e7\u00f5es decorrentes\r\nde sua natureza, seu conte\u00fado l\u00edquido for\r\ninferior ao indicado no recipiente, na embalagem,\r\nrotulagem ou mensagem publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As normas consumeristas s\u00e3o dispositivas, em regra, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, em ju\u00edzo e fora dele.","id":4268425,"corpo":"<p align=justify>As normas consumeristas s\u00e3o dispositivas, em\r\nregra, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor,\r\nem ju\u00edzo e fora dele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os direitos previstos no texto legal consumerista s\u00e3o taxativos, dada sua natureza protetiva em face do fornecedor de produtos ou servi\u00e7os.","id":4268426,"corpo":"<p align=justify>Os direitos previstos no texto legal consumerista s\u00e3o\r\ntaxativos, dada sua natureza protetiva em face do\r\nfornecedor de produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre outras hip\u00f3teses, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo poder\u00e1 ser desconsiderada a pessoa jur\u00eddica sempre que sua personalidade for, de alguma forma, obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados aos consumidores.","id":4268427,"corpo":"<p align=justify>Entre outras hip\u00f3teses, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo\r\npoder\u00e1 ser desconsiderada a pessoa jur\u00eddica sempre\r\nque sua personalidade for, de alguma forma, obst\u00e1culo\r\nao ressarcimento de preju\u00edzos causados aos\r\nconsumidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ignor\u00e2ncia comprovada do fornecedor sobre os v\u00edcios de qualidade por inadequa\u00e7\u00e3o dos produtos ou servi\u00e7os o exime de responsabilidade.","id":4268428,"corpo":"<p align=justify>A ignor\u00e2ncia comprovada do fornecedor sobre os\r\nv\u00edcios de qualidade por inadequa\u00e7\u00e3o dos produtos\r\nou servi\u00e7os o exime de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406907,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1188152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nota promiss\u00f3ria, analise as afirmativas, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O prazo para ajuizamento de a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria em face do emitente de nota promiss\u00f3ria sem for\u00e7a executiva \u00e9 quinquenal, a contar do dia seguinte ao vencimento do t\u00edtulo. ( ) A a\u00e7\u00e3o cambial contra o endossador e o avalista da nota promiss\u00f3ria prescreve em trinta e seis meses contados do dia em que a\u00e7\u00e3o pode ser proposta. ( ) O devedor somente poder\u00e1 opor ao portador da nota promiss\u00f3ria exce\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal, na nulidade de sua obriga\u00e7\u00e3o e na falta de requisito necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o cambial. ( ) Sendo a nota promiss\u00f3ria rural, emitida por uma cooperativa em favor de seus cooperados, um t\u00edtulo de cr\u00e9dito de natureza causal, a respectiva execu\u00e7\u00e3o se encontra vinculada \u00e0 efic\u00e1cia do neg\u00f3cio jur\u00eddico subjacente. Assinale a alternativa que apresenta sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":40286,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2014-fundep-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188256,"hashId":"527c5f83ebfbb95735a7741cf9c4c7aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nota promiss\u00f3ria, analise as afirmativas, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( )\r\nO prazo para ajuizamento de a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria em face do emitente de nota promiss\u00f3ria sem for\u00e7a executiva \u00e9 quinquenal, a contar do dia seguinte ao vencimento do t\u00edtulo. <\/p><p align=\"justify\">(  )\r\nA a\u00e7\u00e3o cambial contra o endossador e o avalista da nota promiss\u00f3ria prescreve em trinta e seis meses contados do dia em que a\u00e7\u00e3o pode ser proposta. <\/p><p align=\"justify\">(  )\r\nO devedor somente poder\u00e1 opor ao portador da nota promiss\u00f3ria exce\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal, na nulidade de sua obriga\u00e7\u00e3o e na falta de requisito necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o cambial. <\/p><p align=\"justify\">(  )\r\nSendo a nota promiss\u00f3ria rural, emitida por uma cooperativa em favor de seus cooperados, um t\u00edtulo de cr\u00e9dito de natureza causal, a respectiva execu\u00e7\u00e3o se encontra vinculada \u00e0 efic\u00e1cia do neg\u00f3cio jur\u00eddico subjacente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4268914,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F.","id":4268913,"corpo":"<p align=justify>F V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V V.","id":4268914,"corpo":"<p align=justify>V F V V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":4268915,"corpo":"<p align=justify>V V F F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F V.","id":4268916,"corpo":"<p align=justify>F F F V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1188256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o regime jur\u00eddico das sociedades an\u00f4nimas, analise as seguintes afirmativas. I. Os acordos de acionistas dever\u00e3o ser observados pela companhia, quando arquivados na sua sede, e ser\u00e3o opon\u00edveis a terceiros depois de averbado no livro de registro e nos certificados de a\u00e7\u00f5es, se emitidos, independentemente de seu arquivamento na Junta Comercial. II. Os negociantes de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o integralizadas ficar\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis com os adquirentes pelo pagamento das presta\u00e7\u00f5es que faltarem para integralizar as a\u00e7\u00f5es transferidas, cabendo \u00e0 companhia a faculdade de exigir de qualquer deles o pagamento total. III. As delibera\u00e7\u00f5es da assembleia geral, seja nas companhias abertas ou nas companhias fechadas, ser\u00e3o sempre tomadas pela maioria absoluta de votos e, no caso de empate, poder\u00e3o ser dirimidas pela arbitragem, por nova assembleia a ser convocada ou pelo Poder Judici\u00e1rio. IV. O direito de prefer\u00eancia do acionista para a subscri\u00e7\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es \u00e9 personal\u00edssimo e indispon\u00edvel, n\u00e3o podendo ser limitado ou exclu\u00eddo pelo estatuto ou pela assembleia-geral. A partir da an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o CORRETAS.","provas":[{"id":40286,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2014-fundep-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188278,"hashId":"a6670918ebb1275daccf15a57ec2728b","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o regime jur\u00eddico das sociedades an\u00f4nimas, analise as seguintes afirmativas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I.\r\nOs acordos de acionistas dever\u00e3o ser observados pela companhia, quando arquivados na sua sede, e ser\u00e3o opon\u00edveis a terceiros depois de averbado no livro de registro e nos certificados de a\u00e7\u00f5es, se emitidos, independentemente de seu arquivamento na Junta Comercial. <\/p><p align=\"justify\">II.\r\nOs negociantes de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o integralizadas ficar\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis com os adquirentes pelo pagamento das presta\u00e7\u00f5es que faltarem para integralizar as a\u00e7\u00f5es transferidas, cabendo \u00e0 companhia a faculdade de exigir de qualquer deles o pagamento total. <\/p><p align=\"justify\">III.\r\nAs delibera\u00e7\u00f5es da assembleia geral, seja nas companhias abertas ou nas companhias fechadas, ser\u00e3o sempre tomadas pela maioria absoluta de votos e, no caso de empate, poder\u00e3o ser dirimidas pela arbitragem, por nova assembleia a ser convocada ou pelo Poder Judici\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">IV.\r\nO direito de prefer\u00eancia do acionista para a subscri\u00e7\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es \u00e9 personal\u00edssimo e indispon\u00edvel, n\u00e3o podendo ser limitado ou exclu\u00eddo pelo estatuto ou pela assembleia-geral. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir da an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o CORRETAS.<\/p>","resposta":4269021,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":4269018,"corpo":"<p align=justify>III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4269019,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":4269020,"corpo":"<p align=justify>I e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":4269021,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1188278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de S\u00e3o Paulo","sigla":"PGM","id":3969,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do direito de concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia, a Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 2.220\/01, estabelece que:","provas":[{"id":44468,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de S\u00e3o Paulo","sigla":"PGM","id":3969,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1343183,"hashId":"23700a015c3d05b8c87b025f6880eec0","enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito de concess\u00e3o de uso especial para fins de\r\nmoradia, a Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 2.220\/01, estabelece que:<\/p>","resposta":4918709,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 intransfer\u00edvel.","id":4918705,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 intransfer\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua extin\u00e7\u00e3o d\u00e1-se no caso do concession\u00e1rio adquirir a propriedade, sendo despicienda a averba\u00e7\u00e3o no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.","id":4918706,"corpo":"<p align=justify>sua extin\u00e7\u00e3o d\u00e1-se no caso do concession\u00e1rio adquirir a\r\npropriedade, sendo despicienda a averba\u00e7\u00e3o no cart\u00f3rio\r\nde registro de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em caso de a\u00e7\u00e3o judicial, a concess\u00e3o respectiva poder\u00e1 ser declarada por senten\u00e7a arbitral.","id":4918707,"corpo":"<p align=justify>em caso de a\u00e7\u00e3o judicial, a concess\u00e3o respectiva poder\u00e1\r\nser declarada por senten\u00e7a arbitral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de 18 meses para decidir acerca do pedido do t\u00edtulo de concess\u00e3o respectivo.","id":4918708,"corpo":"<p align=justify>a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de 18\r\nmeses para decidir acerca do pedido do t\u00edtulo de concess\u00e3o\r\nrespectivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo de concess\u00e3o ser\u00e1 obtido pela via administrativa perante o \u00f3rg\u00e3o competente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou, em caso de recusa ou omiss\u00e3o deste, pela via judicial.","id":4918709,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo de concess\u00e3o ser\u00e1 obtido pela via administrativa\r\nperante o \u00f3rg\u00e3o competente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nou, em caso de recusa ou omiss\u00e3o deste, pela via judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1343183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":20959,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":704104,"hashId":"a9ef49902d3499c5c17e298036506b1a","enunciado":"A den\u00fancia espont\u00e2nea da infra\u00e7\u00e3o","resposta":2408646,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traz redu\u00e7\u00e3o no valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio quando o sujeito passivo a faz antes do lan\u00e7amento.","id":2408644,"corpo":"traz redu\u00e7\u00e3o no valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio quando o\r\nsujeito passivo a faz antes do lan\u00e7amento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 causa de exclus\u00e3o do crime de sonega\u00e7\u00e3o fiscal, sendo mat\u00e9ria atinente ao Direito Penal Tribut\u00e1rio quanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o decorrente de dolo espec\u00edfico.","id":2408645,"corpo":"\u00e9 causa de exclus\u00e3o do crime de sonega\u00e7\u00e3o fiscal,\r\nsendo mat\u00e9ria atinente ao Direito Penal Tribut\u00e1rio\r\nquanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o decorrente de dolo espec\u00edfico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afasta a responsabilidade por infra\u00e7\u00e3o, desde que anterior a qualquer medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou procedimento administrativo e acompanhada do pagamento, se for o caso, do tributo devido e dos juros de mora.","id":2408646,"corpo":"afasta a responsabilidade por infra\u00e7\u00e3o, desde que\r\nanterior a qualquer medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou procedimento\r\nadministrativo e acompanhada do pagamento,\r\nse for o caso, do tributo devido e dos juros de\r\nmora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser apresentada, para qualquer tributo, at\u00e9 o final da a\u00e7\u00e3o fiscal, procedimento administrativo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, mas antes da lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de multa, desde que relacionada com a infra\u00e7\u00e3o.","id":2408647,"corpo":"pode ser apresentada, para qualquer tributo, at\u00e9 o\r\nfinal da a\u00e7\u00e3o fiscal, procedimento administrativo de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, mas antes da lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o\r\ne imposi\u00e7\u00e3o de multa, desde que relacionada\r\ncom a infra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afasta a incid\u00eancia do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sendo forma de anistia do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, desde que haja previs\u00e3o em lei do ente competente e seja feita pelo sujeito passivo antes de qualquer medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo fisco.","id":2408648,"corpo":"afasta a incid\u00eancia do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sendo forma\r\nde anistia do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, desde que haja previs\u00e3o\r\nem lei do ente competente e seja feita pelo sujeito\r\npassivo antes de qualquer medida de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\npelo fisco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314760,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Infra\u00e7\u00f5es","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417881,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-infracoes"},{"nome_clean":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","oab":false,"nome":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","pai":417881,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417883,"slug":"direito-tributario-denuncia-espontanea"}],"slug":"direito-tributario\/704104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idade m\u00ednima de trinta anos na data do pleito eleitoral \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para, dentre outros, o cargo de","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712062,"hashId":"bd37f47fdd65ce52c524ef1f4f66821f","enunciado":"A idade m\u00ednima de trinta anos na data do pleito eleitoral \u00e9\r\ncondi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para, dentre outros, o cargo de","resposta":2439241,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vice-Governador de Estado.","id":2439241,"corpo":"Vice-Governador de Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deputado Federal.","id":2439242,"corpo":"Deputado Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deputado Estadual","id":2439243,"corpo":"Deputado Estadual","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefeito Municipal.","id":2439244,"corpo":"Prefeito Municipal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vereador.","id":2439245,"corpo":"Vereador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316203,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/712062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, por lei, for atribu\u00edda a uma pessoa distinta do contribuinte a qualidade de respons\u00e1vel, consequentemente, o contribuinte ficar\u00e1 desonerado de sua obriga\u00e7\u00e3o de pagar.","provas":[{"id":22416,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754420,"hashId":"1b0c4a7289ab84aba2b6ec6016411815","enunciado":"Se, por lei, for atribu\u00edda a uma pessoa distinta do contribuinte\r\na qualidade de respons\u00e1vel, consequentemente, o contribuinte\r\nficar\u00e1 desonerado de sua obriga\u00e7\u00e3o de pagar.","resposta":2599913,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2599912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2599913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em conformidade com as regras do CTN, julgue os itens a seguir, acerca de responsabilidade tribut\u00e1ria, responsabilidade dos sucessores, responsabilidade de terceiros e responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es.","id":324020,"enunciado":"Em conformidade com as regras do CTN, julgue os itens a seguir,\r\nacerca de responsabilidade tribut\u00e1ria, responsabilidade dos\r\nsucessores, responsabilidade de terceiros e responsabilidade por\r\ninfra\u00e7\u00f5es.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/754420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea 3\u00aa Categoria","id":12020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame do hist\u00f3rico tribut\u00e1rio de uma determinada empresa, fabricante de produtos voltados para a alimenta\u00e7\u00e3o infantil, revelou a exist\u00eancia das seguintes ocorr\u00eancias: I. em 2008, fez o parcelamento, em 60 meses, do valor reclamado em auto de infra\u00e7\u00e3o, lavrado pelo fisco fluminense. At\u00e9 a presente data, as parcelas t\u00eam sido pagas correta e pontualmente; II. em 2009, o Estado do Rio de Janeiro ajuizou uma a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal contra ela, que acabou sendo objeto de embargos, depois de a empresa ter efetuado, no prazo legal, o dep\u00f3sito integral da import\u00e2ncia reclamada na execu\u00e7\u00e3o. O referido dep\u00f3sito n\u00e3o foi levantado, nem convertido em renda, e ainda n\u00e3o h\u00e1 decis\u00e3o transitada em julgado nesse processo; III. em 2010, para poder importar mercadorias do exterior, sem a incid\u00eancia do ICMS, esse contribuinte fluminense impetrou mandado de seguran\u00e7a, no bojo do qual foi concedida medida liminar para que o desembara\u00e7o aduaneiro fosse feito sem a exig\u00eancia do ICMS. Essa liminar foi revogada em 2010 e, ao final do processo, o contribuinte restou vencido. Pagou a totalidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio reclamado em 2011; IV. em 2011, a autuada deixou de pagar impostos federais, que est\u00e3o sendo objeto de execu\u00e7\u00e3o fiscal, sem que tenha havido dep\u00f3sito da quantia questionada, nem oferecimento de bens \u00e0 penhora; V. em 2012, a fiscaliza\u00e7\u00e3o fluminense lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra essa empresa, que foi objeto de impugna\u00e7\u00e3o no prazo legal. Esse auto de infra\u00e7\u00e3o teve resultado favor\u00e1vel \u00e0 Fazenda P\u00fablica estadual, em seu primeiro julgamento, mas ainda pende de julgamento de recurso interposto pelo contribuinte. Ainda nesse ano, a Fazenda P\u00fablica fluminense ajuizou outro executivo fiscal, relativo a cr\u00e9dito tribut\u00e1rio decorrente de falta de pagamento do ICMS, sendo que, desta vez, a empresa em quest\u00e3o n\u00e3o efetuou o dep\u00f3sito integral da quantia pleiteada. Ao inv\u00e9s disso, ofereceu bens \u00e0 penhora, suficientes para cobrir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio exigido, motivo pelo qual a penhora foi efetivada. No in\u00edcio de 2013, essa empresa decidiu participar de concorr\u00eancia p\u00fablica para fornecer seus produtos a creches e escolas da rede estadual fluminense. Um dos requisitos a ser cumprido pelas empresas concorrentes, era a apresenta\u00e7\u00e3o de prova de quita\u00e7\u00e3o de todos os tributos estaduais, at\u00e9 a data da abertura da inscri\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o nessa concorr\u00eancia, que ocorreu no dia 05 de abril de 2013. Para tanto, a empresa apresentou, no \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico fluminense competente, requerimento solicitando a expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o negativa dos tributos estaduais. Nesse caso hipot\u00e9tico, com base no CTN, o \u00f3rg\u00e3o estadual competente para o fornecimento dessa certid\u00e3o","provas":[{"id":21051,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea 3\u00aa Categoria","id":12020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2014-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-3a-categoria-prova-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea 3\u00aa Categoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773365,"hashId":"0e578dd2575133785efc066a5f60e731","enunciado":"<P>O exame do hist\u00f3rico tribut\u00e1rio de uma determinada empresa, fabricante de produtos voltados para a alimenta\u00e7\u00e3o infantil, revelou a exist\u00eancia das seguintes ocorr\u00eancias: <\/P>\r\n<P>I. em 2008, fez o parcelamento, em 60 meses, do valor reclamado em auto de infra\u00e7\u00e3o, lavrado pelo fisco fluminense. At\u00e9 a presente data, as parcelas t\u00eam sido pagas correta e pontualmente; <\/P>\r\n<P>II. em 2009, o Estado do Rio de Janeiro ajuizou uma a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal contra ela, que acabou sendo objeto de embargos, depois de a empresa ter efetuado, no prazo legal, o dep\u00f3sito integral da import\u00e2ncia reclamada na execu\u00e7\u00e3o. O referido dep\u00f3sito n\u00e3o foi levantado, nem convertido em renda, e ainda n\u00e3o h\u00e1 decis\u00e3o transitada em julgado nesse processo; <\/P>\r\n<P>III. em 2010, para poder importar mercadorias do exterior, sem a incid\u00eancia do ICMS, esse contribuinte fluminense impetrou mandado de seguran\u00e7a, no bojo do qual foi concedida medida liminar para que o desembara\u00e7o aduaneiro fosse feito sem a exig\u00eancia do ICMS. Essa liminar foi revogada em 2010 e, ao final do processo, o contribuinte restou vencido. Pagou a totalidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio reclamado em 2011; <\/P>\r\n<P>IV. em 2011, a autuada deixou de pagar impostos federais, que est\u00e3o sendo objeto de execu\u00e7\u00e3o fiscal, sem que tenha havido dep\u00f3sito da quantia questionada, nem oferecimento de bens \u00e0 penhora; <\/P>\r\n<P>V. em 2012, a fiscaliza\u00e7\u00e3o fluminense lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra essa empresa, que foi objeto de impugna\u00e7\u00e3o no prazo legal. Esse auto de infra\u00e7\u00e3o teve resultado favor\u00e1vel \u00e0 Fazenda P\u00fablica estadual, em seu primeiro julgamento, mas ainda pende de julgamento de recurso interposto pelo contribuinte. Ainda nesse ano, a Fazenda P\u00fablica fluminense ajuizou outro executivo fiscal, relativo a cr\u00e9dito tribut\u00e1rio decorrente de falta de pagamento do ICMS, sendo que, desta vez, a empresa em quest\u00e3o n\u00e3o efetuou o dep\u00f3sito integral da quantia pleiteada. Ao inv\u00e9s disso, ofereceu bens \u00e0 penhora, suficientes para cobrir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio exigido, motivo pelo qual a penhora foi efetivada. <\/P>\r\n<P>No in\u00edcio de 2013, essa empresa decidiu participar de concorr\u00eancia p\u00fablica para fornecer seus produtos a creches e escolas da rede estadual fluminense. Um dos requisitos a ser cumprido pelas empresas concorrentes, era a apresenta\u00e7\u00e3o de prova de quita\u00e7\u00e3o de todos os tributos estaduais, at\u00e9 a data da abertura da inscri\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o nessa concorr\u00eancia, que ocorreu no dia 05 de abril de 2013. <\/P>\r\n<P>Para tanto, a empresa apresentou, no \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico fluminense competente, requerimento solicitando a expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o negativa dos tributos estaduais. <\/P>\r\n<P>Nesse caso hipot\u00e9tico, com base no CTN, o \u00f3rg\u00e3o estadual competente para o fornecimento dessa certid\u00e3o<\/P>","resposta":2683145,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o a expedir\u00e1, pois os tributos devidos ainda n\u00e3o est\u00e3o quitados.","id":2683142,"corpo":"n\u00e3o a expedir\u00e1, pois os tributos devidos ainda n\u00e3o est\u00e3o quitados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expedir\u00e1 certid\u00e3o positiva, com efeito de positiva, pois a penhora n\u00e3o permite que a certid\u00e3o tenha efeito de negativa.","id":2683143,"corpo":"expedir\u00e1 certid\u00e3o positiva, com efeito de positiva, pois a penhora n\u00e3o permite que a certid\u00e3o tenha efeito de negativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedir\u00e1 certid\u00e3o negativa, com efeito de negativa.","id":2683144,"corpo":"expedir\u00e1 certid\u00e3o negativa, com efeito de negativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expedir\u00e1 certid\u00e3o positiva, com efeito de negativa.","id":2683145,"corpo":"expedir\u00e1 certid\u00e3o positiva, com efeito de negativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expedir\u00e1 certid\u00e3o negativa, com efeito de positiva.","id":2683146,"corpo":"expedir\u00e1 certid\u00e3o negativa, com efeito de positiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326873,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"},{"nome_clean":"Certid\u00e3o Positiva com Efeitos de Negativa","oab":false,"nome":"Certid\u00e3o Positiva com Efeitos de Negativa","pai":407197,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417931,"slug":"direito-tributario-certidao-positiva-com-efeitos-de-negativa"}],"slug":"direito-tributario\/773365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade, Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prev\u00ea que, sem preju\u00edzo da puni\u00e7\u00e3o de outros agentes p\u00fablicos envolvidos e da aplica\u00e7\u00e3o de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, poder\u00e1 incorrer o prefeito em improbidade administrativa.A esse respeito, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es.1. Deixar de proceder, no prazo de dez anos, o adequado aproveitamento do im\u00f3vel incorporado ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, conforme o disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.257\/01.2. Utilizar \u00e1reas obtidas por meio do direito de preemp\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto no art. 26 da Lei n\u00ba 10.257\/01.3. N\u00e3o aplicar os recursos auferidos com a outorga onerosa do direito de construir e de altera\u00e7\u00e3o de uso em desacordo com o previsto no art. 31 da Lei n\u00ba 10.257\/01.4. Adquirir im\u00f3vel objeto de direito de preemp\u00e7\u00e3o, nos termos dos arts. 25 a 27 da Lei n\u00ba 10.257\/01, pelo valor da proposta apresentada, se este for, comprovadamente, superior ao de mercado.Quais dessas a\u00e7\u00f5es caracterizam improbidade administrativa praticada por prefeito?","provas":[{"id":47190,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-assessor-area-direito-2","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1435497,"hashId":"2103910b0cfd58db80f90e6c38d13b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Cidade, Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, prev\u00ea que, sem preju\u00edzo da puni\u00e7\u00e3o de outros agentes p\u00fablicos envolvidos e da aplica\u00e7\u00e3o de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, poder\u00e1 incorrer o prefeito em improbidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Deixar de proceder, no prazo de dez anos, o adequado aproveitamento do im\u00f3vel incorporado ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, conforme o disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.257\/01.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Utilizar \u00e1reas obtidas por meio do direito de preemp\u00e7\u00e3o em desacordo com o disposto no art. 26 da Lei n\u00ba 10.257\/01.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. N\u00e3o aplicar os recursos auferidos com a outorga onerosa do direito de construir e de altera\u00e7\u00e3o de uso em desacordo com o previsto no art. 31 da Lei n\u00ba 10.257\/01.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Adquirir im\u00f3vel objeto de direito de preemp\u00e7\u00e3o, nos termos dos arts. 25 a 27 da Lei n\u00ba 10.257\/01, pelo valor da proposta apresentada, se este for, comprovadamente, superior ao de mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais dessas a\u00e7\u00f5es caracterizam improbidade administrativa praticada por prefeito?<\/p>","resposta":5304634,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 e 2.","id":5304631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 1 e 3.","id":5304632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 2 e 3.","id":5304633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 2 e 4.","id":5304634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5304635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1435497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defesa administrativa do consumidor pelo Estado compreende:","provas":[{"id":40296,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188359,"hashId":"4e93fdaac9bc5d4df7a5dbe8b0689103","enunciado":"<p align=justify>A defesa administrativa do consumidor pelo Estado compreende:<\/p>","resposta":4269374,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o direta do Estado na regulamenta\u00e7\u00e3o e na fiscaliza\u00e7\u00e3o do consumo, por todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor.","id":4269372,"corpo":"<p align=justify>a atua\u00e7\u00e3o direta do Estado na regulamenta\u00e7\u00e3o e na fiscaliza\u00e7\u00e3o do consumo, por todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as san\u00e7\u00f5es administrativas previstas no CDC que n\u00e3o podem ser aplicadas cumulativamente em respeito ao princ\u00edpio do non bis in idem.","id":4269373,"corpo":"<p align=justify>as san\u00e7\u00f5es administrativas previstas no CDC que n\u00e3o podem ser aplicadas cumulativamente em respeito ao princ\u00edpio do <i>non bis in idem<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em nenhum caso a multa aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor reverter\u00e1 em favor do consumidor.","id":4269374,"corpo":"<p align=justify>em nenhum caso a multa aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor reverter\u00e1 em favor do consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cassa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico objeto de rela\u00e7\u00e3o de consumo pode ser decretada pelo \u00f3rg\u00e3o administrativo de defesa do consumidor, sendo desde logo plenamente eficaz.","id":4269375,"corpo":"<p align=justify>a cassa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico objeto de rela\u00e7\u00e3o de consumo pode ser decretada pelo \u00f3rg\u00e3o administrativo de defesa do consumidor, sendo desde logo plenamente eficaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de veicula\u00e7\u00e3o de publicidade il\u00edcita pelo fornecedor, ser\u00e1 cab\u00edvel exclusivamente a san\u00e7\u00e3o de contrapropaganda.","id":4269376,"corpo":"<p align=justify>no caso de veicula\u00e7\u00e3o de publicidade il\u00edcita pelo fornecedor, ser\u00e1 cab\u00edvel exclusivamente a san\u00e7\u00e3o de contrapropaganda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406886,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-politica-nacional-de-relacoes-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1188359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os deveres e responsabilidade do fornecedor, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40296,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188368,"hashId":"b38aaacb430a3063594f85ad553b4a59","enunciado":"<p align=justify>Sobre os deveres e responsabilidade do fornecedor, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4269418,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 haver desconsidera\u00e7\u00e3o da sua personalidade jur\u00eddica, atingindo o patrim\u00f4nio dos s\u00f3cios para efeito de responder por suas obriga\u00e7\u00f5es, desde que demonstrada a ocorr\u00eancia de desvio de finalidade, admitida a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em caso de hipossufici\u00eancia do consumidor ou verossimilhan\u00e7a das alega\u00e7\u00f5es.","id":4269416,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 haver desconsidera\u00e7\u00e3o da sua personalidade jur\u00eddica, atingindo o patrim\u00f4nio dos s\u00f3cios para efeito de responder por suas obriga\u00e7\u00f5es, desde que demonstrada a ocorr\u00eancia de desvio de finalidade, admitida a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em caso de hipossufici\u00eancia do consumidor ou verossimilhan\u00e7a das alega\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o oferecimento de or\u00e7amento pr\u00e9vio exime, em qualquer caso, o consumidor da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":4269417,"corpo":"<p align=justify>O n\u00e3o oferecimento de or\u00e7amento pr\u00e9vio exime, em qualquer caso, o consumidor da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 solidariedade do fornecedor no cumprimento da oferta realizada por seus representantes, mesmo que se trate de representa\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma.","id":4269418,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 solidariedade do fornecedor no cumprimento da oferta realizada por seus representantes, mesmo que se trate de representa\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o do fabricante de assegurar pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o de seus produtos, quando se trate de produtos importados, n\u00e3o abrange o importador.","id":4269419,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o do fabricante de assegurar pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o de seus produtos, quando se trate de produtos importados, n\u00e3o abrange o importador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os efeitos da conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo s\u00e3o opon\u00edveis erga omnes.","id":4269420,"corpo":"<p align=justify>Os efeitos da conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo s\u00e3o opon\u00edveis <i>erga omnes<\/i>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"},{"nome_clean":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406907,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1188368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacocin\u00e9tica e \u00e0 farmacodin\u00e2mica, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60834,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-25 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1849738,"hashId":"f285e2cad5644a651ce4648f82996815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em><u>farmacocin\u00e9tica<\/u><\/em> e \u00e0 <em><u>farmacodin\u00e2mica<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7110493,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos \u00e9 etapa crucial para que o f\u00e1rmaco atinja seu local de a\u00e7\u00e3o. Esta pode ocorrer por meio de transportes ativos e passivos e depende exclusivamente da lipofilicidade da mol\u00e9cula.","id":7110491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos \u00e9 etapa crucial para que o f\u00e1rmaco atinja seu local de a\u00e7\u00e3o. Esta pode ocorrer por meio de transportes ativos e passivos e depende exclusivamente da lipofilicidade da mol\u00e9cula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os F\u00e1rmacos de uma forma geral podem estar ionizados ou em sua forma neutra, tamb\u00e9m chamada forma molecular. Desta maneira, f\u00e1rmacos \u00e1cidos ser\u00e3o preferencialmente absorvidos em meio b\u00e1sico, e f\u00e1rmacos b\u00e1sicos, ter\u00e3o sua absor\u00e7\u00e3o maximizada em meio \u00e1cido.","id":7110492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os F\u00e1rmacos de uma forma geral podem estar ionizados ou em sua forma neutra, tamb\u00e9m chamada forma molecular. Desta maneira, f\u00e1rmacos \u00e1cidos ser\u00e3o preferencialmente absorvidos em meio b\u00e1sico, e f\u00e1rmacos b\u00e1sicos, ter\u00e3o sua absor\u00e7\u00e3o maximizada em meio \u00e1cido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es de biotranforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o chamadas de rea\u00e7\u00e3o de fase I e rea\u00e7\u00e3o de fase II. Nas rea\u00e7\u00f5es de fase I, ocorrem etapas de oxida\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula e seguidamente, na rea\u00e7\u00e3o de fase II, a mol\u00e9cula \u00e9 conjugada para ser eliminada.","id":7110493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es de biotranforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o chamadas de rea\u00e7\u00e3o de fase I e rea\u00e7\u00e3o de fase II. Nas rea\u00e7\u00f5es de fase I, ocorrem etapas de oxida\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula e seguidamente, na rea\u00e7\u00e3o de fase II, a mol\u00e9cula \u00e9 conjugada para ser eliminada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo biodisponibilidade \u00e9 usado para descrever a fra\u00e7\u00e3o de uma dose administrada de um f\u00e1rmaco n\u00e3o alterado que atinge a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Por defini\u00e7\u00e3o, quando um medicamento \u00e9 administrado intravenosamente, sua biodisponibilidade nunca ser\u00e1 100%.","id":7110494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo biodisponibilidade \u00e9 usado para descrever a fra\u00e7\u00e3o de uma dose administrada de um f\u00e1rmaco n\u00e3o alterado que atinge a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Por defini\u00e7\u00e3o, quando um medicamento \u00e9 administrado intravenosamente, sua biodisponibilidade nunca ser\u00e1 100%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A eritromicina \u00e9 uma cefalosporina de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o que atua inibindo a DNA girase. ","id":7110495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eritromicina \u00e9 uma cefalosporina de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o que atua inibindo a DNA girase. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1849738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luisburgo","sigla":"","id":3362,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem. A partir da an\u00e1lise da figura e da realidade do Brasil durante e no p\u00f3s-Copa do Mundo 2014, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":28949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luisburgo","sigla":"","id":3362,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-luisburgo-mg-2014-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Luisburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":942732,"hashId":"1516359c41e4299904c2f673d334b9be","enunciado":"<p>Observe a imagem. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28949\/09.gif\"><\/p><p>A partir da an\u00e1lise da figura e da realidade do Brasil durante e no p\u00f3s-Copa do Mundo 2014, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3302258,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em termos quantitativos, o maior impacto econ\u00f4mico, segundo o quadro, est\u00e1 no setor da infraestrutura.","id":3302258,"corpo":"em termos quantitativos, o maior impacto econ\u00f4mico, segundo o quadro, est\u00e1 no setor da infraestrutura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os empregos gerados no evento mudaram totalmente o cen\u00e1rio anterior, de recess\u00e3o financeira e crise econ\u00f4mica no pa\u00eds.","id":3302259,"corpo":"os empregos gerados no evento mudaram totalmente o cen\u00e1rio anterior, de recess\u00e3o financeira e crise econ\u00f4mica\r\nno pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em termos quantitativos e qualitativos, o setor que sofreu maior impacto foi o de turismo, pois, com o incremento da Copa 2014, se reergueu.","id":3302260,"corpo":"em termos quantitativos e qualitativos, o setor que sofreu maior impacto foi o de turismo, pois, com o incremento da\r\nCopa 2014, se reergueu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os componentes analisados no quadro n\u00e3o fazem parte dos elementos que realmente trazem mudan\u00e7as na economia a n\u00edvel nacional.","id":3302261,"corpo":"os componentes analisados no quadro n\u00e3o fazem parte dos elementos que realmente trazem mudan\u00e7as na\r\neconomia a n\u00edvel nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percebe&#8208;se que os impactos da Copa 2014 foram todos positivos, o que viabiliza sem restri\u00e7\u00f5es o lucro das Olimp\u00edadas de 2016, ainda em fase preparat\u00f3ria.","id":3302262,"corpo":"percebe&#8208;se que os impactos da Copa 2014 foram todos positivos, o que viabiliza sem restri\u00e7\u00f5es o lucro das\r\nOlimp\u00edadas de 2016, ainda em fase preparat\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358752,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/942732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado contribuinte presta servi\u00e7os de execu\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o civil relativo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de rodovia que se estende pelo territ\u00f3rio de dois diferentes Munic\u00edpios, cada qual com al\u00edquotas de ISSQN variadas, manifesta d\u00favida quanto ao local em que deva recolher o ISSQN sobre seus servi\u00e7os, tendo em vista que embora o ISSQN sobre a execu\u00e7\u00e3o de obra de constru\u00e7\u00e3o civil deva ser recolhido no local da obra, h\u00e1 no caso incerteza quanto aos exatos marcos dos limites de cada Municipalidade, e disputas entre elas a respeito das divisas municipais.Em vista disso, \u00e9 medida administrativa ou judicial que permite ao contribuinte certificar-se da regularidade das pr\u00e1ticas adotadas perante essas Municipalidades, e afastar a cobran\u00e7a de juros ou multas por qualquer dos Munic\u00edpios envolvidos:","provas":[{"id":21345,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"},{"id":21346,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-direito-financeiro","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"},{"id":21347,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-cidadania","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":715753,"hashId":"8293b514e6d2c9fe698ee6293ff28073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado contribuinte presta servi\u00e7os de execu\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o civil relativo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de rodovia que se estende pelo territ\u00f3rio de dois diferentes Munic\u00edpios, cada qual com al\u00edquotas de ISSQN variadas, manifesta d\u00favida quanto ao local em que deva recolher o ISSQN sobre seus servi\u00e7os, tendo em vista que embora o ISSQN sobre a execu\u00e7\u00e3o de obra de constru\u00e7\u00e3o civil deva ser recolhido no local da obra, h\u00e1 no caso incerteza quanto aos exatos marcos dos limites de cada Municipalidade, e disputas entre elas a respeito das divisas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vista disso, \u00e9 medida administrativa ou judicial que permite ao contribuinte certificar-se da regularidade das pr\u00e1ticas adotadas perante essas Municipalidades, e afastar a cobran\u00e7a de juros ou multas por qualquer dos Munic\u00edpios envolvidos:<\/p>","resposta":2454065,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o \u00e0s Prefeituras para que as mesmas celebrem conv\u00eanio relativo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica precisa dos limites da nova rodovia em cada territ\u00f3rio municipal.","id":2454062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">notifica\u00e7\u00e3o \u00e0s Prefeituras para que as mesmas celebrem conv\u00eanio relativo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica precisa dos limites da nova rodovia em cada territ\u00f3rio municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento, por \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico especializado, das divisas, e recolhimento proporcional do imposto com base nesse crit\u00e9rio.","id":2454063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantamento, por \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico especializado, das divisas, e recolhimento proporcional do imposto com base nesse crit\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuizamento de a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias contra cada uma das Prefeituras para declara\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos termos de per\u00edcia t\u00e9cnica a ser produzida no curso da demanda.","id":2454064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizamento de a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias contra cada uma das Prefeituras para declara\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nos termos de per\u00edcia t\u00e9cnica a ser produzida no curso da demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento contra ambas as Prefeituras acompanhada do dep\u00f3sito do valor do ISSQN calculado pela maior das al\u00edquotas estabelecidas pelas Prefeituras.","id":2454065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento contra ambas as Prefeituras acompanhada do dep\u00f3sito do valor do ISSQN calculado pela maior das al\u00edquotas estabelecidas pelas Prefeituras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recolhimento do ISSQN em favor de uma Prefeitura, e ajuizamento de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria contra outra.","id":2454066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recolhimento do ISSQN em favor de uma Prefeitura, e ajuizamento de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria contra outra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/715753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos: I. impostos. II. taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o. III. empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios. IV. contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.","provas":[{"id":42021,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-hu-ufgd-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248526,"hashId":"b84e99b364f377b1f71daa59217dced3","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito\r\nFederal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os\r\nseguintes tributos: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. impostos. <\/p><p align=\"justify\">II. taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder\r\nde pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou\r\npotencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos\r\ne divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou\r\npostos a sua disposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios. <\/p><p align=\"justify\">IV. contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de\r\nobras p\u00fablicas.<\/p>","resposta":4519374,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4519373,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4519374,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4519375,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4519376,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4519377,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405295,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-estados-e-do-distrito-federal-artigo-155-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415905,"slug":"direito-tributario-classificacao-da-competencia"}],"slug":"direito-tributario\/1248526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de correi\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivos federal, estadual e distrital, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61323,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2014-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-09 19:52:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1866897,"hashId":"ffb5afeffafba3347a3f98b4df59c52f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao sistema de correi\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivos federal, estadual e distrital, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7184036,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 CGU a an\u00e1lise dos recursos e revis\u00f5es relativos aos processos administrativos disciplinares e \u00e0s sindic\u00e2ncias decididas por autoridades que comp\u00f5em o sistema de correi\u00e7\u00e3o.","id":7184032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 CGU a an\u00e1lise dos recursos e revis\u00f5es relativos aos processos administrativos disciplinares e \u00e0s sindic\u00e2ncias decididas por autoridades que comp\u00f5em o sistema de correi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sindic\u00e2ncia investigativa possui car\u00e1ter punitivo, raz\u00e3o por que pode prescindir da observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","id":7184033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sindic\u00e2ncia investigativa possui car\u00e1ter punitivo, raz\u00e3o por que pode prescindir da observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A den\u00fancia de autoria an\u00f4nima, mesmo que os fatos estejam narrados de forma objetiva e plaus\u00edvel, n\u00e3o poder\u00e1 ensejar a instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o preliminar.","id":7184034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A den\u00fancia de autoria an\u00f4nima, mesmo que os fatos estejam narrados de forma objetiva e plaus\u00edvel, n\u00e3o poder\u00e1 ensejar a instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o preliminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se tratar de den\u00fancia ap\u00f3crifa, dever\u00e1 a autoridade competente, por meio de despacho, nomear servidor(es) para proceder investiga\u00e7\u00e3o preliminar com prazo improrrog\u00e1vel de sessenta dias para conclus\u00e3o.","id":7184035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de den\u00fancia ap\u00f3crifa, dever\u00e1 a autoridade competente, por meio de despacho, nomear servidor(es) para proceder investiga\u00e7\u00e3o preliminar com prazo improrrog\u00e1vel de sessenta dias para conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o competentes para instaurar procedimentos correcionais todas as autoridades investidas em fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o que sejam detentoras de poder disciplinar para impor san\u00e7\u00e3o ap\u00f3s comprovada a irregularidade por meio de competente processo disciplinar em que seja observado o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e assegurada ao acusado ampla defesa.","id":7184036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o competentes para instaurar procedimentos correcionais todas as autoridades investidas em fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o que sejam detentoras de poder disciplinar para impor san\u00e7\u00e3o ap\u00f3s comprovada a irregularidade por meio de competente processo disciplinar em que seja observado o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e assegurada ao acusado ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.480\/2005 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.480\/2005 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418886,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-480-2005-dispoe-sobre-o-sistema-de-correicao-do-poder-executivo-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria obedece \u00e0 seguinte ordem: ","provas":[{"id":61014,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-09 19:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1856469,"hashId":"c0144f1ad1a920905b7a842e5ab717da","enunciado":"<p>A execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria obedece \u00e0 seguinte ordem: <\/p>","resposta":7138929,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento.","id":7138929,"corpo":"<p>empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o, empenho e pagamento.","id":7138930,"corpo":"<p>licita\u00e7\u00e3o, empenho e pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o, empenho e liquida\u00e7\u00e3o.","id":7138931,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o, empenho e liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empenho, lan\u00e7amento e liquida\u00e7\u00e3o.","id":7138932,"corpo":"<p>empenho, lan\u00e7amento e liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito","id":18445}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a fonte do direito que forma o sistema te\u00f3rico de princ\u00edpio aplic\u00e1vel ao Direito Positivo, sendo elemento construtivo do Direito Administrativo:","provas":[{"id":43563,"cargo":{"descricao":"Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito","id":18445},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-ibfc-gestor-de-transportes-e-obras-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Gestor de Transportes e Obras P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1304679,"hashId":"0e5395b0144a24fcc8d903c8f1e898f6","enunciado":"<p align=justify>Indique a fonte do direito que forma o sistema te\u00f3rico de\r\nprinc\u00edpio aplic\u00e1vel ao Direito Positivo, sendo elemento\r\nconstrutivo do Direito Administrativo:<\/p>","resposta":4758371,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei.","id":4758368,"corpo":"<p align=justify>Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Costume.","id":4758369,"corpo":"<p align=justify>Costume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jurisprud\u00eancia.","id":4758370,"corpo":"<p align=justify>Jurisprud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doutrina.","id":4758371,"corpo":"<p align=justify>Doutrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Doutrina","oab":false,"nome":"Doutrina","pai":404341,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422899,"slug":"direito-administrativo-doutrina"}],"slug":"direito-administrativo\/1304679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo estat\u00edstico ir\u00e1 avaliar tr\u00eas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias relacionadas ao ingresso de ex-detentos no mercado de trabalho:I- N\u00famero de ingressos no mercado de trabalho, por ano.II- Sal\u00e1rio inicial no momento de ingresso no mercado.III- Idade (em anos completos) do ex-detento no momento do ingresso no mercado.Dentre as tr\u00eas vari\u00e1veis acima, as que s\u00e3o classificadas como discretas s\u00e3o:","provas":[{"id":59929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2014-ceperj-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEAP RJ - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-09 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1818370,"hashId":"ed693ab6a7f6f2d06c28934e3f02279b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo estat\u00edstico ir\u00e1 avaliar tr\u00eas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias relacionadas ao ingresso de ex-detentos no mercado de trabalho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- N\u00famero de ingressos no mercado de trabalho, por ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Sal\u00e1rio inicial no momento de ingresso no mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Idade (em anos completos) do ex-detento no momento do ingresso no mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as tr\u00eas vari\u00e1veis acima, as que s\u00e3o classificadas como discretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":6970875,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente","id":6970871,"corpo":"<p>I, somente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente","id":6970872,"corpo":"<p>II, somente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente","id":6970873,"corpo":"<p>III, somente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente","id":6970874,"corpo":"<p>I e II, somente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, somente","id":6970875,"corpo":"<p>I e III, somente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Discreta","oab":false,"nome":"Discreta","pai":7126,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416498,"slug":"estatistica-discreta"}],"slug":"estatistica\/1818370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa","id":23417},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade","id":23420},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":23421}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 como escreveu, para Carta Capital, esse impec\u00e1vel humanista chamado Luiz Gonzaga Belluzzo\u201d. Nesse segmento de texto, o autor valorizou as declara\u00e7\u00f5es de Belluzzo por meio do fornecimento de um conjunto de informa\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale\u2010o.","provas":[{"id":59580,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - Auxiliar de Odontologia - 2014"},{"id":59597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa","id":23417},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-medio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":59598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2014"},{"id":59599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade","id":23420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-medio-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"},{"id":59600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":23421},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-medio-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1794911,"hashId":"ef7b1f43291facfaebd917f4591587c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 como escreveu, para Carta Capital, esse impec\u00e1vel humanista chamado Luiz Gonzaga Belluzzo\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento de texto, o autor valorizou as declara\u00e7\u00f5es de Belluzzo por meio do fornecimento de um conjunto de informa\u00e7\u00f5es, <em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um.<\/u><\/em> Assinale\u2010o.<\/p>","resposta":6861394,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto citado ter sido escrito numa revista.","id":6861390,"corpo":"<p>O texto citado ter sido escrito numa revista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pensamento ter sido publicado numa revista de prest\u00edgio.","id":6861391,"corpo":"<p>O pensamento ter sido publicado numa revista de prest\u00edgio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor do pensamento ser designado como \u201chumanista\u201d.","id":6861392,"corpo":"<p>O autor do pensamento ser designado como \u201chumanista\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O humanista citado ter sido qualificado de \u201cimpec\u00e1vel\u201d.","id":6861393,"corpo":"<p>O humanista citado ter sido qualificado de \u201cimpec\u00e1vel\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto citado ser de amplo conhecimento p\u00fablico.","id":6861394,"corpo":"<p>O texto citado ser de amplo conhecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9ramos cordiais? A morte do cinegrafista Santiago Andrade n\u00e3o configura um atentado \u00e0 liberdade de imprensa, ao contr\u00e1rio do que tantos apregoam. \u00c9 muito pior que isso: \u00e9 um atentado ao conv\u00edvio civilizado entre brasileiros, um degrau a mais na escalada impressionante de viol\u00eancia que est\u00e1 empurrando o pa\u00eds para um teor ainda mais exacerbado de barb\u00e1rie. O incidente com o cinegrafista \u00e9 parte de uma coreografia de viol\u00eancia crescente que se d\u00e1 por onde quer que se olhe. Nunca se matou com tanta facilidade em assaltos. Nunca se apertou o gatilho com tanta facilidade. \u00c9 at\u00e9 curioso que as estat\u00edsticas policiais no Estado de S\u00e3o Paulo apontem uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de homic\u00eddios dolosos, como se fosse um avan\u00e7o, quando aumenta o n\u00famero de v\u00edtimas de latroc\u00ednio, que n\u00e3o passa de homic\u00eddio precedido de roubo. De fato, em 2013, o n\u00famero de latroc\u00ednios (379) foi o mais alto em nove anos, com aumento de 10% em rela\u00e7\u00e3o aos 344 casos do ano anterior. Mas a viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno restrito \u00e0 criminalidade. A pol\u00edcia age muitas vezes com uma viol\u00eancia desproporcional. A vida nas cidades e, cada vez mais, no interior, \u00e9 de uma viol\u00eancia inacredit\u00e1vel. O tr\u00e2nsito \u00e9 uma viol\u00eancia contra a mente humana. O transporte p\u00fablico violenta dia ap\u00f3s dia. N\u00e3o \u00e9 um atentado aos direitos humanos perder \u00e0s vezes tr\u00eas horas entre ir e voltar do trabalho? A sa\u00fade \u00e9 uma viol\u00eancia contra o usu\u00e1rio. A educa\u00e7\u00e3o violenta, pela sua baixa qualidade, o natural anseio de ascens\u00e3o social. A exist\u00eancia de moradias em zonas de risco \u00e9 outra viol\u00eancia. A contamina\u00e7\u00e3o do ar mata ou fere de maneira invis\u00edvel os habitantes das cidades em que o n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o supera o m\u00ednimo toler\u00e1vel. N\u00e3o adianta, agora, culpar o governo do PT ou a suposta heran\u00e7a maldita legada pelo PSDB, ou os crimes praticados pela ditadura militar ou a turbul\u00eancia que precedeu o golpe de 1964. O pa\u00eds foi sendo constru\u00eddo de maneira torta, irrespons\u00e1vel, sem o mais leve sinal de planejamento, de prepara\u00e7\u00e3o para o futuro. Acumularam\u2010se viol\u00eancias em todas as \u00e1reas de vida. A explos\u00e3o no consumo de drogas exacerbou, por sua vez, a viol\u00eancia da criminalidade comum. N\u00e3o h\u00e1 \u201ccoitadinhos\u201d nessa hist\u00f3ria. H\u00e1 delinquentes e v\u00edtimas e h\u00e1 a incompet\u00eancia do poder p\u00fablico. \u00c9 como escreveu, para Carta Capital, esse impec\u00e1vel humanista chamado Luiz Gonzaga Belluzzo: \u201cO descumprimento do dever de punir pelo ente p\u00fablico termina por solapar a solidariedade que cimenta a vida civilizada, lan\u00e7ando a sociedade no desamparo e na viol\u00eancia sem quartel\u201d. Antes que o desamparo e a viol\u00eancia sem quartel se tornem completamente descontrolados, seria desej\u00e1vel o surgimento de lideran\u00e7as capazes de pensar na coisa p\u00fablica, em vez de se dedicarem a seus interesses pessoais, mesmo os leg\u00edtimos. Algu\u00e9m precisa aparecer com um projeto de pa\u00eds, em vez de projetos de poder. N\u00e3o \u00e9 por acaso que 60% dos brasileiros querem mudan\u00e7as, ainda que n\u00e3o as definam claramente. A encruzilhada agora \u00e9 entre ideias e roj\u00f5es. (Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/02\/2014)","id":464584,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o \u00e9ramos cordiais? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A morte do cinegrafista Santiago Andrade n\u00e3o configura um atentado \u00e0 liberdade de imprensa, ao contr\u00e1rio do que tantos apregoam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 muito pior que isso: \u00e9 um atentado ao conv\u00edvio civilizado entre brasileiros, um degrau a mais na escalada impressionante de viol\u00eancia que est\u00e1 empurrando o pa\u00eds para um teor ainda mais exacerbado de barb\u00e1rie. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O incidente com o cinegrafista \u00e9 parte de uma coreografia de viol\u00eancia crescente que se d\u00e1 por onde quer que se olhe. Nunca se matou com tanta facilidade em assaltos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nunca se apertou o gatilho com tanta facilidade. \u00c9 at\u00e9 curioso que as estat\u00edsticas policiais no Estado de S\u00e3o Paulo apontem uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de homic\u00eddios dolosos, como se fosse um avan\u00e7o, quando aumenta o n\u00famero de v\u00edtimas de latroc\u00ednio, que n\u00e3o passa de homic\u00eddio precedido de roubo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De fato, em 2013, o n\u00famero de latroc\u00ednios (379) foi o mais alto em nove anos, com aumento de 10% em rela\u00e7\u00e3o aos 344 casos do ano anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas a viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno restrito \u00e0 criminalidade. A pol\u00edcia age muitas vezes com uma viol\u00eancia desproporcional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vida nas cidades e, cada vez mais, no interior, \u00e9 de uma viol\u00eancia inacredit\u00e1vel. O tr\u00e2nsito \u00e9 uma viol\u00eancia contra a mente humana. O transporte p\u00fablico violenta dia ap\u00f3s dia. N\u00e3o \u00e9 um atentado aos direitos humanos perder \u00e0s vezes tr\u00eas horas entre ir e voltar do trabalho? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A sa\u00fade \u00e9 uma viol\u00eancia contra o usu\u00e1rio. A educa\u00e7\u00e3o violenta, pela sua baixa qualidade, o natural anseio de ascens\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A exist\u00eancia de moradias em zonas de risco \u00e9 outra viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A contamina\u00e7\u00e3o do ar mata ou fere de maneira invis\u00edvel os habitantes das cidades em que o n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o supera o m\u00ednimo toler\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o adianta, agora, culpar o governo do PT ou a suposta heran\u00e7a maldita legada pelo PSDB, ou os crimes praticados pela ditadura militar ou a turbul\u00eancia que precedeu o golpe de 1964. O pa\u00eds foi sendo constru\u00eddo de maneira torta, irrespons\u00e1vel, sem o mais leve sinal de planejamento, de prepara\u00e7\u00e3o para o futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acumularam\u2010se viol\u00eancias em todas as \u00e1reas de vida. A explos\u00e3o no consumo de drogas exacerbou, por sua vez, a viol\u00eancia da criminalidade comum. N\u00e3o h\u00e1 \u201ccoitadinhos\u201d nessa hist\u00f3ria. H\u00e1 delinquentes e v\u00edtimas e h\u00e1 a incompet\u00eancia do poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 como escreveu, para Carta Capital, esse impec\u00e1vel humanista chamado Luiz Gonzaga Belluzzo: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\u201cO descumprimento do dever de punir pelo ente p\u00fablico termina por solapar a solidariedade que cimenta a vida civilizada, lan\u00e7ando a sociedade no desamparo e na viol\u00eancia sem quartel\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Antes que o desamparo e a viol\u00eancia sem quartel se tornem completamente descontrolados, seria desej\u00e1vel o surgimento de lideran\u00e7as capazes de pensar na coisa p\u00fablica, em vez de se dedicarem a seus interesses pessoais, mesmo os leg\u00edtimos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Algu\u00e9m precisa aparecer com um projeto de pa\u00eds, em vez de projetos de poder. N\u00e3o \u00e9 por acaso que 60% dos brasileiros querem mudan\u00e7as, ainda que n\u00e3o as definam claramente. A encruzilhada agora \u00e9 entre ideias e roj\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/02\/2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1794911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o abaixo em que o termo sublinhado N\u00c3O indica, no texto 1, um valor negativo, \u00e9:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836773,"hashId":"e7cd68f172c58ad2bb76c0ca13b6b3d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o abaixo em que o termo sublinhado N\u00c3O indica, no texto 1, um valor negativo, \u00e9:<\/p>","resposta":7050303,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cgrave amea\u00e7a\u201d;","id":7050299,"corpo":"<p>\u201c<u>grave<\/u> amea\u00e7a\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cfragilidade aterradora\u201d;","id":7050300,"corpo":"<p>\u201cfragilidade <u>aterradora<\/u>\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cmedo paranoico\u201d;","id":7050301,"corpo":"<p>\u201cmedo <u>paranoico<\/u>\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201carmas qu\u00edmicas\u201d;","id":7050302,"corpo":"<p>\u201carmas <u>qu\u00edmicas<\/u>\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cguerra ao terrorismo\u201d.","id":7050303,"corpo":"<p>\u201c<u>guerra<\/u> ao terrorismo\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 11 de setembro: repercuss\u00f5es A partir do 11 de setembro, os norte-americanos conclu\u00edram que sua vida havia se transformado definitivamente. O ambiente de paz n\u00e3o existe mais. Os dirigentes anunciam que a guerra ao terrorismo ir\u00e1 se estender por muitos anos e que uma grave amea\u00e7a paira sobre os Estados Unidos, pois os terroristas podem atacar de muitas maneiras e empregar m\u00e9todos bastante variados, inclusive armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. A sensa\u00e7\u00e3o tranquilizante de invulnerabilidade d\u00e1 lugar a uma fragilidade aterradora e um medo paranoico toma conta da popula\u00e7\u00e3o. Assiste-se a uma corrida atr\u00e1s de m\u00e1scaras de g\u00e1s, as pessoas t\u00eam medo de se aventurar no centro da cidade, temem que a \u00e1gua e o ar estejam contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, t\u00f3xicas e demonstram profundo receio de andar de avi\u00e3o. (Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX, Serge Bernstein)","id":468381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 11 de setembro: repercuss\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do 11 de setembro, os norte-americanos conclu\u00edram que sua vida havia se transformado definitivamente. O ambiente de paz n\u00e3o existe mais. Os dirigentes anunciam que a guerra ao terrorismo ir\u00e1 se estender por muitos anos e que uma grave amea\u00e7a paira sobre os Estados Unidos, pois os terroristas podem atacar de muitas maneiras e empregar m\u00e9todos bastante variados, inclusive armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. A sensa\u00e7\u00e3o tranquilizante de invulnerabilidade d\u00e1 lugar a uma fragilidade aterradora e um medo paranoico toma conta da popula\u00e7\u00e3o. Assiste-se a uma corrida atr\u00e1s de m\u00e1scaras de g\u00e1s, as pessoas t\u00eam medo de se aventurar no centro da cidade, temem que a \u00e1gua e o ar estejam contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, t\u00f3xicas e demonstram profundo receio de andar de avi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX, Serge Bernstein)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1836773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com o nome e a nacionalidade do principal defensor da teoria da tipicidade conglobante.","provas":[{"id":40221,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1184305,"hashId":"a0ab2a567eee2fd828c4f9e1239c881f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa com o nome e a nacionalidade do principal\r\ndefensor da teoria da tipicidade conglobante.<\/p>","resposta":4252492,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nilo Batista, brasileiro.","id":4252488,"corpo":"<p align=justify>Nilo Batista, brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luigi Ferrajoli, italiano.","id":4252489,"corpo":"<p align=justify>Luigi Ferrajoli, italiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kai Ambos, alem\u00e3o.","id":4252490,"corpo":"<p align=justify>Kai Ambos, alem\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Klaus Tiedemann, alem\u00e3o.","id":4252491,"corpo":"<p align=justify>Klaus Tiedemann, alem\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eugenio Ra\u00fal Zaffaroni, argentino.","id":4252492,"corpo":"<p align=justify>Eugenio Ra\u00fal Zaffaroni, argentino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Tipicidade conglobante","oab":false,"nome":"Tipicidade conglobante","pai":418533,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418538,"slug":"direito-penal-tipicidade-conglobante"}],"slug":"direito-penal\/1184305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes hip\u00f3teses: I. Senten\u00e7a homologat\u00f3ria de c\u00e1lculo. II. Despacho que autoriza o levantamento dos dep\u00f3sitos recursais. III. Senten\u00e7a que julga os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. IV. Senten\u00e7a proferida em embargos \u00e0 arremata\u00e7\u00e3o. \u00c9 cab\u00edvel agravo de peti\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses","provas":[{"id":21149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":708451,"hashId":"9876222c4f28958fa0a4ecbbc86ee19f","enunciado":"Considere as seguintes hip\u00f3teses:\r\nI. Senten\u00e7a homologat\u00f3ria de c\u00e1lculo.\r\nII. Despacho que autoriza o levantamento dos dep\u00f3sitos\r\nrecursais.\r\nIII. Senten\u00e7a que julga os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.\r\nIV. Senten\u00e7a proferida em embargos \u00e0 arremata\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 cab\u00edvel agravo de peti\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses","resposta":2425799,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2425799,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2425800,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2425801,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2425802,"corpo":"II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2425803,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315563,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/708451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) inicia-se pela receita l\u00edquida de vendas e n\u00e3o apresenta a receita bruta e as dedu\u00e7\u00f5es da receita.","provas":[{"id":27108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 17:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":907572,"hashId":"a0510312b9f786b065ccd8429774ca8c","enunciado":"A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) inicia-se pela\r\nreceita l\u00edquida de vendas e n\u00e3o apresenta a receita bruta e as\r\ndedu\u00e7\u00f5es da receita.","resposta":3178694,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3178694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3178695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os pronunciamentos t\u00e9cnicos do CPC, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":352350,"enunciado":"De acordo com os pronunciamentos t\u00e9cnicos do CPC, julgue os\r\nitens seguintes, relativos \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/907572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legitimidade para recorrer e o dep\u00f3sito pr\u00e9vio trabalhista s\u00e3o pressupostos recursais","provas":[{"id":21626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729525,"hashId":"b456f3a5d51b5787717f0c804f2ad206","enunciado":"A legitimidade para recorrer e o dep\u00f3sito pr\u00e9vio trabalhista\r\ns\u00e3o pressupostos recursais","resposta":2494319,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjetivo e objetivo, respectivamente.","id":2494319,"corpo":"subjetivo e objetivo, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivo e subjetivo, respectivamente.","id":2494320,"corpo":"objetivo e subjetivo, respectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subjetivos.","id":2494321,"corpo":"subjetivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivos.","id":2494322,"corpo":"objetivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"objetivo e legal, respectivamente.","id":2494323,"corpo":"objetivo e legal, respectivamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320101,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/729525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Secretaria de Portos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica da Paran\u00e1","sigla":"SEP","id":3264,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o e para o arrendamento de bem p\u00fablico destinado \u00e0 atividade portu\u00e1ria ser\u00e1 regida pelo disposto na Lei n\u00ba 12.815, de 2013, na Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, no Decreto n\u00ba 7.581, de 11 de outubro de 2011 (de forma subsidi\u00e1ria), e no Decreto n\u00ba 8.033, de 27 de junho de 2013. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es previstas neste \u00faltimo diploma legal, marque V paras as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A realiza\u00e7\u00e3o dos estudos pr\u00e9vios de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental do objeto do arrendamento ou da concess\u00e3o, quando necess\u00e1ria, dever\u00e1 observar as diretrizes do planejamento do setor portu\u00e1rio.( ) Para a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica nas licita\u00e7\u00f5es de arrendamento, o edital poder\u00e1 estabelecer que o licitante assuma o compromisso de obter sua pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o como operador portu\u00e1rio perante a administra\u00e7\u00e3o do porto.( ) O recurso em face dos atos do julgamento da proposta ou da habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dirigido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o do Porto, por interm\u00e9dio da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, que apreciar\u00e1 sua admissibilidade.( ) O poder concedente poder\u00e1 anular o procedimento, no todo ou em parte, por v\u00edcio insan\u00e1vel, mesmo ap\u00f3s exauridos os recursos administrativos, n\u00e3o cabendo recursos contra tal decis\u00e3o.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":21964,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agu-2014-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2014"},{"id":21972,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agu-2014-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Contador - 2014"},{"id":21973,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"agu-2014-idecan-economista","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Economista - 2014"},{"id":25242,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria de Portos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica da Paran\u00e1","sigla":"SEP","id":3264,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sep-pr-2014-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEP - Administrador - 2014"},{"id":25244,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Portos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica da Paran\u00e1","sigla":"SEP","id":3264,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sep-pr-2014-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEP - Contador - 2014"},{"id":25262,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Portos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica da Paran\u00e1","sigla":"SEP","id":3264,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sep-pr-2014-idecan-economista","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEP - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":739318,"hashId":"f1e21d2656eb8dda8d9f2dd105cd6cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o e para o arrendamento de bem p\u00fablico destinado \u00e0 atividade portu\u00e1ria ser\u00e1 regida pelo disposto na Lei n\u00ba 12.815, de 2013, na Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, no Decreto n\u00ba 7.581, de 11 de outubro de 2011 (de forma subsidi\u00e1ria), e no Decreto n\u00ba 8.033, de 27 de junho de 2013. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es previstas neste \u00faltimo diploma legal, marque <u>V<\/u> paras as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A realiza\u00e7\u00e3o dos estudos pr\u00e9vios de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental do objeto do arrendamento ou da concess\u00e3o, quando necess\u00e1ria, dever\u00e1 observar as diretrizes do planejamento do setor portu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica nas licita\u00e7\u00f5es de arrendamento, o edital poder\u00e1 estabelecer que o licitante assuma o compromisso de obter sua pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o como operador portu\u00e1rio perante a administra\u00e7\u00e3o do porto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O recurso em face dos atos do julgamento da proposta ou da habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser dirigido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o do Porto, por interm\u00e9dio da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, que apreciar\u00e1 sua admissibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O poder concedente poder\u00e1 anular o procedimento, no todo ou em parte, por v\u00edcio insan\u00e1vel, mesmo ap\u00f3s exauridos os recursos administrativos, n\u00e3o cabendo recursos contra tal decis\u00e3o.<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2536241,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2536241,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2536242,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2536243,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":2536244,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":2536245,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321591,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.815\/2013 - Disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o direta e indireta pela Uni\u00e3o de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e sobre as atividades desempenhadas pelos operadores portu\u00e1rios; altera as Leis nos 5.025, de 10 de junho de 1966, 10.233, de 5 de junho de 2001","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.815\/2013 - Disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o direta e indireta pela Uni\u00e3o de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e sobre as atividades desempenhadas pelos operadores portu\u00e1rios; altera as Leis nos 5.025, de 10 de junho de 1966, 10.233, de 5 de junho de 2001","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400084,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-815-2013-dispoe-sobre-a-exploracao-direta-e-indireta-pela-uniao-de-portos-e-instalacoes-portuarias-e-sobre-as-atividades-desempenhadas-pelos-operadores-portuarios-altera-as-leis-nos-5-025-de-10-de-junho-de-1966-10-233-de-5-de-junho-de-2001"}],"slug":"legislacao-federal\/739318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Funer\u00e1rio","id":6115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo, que tem 4 anos a mais que seu irm\u00e3o Rodrigo, disse para ele: \u201cdaqui a 10 anos teremos juntos 50 anos\u201d. A idade atual de Rodrigo \u00e9 de: ","provas":[{"id":48057,"cargo":{"descricao":"Agente Funer\u00e1rio","id":6115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-agente-funerario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Agente Funer\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1458015,"hashId":"6fda95762bb19a771246ce0281eaa949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo, que tem 4 anos a mais que seu irm\u00e3o Rodrigo, disse para ele: \u201cdaqui a 10 anos teremos juntos 50 anos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A idade atual de Rodrigo \u00e9 de: <\/p>","resposta":5408703,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos; ","id":5408702,"corpo":"<p>10 anos; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 13 anos;","id":5408703,"corpo":"<p> 13 anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 anos; ","id":5408704,"corpo":"<p>15 anos; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17 anos;","id":5408705,"corpo":"<p>17 anos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 anos. ","id":5408706,"corpo":"<p>20 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1458015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fungos endof\u00edticos est\u00e3o presentes em todo o territ\u00f3rio terrestre, nas comunidades naturais e antr\u00f3picas, colonizando plantas no \u00c1rtico, Ant\u00e1rtica, solos geot\u00e9rmicos, desertos, oceanos, florestas tropicais, mangues e florestas costeiras.","provas":[{"id":21169,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":709306,"hashId":"71576289b01087ed41d3eff1d3f9537e","enunciado":"Os fungos endof\u00edticos est\u00e3o presentes em todo o territ\u00f3rio\r\nterrestre, nas comunidades naturais e antr\u00f3picas, colonizando\r\nplantas no \u00c1rtico, Ant\u00e1rtica, solos geot\u00e9rmicos, desertos,\r\noceanos, florestas tropicais, mangues e florestas costeiras.","resposta":2429399,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2429399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2429400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 microbiologia, julgue os itens a seguir.","id":315707,"enunciado":"No que se refere \u00e0 microbiologia, julgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/709306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fil\u00f3logo ou Linguista","id":23748}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em nossa ortografia h\u00e1 muitos casos de dupla grafia de um mesmo voc\u00e1bulo; o \u00fanico caso abaixo em que \u00e9 imposs\u00edvel a aceita\u00e7\u00e3o da dupla grafia \u00e9:","provas":[{"id":60584,"cargo":{"descricao":"Fil\u00f3logo ou Linguista","id":23748},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-filologo-ou-linguista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Fil\u00f3logo ou Linguista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1835897,"hashId":"03392510202c49aa53f4d0f230099170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nossa ortografia h\u00e1 muitos casos de dupla grafia de um mesmo voc\u00e1bulo; o \u00fanico caso abaixo em que \u00e9 <u>imposs\u00edvel<\/u> a aceita\u00e7\u00e3o da dupla grafia \u00e9:<\/p>","resposta":7046643,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00eabado \/ b\u00eabedo;","id":7046639,"corpo":"<p>b\u00eabado \/ b\u00eabedo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ab\u00f3boda \/ ab\u00f3bada;","id":7046640,"corpo":"<p>ab\u00f3boda \/ ab\u00f3bada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"selv\u00edcola \/ silv\u00edcola;","id":7046641,"corpo":"<p>selv\u00edcola \/ silv\u00edcola;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verruga \/ berruga;","id":7046642,"corpo":"<p>verruga \/ berruga;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"freada \/ freiada.","id":7046643,"corpo":"<p>freada \/ freiada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1835897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes saldos extra\u00eddos da contabilidade da Prefeitura Municipal de Viajando do Sul, relativos a um determinado exerc\u00edcio financeiro:CONTASSALDO EM $Receita Tribut\u00e1ria1.500,00Receita de Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras200,00Receita de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito400,00Receita de Aliena\u00e7\u00e3o de Bens250,00Despesa de Pessoal700,00Despesa com Servi\u00e7o de Terceiros320,00Despesa com Material de Consumo300,00Transfer\u00eancias para o FUNDEF170,00Encargos da D\u00edvida155,00Investimentos em Obras350,00Invers\u00f5es Financeiras250,00Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida380,00Considerando apenas os saldos dispon\u00edveis e os crit\u00e9rios da Lei Complementar 101\/2000, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":61713,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2014-univasf-contador","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 18:40:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884527,"hashId":"b560bdd27cbb40307402ae5739a14f41","enunciado":"<p>Analise os seguintes saldos extra\u00eddos da contabilidade da Prefeitura Municipal de Viajando do Sul, relativos a um determinado exerc\u00edcio financeiro:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"329.97918701171875\"><col width=\"136.9930648803711\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xvpz\"><td data-row=\"row-xvpz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvpz\" data-cell=\"cell-urxh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CONTAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-xvpz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvpz\" data-cell=\"cell-ozbb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SALDO EM $<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rkk1\"><td data-row=\"row-rkk1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rkk1\" data-cell=\"cell-viao\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Tribut\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-rkk1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rkk1\" data-cell=\"cell-6u9j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vmyu\"><td data-row=\"row-vmyu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vmyu\" data-cell=\"cell-63v9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"row-vmyu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vmyu\" data-cell=\"cell-0n2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1jmn\"><td data-row=\"row-1jmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jmn\" data-cell=\"cell-d5z3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jmn\" data-cell=\"cell-wtqn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lllj\"><td data-row=\"row-lllj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lllj\" data-cell=\"cell-8ltp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita de Aliena\u00e7\u00e3o de Bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-lllj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lllj\" data-cell=\"cell-v66c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o4sh\"><td data-row=\"row-o4sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o4sh\" data-cell=\"cell-g9e3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de Pessoal<\/p><\/td><td data-row=\"row-o4sh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o4sh\" data-cell=\"cell-60zu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">700,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mpjo\"><td data-row=\"row-mpjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpjo\" data-cell=\"cell-pcmm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Servi\u00e7o de Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"row-mpjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpjo\" data-cell=\"cell-a5i5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">320,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mj33\"><td data-row=\"row-mj33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mj33\" data-cell=\"cell-jdgb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Material de Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-mj33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mj33\" data-cell=\"cell-emht\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cijv\"><td data-row=\"row-cijv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cijv\" data-cell=\"cell-ut67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transfer\u00eancias para o FUNDEF<\/p><\/td><td data-row=\"row-cijv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cijv\" data-cell=\"cell-s6gy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qoph\"><td data-row=\"row-qoph\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qoph\" data-cell=\"cell-2y7v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encargos da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"row-qoph\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qoph\" data-cell=\"cell-ibti\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">155,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dum0\"><td data-row=\"row-dum0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dum0\" data-cell=\"cell-cker\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos em Obras<\/p><\/td><td data-row=\"row-dum0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dum0\" data-cell=\"cell-alz3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">350,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t4ep\"><td data-row=\"row-t4ep\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4ep\" data-cell=\"cell-escf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Invers\u00f5es Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"row-t4ep\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4ep\" data-cell=\"cell-8169\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j1ia\"><td data-row=\"row-j1ia\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j1ia\" data-cell=\"cell-3dah\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida<\/p><\/td><td data-row=\"row-j1ia\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j1ia\" data-cell=\"cell-hfjt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">380,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Considerando apenas os saldos dispon\u00edveis e os crit\u00e9rios da Lei Complementar 101\/2000, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7258160,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Resultado Prim\u00e1rio apurado pelo munic\u00edpio foi de $1.125 negativo.","id":7258159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Resultado Prim\u00e1rio apurado pelo munic\u00edpio foi de $1.125 negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Receita Corrente L\u00edquida do munic\u00edpio foi de $1.530.","id":7258160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Receita Corrente L\u00edquida do munic\u00edpio foi de $1.530.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Resultado Prim\u00e1rio apurado pelo munic\u00edpio foi de $1.230 negativo.","id":7258161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Resultado Prim\u00e1rio apurado pelo munic\u00edpio foi de $1.230 negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Receita Corrente L\u00edquida do munic\u00edpio foi de $1.250.","id":7258162,"corpo":"<p>a Receita Corrente L\u00edquida do munic\u00edpio foi de $1.250.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o resultado do Or\u00e7amento Corrente foi de $1.370 positivo.","id":7258163,"corpo":"<p>o resultado do Or\u00e7amento Corrente foi de $1.370 positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"nome_clean":"Por Identificador de Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Por Identificador de Resultado Prim\u00e1rio","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411871,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-identificador-de-resultado-primario"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Indicador de Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Indicador de Resultado Prim\u00e1rio","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411884,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-indicador-de-resultado-primario"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ren\u00fancia fiscal compreende anistia, remiss\u00e3o, subs\u00eddio, cr\u00e9dito presumido, concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral, altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota ou modifica\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, e outros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado. A concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita dever\u00e1 estar acompanhada de ","provas":[{"id":67575,"cargo":{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2014-consulplan-analista-de-tributos-gabarito-preliminar-e-definitivo-todos-os-cargos","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Cascavel - Analista de Tributos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 18:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2058531,"hashId":"9bc72e61d3537b564ae2d6bab1ffacaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia fiscal compreende anistia, remiss\u00e3o, subs\u00eddio, cr\u00e9dito presumido, concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral, altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota ou modifica\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es, e outros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado. A concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita dever\u00e1 estar acompanhada de <\/p>","resposta":8033786,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano de altera\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual com novas metas de arrecada\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo de quatro anos.","id":8033783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de altera\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual com novas metas de arrecada\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo de quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstrativo de que a ren\u00fancia n\u00e3o foi prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria e que afetar\u00e3o as metas previstas. ","id":8033784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrativo de que a ren\u00fancia n\u00e3o foi prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria e que afetar\u00e3o as metas previstas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimativa dos recursos humanos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que possam ser reduzidos.","id":8033785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativa dos recursos humanos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que possam ser reduzidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia e nos dois seguintes.","id":8033786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia e nos dois seguintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" lei que altere a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual com nova previs\u00e3o de receitas baseada na ren\u00fancia advinda de benef\u00edcio de natureza fiscal.","id":8033787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> lei que altere a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual com nova previs\u00e3o de receitas baseada na ren\u00fancia advinda de benef\u00edcio de natureza fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cole\u00e7\u00e3o deve suprir todas as necessidades informacionais de seus usu\u00e1rios e deve ser adquirida com os recursos da pr\u00f3pria biblioteca.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720760,"hashId":"29a2c1b7227684bdb8477eae7e4865ac","enunciado":"A cole\u00e7\u00e3o deve suprir todas as necessidades informacionais de\r\nseus usu\u00e1rios e deve ser adquirida com os recursos da pr\u00f3pria\r\nbiblioteca.","resposta":2468950,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada biblioteca de acervo h\u00edbrido indicou comiss\u00e3o formada por bibliotec\u00e1rios e especialistas para estruturar e implantar pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer manual ou pol\u00edtica predeterminada que sirva de apoio para tal finalidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":317992,"enunciado":"<P>Determinada biblioteca de acervo h\u00edbrido indicou comiss\u00e3o formada por bibliotec\u00e1rios e especialistas para estruturar e implantar pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer manual ou pol\u00edtica predeterminada que sirva de apoio para tal finalidade. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/720760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mobilidade Urbana","id":11666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete o texto com a alternativa correta. Conforme expresso no CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro) a marca\u00e7\u00e3o no pavimento conforme indica\u00e7\u00e3o a seguir, tem o objetivo de mostrar aos condutores que esta \u00e9 uma \u00e1rea de __________. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":22035,"cargo":{"descricao":"Analista de Mobilidade Urbana","id":11666},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2014-ibfc-analista-de-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Mobilidade Urbana - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":743550,"hashId":"55102f69554e47fdc4555f717dd92cf4","enunciado":"<P>Complete o texto com a alternativa correta. Conforme expresso no CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro) a marca\u00e7\u00e3o no pavimento conforme indica\u00e7\u00e3o a seguir, tem o objetivo de mostrar aos condutores que esta \u00e9 uma \u00e1rea de __________. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22035\/52.gif><\/P>","resposta":2552457,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congru\u00eancia.","id":2552454,"corpo":"congru\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parada obrigat\u00f3ria.","id":2552455,"corpo":"parada obrigat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o redobrada.","id":2552456,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o redobrada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conflito.","id":2552457,"corpo":"conflito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322311,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/743550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Mobilidade Urbana","id":11666}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna do texto a seguir com a resposta correta. Segundo o CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro) a sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal pode se apresentar na cor _____________, utilizada para proporcionar contraste, quando necess\u00e1rio, entre a marca vi\u00e1ria e o pavimento das ciclofaixas e\/ou ciclovias, na parte interna destas, associada \u00e0 linha de bordo branca ou de linha de divis\u00e3o de fluxo de mesmo sentido e nos s\u00edmbolos de hospitais e farm\u00e1cias (cruz).","provas":[{"id":22035,"cargo":{"descricao":"Analista de Mobilidade Urbana","id":11666},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2014-ibfc-analista-de-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Mobilidade Urbana - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":743552,"hashId":"c7c9d7ed35029467289ddffae533fe57","enunciado":"Preencha a lacuna do texto a seguir com a resposta\r\ncorreta. Segundo o CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro)\r\na sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal pode se apresentar na cor\r\n_____________, utilizada para proporcionar contraste,\r\nquando necess\u00e1rio, entre a marca vi\u00e1ria e o pavimento\r\ndas ciclofaixas e\/ou ciclovias, na parte interna destas,\r\nassociada \u00e0 linha de bordo branca ou de linha de\r\ndivis\u00e3o de fluxo de mesmo sentido e nos s\u00edmbolos de\r\nhospitais e farm\u00e1cias (cruz).","resposta":2552462,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vermelha.","id":2552462,"corpo":"Vermelha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azul.","id":2552463,"corpo":"Azul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amarela.","id":2552464,"corpo":"Amarela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preta.","id":2552465,"corpo":"Preta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322311,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/743552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mecanismos de defesa s\u00e3o uma das principais estrat\u00e9gias que o ser humano utiliza para lidar com o sofrimento ps\u00edquico. Quando um profissional de enfermagem desloca para os outros seus sentimentos inc\u00f4modos acerca do setor no qual foi lotado, expressa o mecanismo de","provas":[{"id":21953,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2014-cesgranrio-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":738809,"hashId":"97f875739208e62f33b4e4e4943592f4","enunciado":"Os mecanismos de defesa s\u00e3o uma das principais estrat\u00e9gias\r\nque o ser humano utiliza para lidar com o sofrimento\r\nps\u00edquico.<\/p>\r\nQuando um profissional de enfermagem desloca para os\r\noutros seus sentimentos inc\u00f4modos acerca do setor no\r\nqual foi lotado, expressa o mecanismo de","resposta":2533825,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o","id":2533825,"corpo":"proje\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o","id":2533826,"corpo":"repress\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resili\u00eancia","id":2533827,"corpo":"resili\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o","id":2533828,"corpo":"racionaliza\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o reativa","id":2533829,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o reativa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321527,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho: organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e sofrimento ps\u00edquico no trabalho.","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho: organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e sofrimento ps\u00edquico no trabalho.","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413366,"slug":"enfermagem-psicopatologia-do-trabalho-organizacao-do-trabalho-e-sofrimento-psiquico-no-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/738809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I","id":16242}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se de processo cujo objeto verse sobre complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, suportada por entidade privada de previd\u00eancia complementar, decorrente de pacto celebrado durante o contrato de trabalho, a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal entende ser competente materialmente para","provas":[{"id":44279,"cargo":{"descricao":"Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I","id":16242},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2014-vunesp-procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1334890,"hashId":"da73e384a6438c05057899186eb1ba18","enunciado":"<p align=justify>Tratando-se de processo cujo objeto verse sobre complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, suportada por entidade privada\r\nde previd\u00eancia complementar, decorrente de pacto celebrado\r\ndurante o contrato de trabalho, a atual jurisprud\u00eancia do\r\nSupremo Tribunal Federal entende ser competente materialmente para<\/p>","resposta":4882922,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar o m\u00e9rito a Justi\u00e7a do Trabalho.","id":4882921,"corpo":"<p align=justify>julgar o m\u00e9rito a Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"julgar o m\u00e9rito a Justi\u00e7a Comum.","id":4882922,"corpo":"<p align=justify>julgar o m\u00e9rito a Justi\u00e7a Comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar as senten\u00e7as de m\u00e9rito, prolatadas ap\u00f3s 20.02.2013, a Justi\u00e7a do Trabalho.","id":4882923,"corpo":"<p align=justify>executar as senten\u00e7as de m\u00e9rito, prolatadas ap\u00f3s\r\n20.02.2013, a Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executar as senten\u00e7as de m\u00e9rito, prolatadas at\u00e9 20.02.2013, a Justi\u00e7a Comum.","id":4882924,"corpo":"<p align=justify>executar as senten\u00e7as de m\u00e9rito, prolatadas at\u00e9\r\n20.02.2013, a Justi\u00e7a Comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executar as senten\u00e7as de m\u00e9rito, independentemente de quando prolatadas, a Justi\u00e7a Comum.","id":4882925,"corpo":"<p align=justify>executar as senten\u00e7as de m\u00e9rito, independentemente de\r\nquando prolatadas, a Justi\u00e7a Comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1334890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Federal no 11.455, de 5 de janeiro de 2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o Saneamento B\u00e1sico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":48050,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-agente-fiscal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 18:05:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1457812,"hashId":"dd02c754abbf0d4a623e55642b60b30b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Federal n<sup>o<\/sup> 11.455, de 5 de janeiro de 2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o Saneamento B\u00e1sico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5407777,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico;","id":5407773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel n\u00e3o faz parte do que se entende por saneamento b\u00e1sico; ","id":5407774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel n\u00e3o faz parte do que se entende por saneamento b\u00e1sico; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fundamento exclusivo dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade;","id":5407775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fundamento exclusivo dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico devem ser prestados com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias apropriadas, independentemente da capacidade de pagamento dos usu\u00e1rios; ","id":5407776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico devem ser prestados com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias apropriadas, independentemente da capacidade de pagamento dos usu\u00e1rios; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico devem ser prestados com base nos princ\u00edpios da seguran\u00e7a, qualidade e regularidade.","id":5407777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico devem ser prestados com base nos princ\u00edpios da seguran\u00e7a, qualidade e regularidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":"direito-ambiental\/1457812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, 2007), as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, decorrentes de varia\u00e7\u00f5es naturais e da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, devem aumentar as press\u00f5es sobre os recursos h\u00eddricos do planeta.Sobre os impactos previstos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas sobre os recursos h\u00eddricos, analise as afirmativas a seguir.l Nas latitudes altas do globo terrestre, o escoamento superficial de \u00e1gua deve aumentar.Il. Nas \u00e1reas semi\u00e1ridas deve ocorrer um aumento da disponibilidade de recursos h\u00eddricos.Il. Nas regi\u00f5es abastecidas por \u00e1gua de degelo, deve ocorrer uma mudan\u00e7a na sazonalidade dos fluxos h\u00eddricos.Assinale:","provas":[{"id":60797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-01 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1848253,"hashId":"e216b2e39a3eaf33f3139df8ed97c916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IPCC, 2007), as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, decorrentes de varia\u00e7\u00f5es naturais e da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, devem aumentar as press\u00f5es sobre os recursos h\u00eddricos do planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os impactos previstos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas sobre os recursos h\u00eddricos, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l Nas latitudes altas do globo terrestre, o escoamento superficial de \u00e1gua deve aumentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Nas \u00e1reas semi\u00e1ridas deve ocorrer um aumento da disponibilidade de recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Nas regi\u00f5es abastecidas por \u00e1gua de degelo, deve ocorrer uma mudan\u00e7a na sazonalidade dos fluxos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7103745,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7103742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa Il estiver correta.","id":7103743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa Il estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I e II estiverem corretas.","id":7103744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7103745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7103746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/1848253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063,"slug":"analista-bancario-i"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas grandezas A, B e C, s\u00e3o tais que A \u00e9 diretamente proporcional a B e inversamente proporcional ao quadrado de C. Quando B = 6 e C = 3 tem-se A = 1. Quando A = 3 e C = 2, o valor de B \u00e9","provas":[{"id":37821,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063,"slug":"analista-bancario-i"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2014-fgv-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"FGV - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-01 05:01:30","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1088385,"hashId":"d18bff41377cf0f499ef3f0d00b6e9d7","enunciado":"<p align=\"justify\">Tr\u00eas grandezas A, B e C, s\u00e3o tais que A \u00e9 diretamente proporcional a B e inversamente proporcional ao quadrado de C.\r\nQuando B = 6 e C = 3 tem-se A = 1.\r\nQuando A = 3 e C = 2, o valor de B \u00e9<\/p>","resposta":3839415,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3839411,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":3839412,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":3839413,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":3839414,"corpo":"6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":3839415,"corpo":"8","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes Inversamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Partes Inversamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408579,"slug":"matematica-partes-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1088385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa extra\u00edda do texto.","provas":[{"id":25794,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-01 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":875937,"hashId":"b1f32225b63d185ba07cb85a9157e330","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta ora\u00e7\u00e3o subordinada\r\nadjetiva explicativa extra\u00edda do texto.","resposta":3053417,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que pro\u00edbe propagandas voltadas para menores de idade no Brasil (l. 04-05)","id":3053415,"corpo":"que pro\u00edbe propagandas voltadas para\r\nmenores de idade no Brasil (l. 04-05)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que est\u00e1 j\u00e1 h\u00e1 algum tempo em discuss\u00e3o (l. 10-11)","id":3053416,"corpo":"que est\u00e1 j\u00e1 h\u00e1 algum tempo em discuss\u00e3o\r\n(l. 10-11)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que contempla o gasto com uma gama enorme de produtos (l. 21-22)","id":3053417,"corpo":"que contempla o gasto com uma gama\r\nenorme de produtos (l. 21-22)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que a busca incessante das empresas pela fideliza\u00e7\u00e3o de seus clientes comece bem mais cedo (l. 57-59)","id":3053418,"corpo":"que a busca incessante das empresas pela\r\nfideliza\u00e7\u00e3o de seus clientes comece bem\r\nmais cedo (l. 57-59)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que \u201cencoraje crian\u00e7as a persuadir pais ou outros a comprar produtos ou servi\u00e7os\u201d (l. 70-72)","id":3053419,"corpo":"que \u201cencoraje crian\u00e7as a persuadir pais ou\r\noutros a comprar produtos ou servi\u00e7os\u201d\r\n(l. 70-72)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346976,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/02.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403662,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas","pai":403662,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409418,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas-explicativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/875937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de nomes de arquivos no MS-Windows, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25794,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-01 04:31:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":875980,"hashId":"6ae7efba1abe716a46202bfd0a8157de","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de nomes de arquivos no\r\nMS-Windows, assinale a alternativa correta.","resposta":3053630,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se armazenar os arquivos ARQ.TXT e ARQ.ODS em uma mesma pasta.","id":3053630,"corpo":"Pode-se armazenar os arquivos ARQ.TXT e\r\nARQ.ODS em uma mesma pasta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel armazenar os arquivos ARQ.TXT1 e ARQ.TXT2 dentro de uma mesma pasta.","id":3053631,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel armazenar os arquivos ARQ.TXT1\r\ne ARQ.TXT2 dentro de uma mesma pasta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se armazenar um diret\u00f3rio com o nome ARQ.TXT e um arquivo com o nome ARQ.TXT em uma mesma pasta.","id":3053632,"corpo":"Pode-se armazenar um diret\u00f3rio com o nome\r\nARQ.TXT e um arquivo com o nome ARQ.TXT em\r\numa mesma pasta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel armazenar, numa mesma pasta, um arquivo com o nome ARQ.TXT e um atalho de mesmo nome para outro arquivo.","id":3053633,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel armazenar, numa mesma pasta, um\r\narquivo com o nome ARQ.TXT e um atalho de\r\nmesmo nome para outro arquivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se armazenar um arquivo com nome ARQ.TXT e outro com nome arq.txt em uma mesma pasta.","id":3053634,"corpo":"Pode-se armazenar um arquivo com nome\r\nARQ.TXT e outro com nome arq.txt em uma\r\nmesma pasta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346981,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/875980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a import\u00e2ncia da conduta \u00e9tica no trabalho, analise as afirmativas a seguir: I. Uma conduta \u00e9tica no trabalho, seguindo padr\u00f5es e valores, tanto da sociedade quanto da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o essenciais para o alcance da excel\u00eancia profissional. II. Ter bom relacionamento com os colegas, facilidade no trabalho em equipe, boa comunica\u00e7\u00e3o, flexibilidade entre outras caracter\u00edsticas, s\u00e3o aspectos dispens\u00e1veis nas organiza\u00e7\u00f5es. III. Aplicada no mundo do trabalho, a \u00e9tica \u00e9 o conjunto de princ\u00edpios que devem ser colocados em pr\u00e1tica no ambiente profissional. S\u00e3o exemplos de \u00e9tica no exerc\u00edcio profissional: ter atitudes de individualismo e oportunismo no trabalho em equipe. IV. A \u00e9tica no ambiente de trabalho proporciona ao profissional um exerc\u00edcio di\u00e1rio e prazeroso de honestidade, comprometimento e confiabilidade. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":27217,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2014-ieses-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-01 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":909897,"hashId":"43cabb2e72cc830b1d5953a18bcea4b9","enunciado":"<p>Sobre a import\u00e2ncia da conduta \u00e9tica no trabalho, analise as afirmativas\r\na seguir:\r\n<\/p><p>I. Uma conduta \u00e9tica no trabalho, seguindo padr\u00f5es e valores, tanto\r\nda sociedade quanto da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o essenciais para\r\no alcance da excel\u00eancia profissional.\r\n<\/p><p>II. Ter bom relacionamento com os colegas, facilidade no trabalho em\r\nequipe, boa comunica\u00e7\u00e3o, flexibilidade entre outras caracter\u00edsticas,\r\ns\u00e3o aspectos dispens\u00e1veis nas organiza\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>III. Aplicada no mundo do trabalho, a \u00e9tica \u00e9 o conjunto de princ\u00edpios\r\nque devem ser colocados em pr\u00e1tica no ambiente profissional. S\u00e3o\r\nexemplos de \u00e9tica no exerc\u00edcio profissional: ter atitudes de\r\nindividualismo e oportunismo no trabalho em equipe.\r\n<\/p><p>IV. A \u00e9tica no ambiente de trabalho proporciona ao profissional um\r\nexerc\u00edcio di\u00e1rio e prazeroso de honestidade, comprometimento e\r\nconfiabilidade.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3187427,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":3187426,"corpo":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3187427,"corpo":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3187428,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3187429,"corpo":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352734,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/909897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pc-pi-pi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que N\u00c3O caracteriza uma proposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60039,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337,"slug":"policial-civil-escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2014-nucepe-uespi-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1810174,"hashId":"b5e30166452a8149ee383ab1d502731c","enunciado":"<p>Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que <strong>N\u00c3O <\/strong>caracteriza uma proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6931648,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"107 -1 \u00e9 divis\u00edvel por 5","id":6931644,"corpo":"<p>10<sup>7<\/sup> -1 \u00e9 divis\u00edvel por 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3crates \u00e9 estudioso.","id":6931645,"corpo":"<p>S\u00f3crates \u00e9 estudioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3-1 &gt;1","id":6931646,"corpo":"<p>3-1 &gt;1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8\u200b &lt; 4 e 3 &lt; 8\u200b ","id":6931647,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  &lt; 4 e 3 &lt; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Este \u00e9 um n\u00famero primo.","id":6931648,"corpo":"<p>Este \u00e9 um n\u00famero primo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1810174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23696,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escassez de endere\u00e7os IPs promoveu a cria\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica conhecida como NAT. Considerando essa t\u00e9cnica, analise as seguintes afirmativas: I. Tr\u00eas faixas de endere\u00e7os s\u00e3o reservadas para uso dentro da rede isolada pelo equipamento que faz o NAT, s\u00e3o elas: 10.0.0.0\/8, 192.2.0.0\/16 e 172.0.0.0\/8. II. O mapeamento de acesso da m\u00e1quina interna para a internet \u00e9 feito considerando endere\u00e7os IPs e portas. III. Se dois computadores da rede interna acessarem o mesmo site de destino na internet, ambos os acessos ter\u00e3o como IP de origem o endere\u00e7o verdadeiro atribu\u00eddo ao NAT. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":60443,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23696,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2014-fumarc-analista-de-sistemas-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1838012,"hashId":"98d958adcd5a3bc1fa0226234ea71099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escassez de endere\u00e7os IPs promoveu a cria\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica conhecida como NAT. Considerando essa t\u00e9cnica, analise as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tr\u00eas faixas de endere\u00e7os s\u00e3o reservadas para uso dentro da rede isolada pelo equipamento que faz o NAT, s\u00e3o elas: 10.0.0.0\/8, 192.2.0.0\/16 e 172.0.0.0\/8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O mapeamento de acesso da m\u00e1quina interna para a internet \u00e9 feito considerando endere\u00e7os IPs e portas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se dois computadores da rede interna acessarem o mesmo site de destino na internet, ambos os acessos ter\u00e3o como IP de origem o endere\u00e7o verdadeiro atribu\u00eddo ao NAT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":7056053,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7056050,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7056051,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7056052,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7056053,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419930,"slug":"informatica-nat-network-address-translation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429347,"slug":"tecnologia-da-informacao-nat-network-address-translation"}],"slug":"informatica\/1838012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software de e-mail Thunderbird Mozilla v24.6.0, um Assistente T\u00e9cnico est\u00e1 visualizando uma mensagem de correio que acabou de receber. Para imprimir essa mensagem, ele deve executar o seguinte atalho de teclado:","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846869,"hashId":"4e823474a0adb1ad0f74c08ed01154b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>software <\/em>de <em>e-mail<\/em> Thunderbird Mozilla v24.6.0, um Assistente T\u00e9cnico est\u00e1 visualizando uma mensagem de correio que acabou de receber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para imprimir essa mensagem, ele deve executar o seguinte atalho de teclado:<\/p>","resposta":7097837,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + P.","id":7097837,"corpo":"<p>Ctrl + P.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + U.","id":7097838,"corpo":"<p>Ctrl + U.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + W.","id":7097839,"corpo":"<p>Ctrl + W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt + U.","id":7097840,"corpo":"<p>Alt + U.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alt + P.","id":7097841,"corpo":"<p>Alt + P.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Thunderbird","oab":false,"nome":"Mozilla Thunderbird","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405061,"slug":"informatica-mozilla-thunderbird"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405061,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420274,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1846869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842,"slug":"analista-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 150 e seguintes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o qual trata das limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar, \u00e9 INCORRETO afirmar sobre os princ\u00edpios norteadores do Sistema Tribut\u00e1rio que, segundo o","provas":[{"id":67575,"cargo":{"descricao":"Analista de Tributos","id":11842,"slug":"analista-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2014-consulplan-analista-de-tributos-gabarito-preliminar-e-definitivo-todos-os-cargos","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Cascavel - Analista de Tributos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-02 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2058455,"hashId":"4853e381bfeeb0bc31c463d7f4815a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 150 e seguintes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o qual trata das limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar, \u00e9 INCORRETO afirmar sobre os princ\u00edpios norteadores do Sistema Tribut\u00e1rio que, segundo o<\/p>","resposta":8033407,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Igualdade ou da Isonomia, n\u00e3o deve haver tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente. ","id":8033404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Princ\u00edpio da Igualdade ou da Isonomia<\/u>, n\u00e3o deve haver tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade, \u00e9 vedada a cobran\u00e7a de tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.","id":8033405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Princ\u00edpio da Anterioridade<\/u>, \u00e9 vedada a cobran\u00e7a de tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Irretroatividade, \u00e9 vedada a cobran\u00e7a de tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","id":8033406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Princ\u00edpio da Irretroatividade<\/u>, \u00e9 vedada a cobran\u00e7a de tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Liberdade de Tr\u00e1fego, \u00e9 vedada qualquer forma de limita\u00e7\u00e3o ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens, inclusive a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas pelo Estado.","id":8033407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Princ\u00edpio da Liberdade de Tr\u00e1fego<\/u>, \u00e9 vedada qualquer forma de limita\u00e7\u00e3o ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens, inclusive a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas pelo Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o do Confisco, \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o do tributo com efeito de confisco, impedindo que o Estado, com o pretexto de cobrar tributo, se aposse dos bens do contribuinte.","id":8033408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o do Confisco<\/u>, \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o do tributo com efeito de confisco, impedindo que o Estado, com o pretexto de cobrar tributo, se aposse dos bens do contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-tributario\/2058455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107,"slug":"tecnico-area-operacao-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 VolP (voz sobre IP), podemos afirmar que:","provas":[{"id":54520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107,"slug":"tecnico-area-operacao-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2014-quadrix-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645501,"hashId":"d9b4595dacf14a968644fe9f51e3ca85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 VolP (voz sobre IP), podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6197185,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o SIP usa apenas o protocolo de transporte FTP porque \u00e9 mais r\u00e1pido.","id":6197183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SIP usa apenas o protocolo de transporte FTP porque \u00e9 mais r\u00e1pido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o SIP utiliza apenas o protocolo de transporte TCP porque \u00e9 mais controlado.","id":6197184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SIP utiliza apenas o protocolo de transporte TCP porque \u00e9 mais controlado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o SIP pode utilizar tanto o protocolo TCP como o UDP.","id":6197185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SIP pode utilizar tanto o protocolo TCP como o UDP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o SIP n\u00e3o usa protocolos de transporte porque atrasam a compress\u00e3o da voz.","id":6197186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SIP n\u00e3o usa protocolos de transporte porque atrasam a compress\u00e3o da voz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o SIP sempre utiliza UDP para ter mais velocidade.","id":6197187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SIP sempre utiliza UDP para ter mais velocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VOIP (Voice Over IP - Voz Sobre IP)","oab":false,"nome":"VOIP (Voice Over IP - Voz Sobre IP)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406744,"slug":"informatica-voip-voice-over-ip-voz-sobre-ip"}],"slug":"informatica\/1645501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC), especialmente no primeiro ano de vida, deve ser verificado a cada consulta ambulatorial. Considerando os valores normais, o PC indicado para uma crian\u00e7a de 3 anos de idade \u00e9 de","provas":[{"id":61317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1866401,"hashId":"ea1f87c7a8b44b7aa11c1ef2759e1fbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC), especialmente no primeiro ano de vida, deve ser verificado a cada consulta ambulatorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores normais, o PC indicado para uma crian\u00e7a de 3 anos de idade \u00e9 de<\/p>","resposta":7181978,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43,4 cent\u00edmetros.","id":7181975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">43,4 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45,5 cent\u00edmetros.","id":7181976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45,5 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"46,6 cent\u00edmetros.","id":7181977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46,6 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"49,2 cent\u00edmetros. ","id":7181978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">49,2 cent\u00edmetros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50,4 cent\u00edmetros.","id":7181979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50,4 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/1866401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Chrome (Vers\u00e3o 34.0.1847.3), analise as assertivas abaixo: I. Ao se clicar no bot\u00e3o , ser\u00e1 exibida uma lista de op\u00e7\u00f5es, entre as quais, uma que permitir\u00e1 imprimir a p\u00e1gina em exibi\u00e7\u00e3o. II. O s\u00edmbolo no canto direito da barra de endere\u00e7os permite adicionar a p\u00e1gina corrente aos favoritos. III. O atalho de teclado Shift+Esc permite acessar o gerenciador de tarefas do Chrome. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":41534,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2014-fundatec-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FHGV - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1232081,"hashId":"b7c86004d896e492a9f0b7daba616289","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Chrome (Vers\u00e3o\r\n34.0.1847.3), analise as assertivas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Ao se clicar no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41534\/1.GIF\"> , ser\u00e1 exibida uma\r\nlista de op\u00e7\u00f5es, entre as quais, uma que\r\npermitir\u00e1 imprimir a p\u00e1gina em exibi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O s\u00edmbolo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41534\/2.GIF\"> no canto direito da barra de\r\nendere\u00e7os permite adicionar a p\u00e1gina corrente\r\naos favoritos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O atalho de teclado Shift+Esc permite acessar\r\no gerenciador de tarefas do Chrome.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4449779,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4449775,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4449776,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4449777,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4449778,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4449779,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1232081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que pessoas procurem certo caixa eletr\u00f4nico de acordo com um processo Poisson com uma taxa m\u00e9dia de uma pessoa a cada dois minutos. A probabilidade de que, num intervalo de quatro minutos, menos de duas pessoas procurem esse caixa \u00e9, aproximadamente,igual a (use e-2 \u2245 0,135)","provas":[{"id":60789,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1850244,"hashId":"c64e176aa884f138e0f779d97b948c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que pessoas procurem certo caixa eletr\u00f4nico de acordo com um processo Poisson com uma taxa m\u00e9dia de uma pessoa a cada dois minutos. A probabilidade de que, num intervalo de quatro minutos, menos de duas pessoas procurem esse caixa \u00e9, aproximadamente,igual a  (use <span class=\"ql-formula\" data-value=\"e\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>-2 <\/sup> \u2245 0,135)<\/p>","resposta":7112813,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 0,270","id":7112812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 0,270<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 0,405","id":7112813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 0,405<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0, 473","id":7112814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0, 473<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,525","id":7112815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 0,525<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,567","id":7112816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,567<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/1850244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287,"slug":"cepeurj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seduc-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as gram\u00e1ticas de l\u00edngua portuguesa, os sufixos s\u00e3o classificados em nominais, verbais e adverbiais, segundo as classes de palavra formadas por eles. O voc\u00e1bulo que pertence a um grupo diferente dos demais \u00e9:","provas":[{"id":20932,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seduc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287,"slug":"cepeurj"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2014-cepeurj-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":703862,"hashId":"08f5f89b38622d04f8ebe73b3d7d5471","enunciado":"De acordo com as gram\u00e1ticas de l\u00edngua portuguesa, os sufixos\r\ns\u00e3o classificados em nominais, verbais e adverbiais, segundo as\r\nclasses de palavra formadas por eles. O voc\u00e1bulo que pertence a\r\num grupo diferente dos demais \u00e9:","resposta":2407436,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crueldade","id":2407434,"corpo":"crueldade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altivez","id":2407435,"corpo":"altivez","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"daltonismo","id":2407436,"corpo":"daltonismo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altitude","id":2407437,"corpo":"altitude","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"velhice","id":2407438,"corpo":"velhice","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314717,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/703862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes itens relativos \u00e0 ITIL v3: I. A habilidade de detectar incidentes o quanto antes. Este quesito ir\u00e1 requerer treinamento dos usu\u00e1rios que ir\u00e3o fazer o relato de incidentes, o uso de Super Usu\u00e1rios e a configura\u00e7\u00e3o de ferramentas de manuten\u00e7\u00e3o de eventos. II. Pessoal de apoio adequado, orientado ao cliente, com treinamento t\u00e9cnico e com n\u00edveis de habilidade corretos, em todas as fases do processo. III. Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es sobre os problemas e erros conhecidos. Isso permitir\u00e1 que a equipe de Gerenciamento de Incidentes aprenda com os incidentes anteriores e tamb\u00e9m acompanhe o status de resolu\u00e7\u00f5es. De acordo com a ITIL, \u00e9 correto dizer que os itens","provas":[{"id":21156,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":708700,"hashId":"f70f69481d6a4ab12bef12259678af19","enunciado":"Considere os seguintes itens relativos \u00e0 ITIL v3:\r\nI. A habilidade de detectar incidentes o quanto antes. Este quesito ir\u00e1 requerer treinamento dos usu\u00e1rios que ir\u00e3o fazer o\r\nrelato de incidentes, o uso de Super Usu\u00e1rios e a configura\u00e7\u00e3o de ferramentas de manuten\u00e7\u00e3o de eventos.\r\nII. Pessoal de apoio adequado, orientado ao cliente, com treinamento t\u00e9cnico e com n\u00edveis de habilidade corretos, em todas\r\nas fases do processo.\r\nIII. Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es sobre os problemas e erros conhecidos. Isso permitir\u00e1 que a equipe de Gerenciamento de\r\nIncidentes aprenda com os incidentes anteriores e tamb\u00e9m acompanhe o status de resolu\u00e7\u00f5es.\r\nDe acordo com a ITIL, \u00e9 correto dizer que os itens","resposta":2427047,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o considerados como desafios inerentes ao processo de Gerenciamento de Incidentes.","id":2427044,"corpo":"I, II e III s\u00e3o considerados como desafios inerentes ao processo de Gerenciamento de Incidentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o caracterizados como riscos inerentes ao Gerenciamento de Incidentes e o item III \u00e9 caracterizado como um desafio que existir\u00e1 em um caso de sucesso no Gerenciamento de Incidentes.","id":2427045,"corpo":"I e II s\u00e3o caracterizados como riscos inerentes ao Gerenciamento de Incidentes e o item III \u00e9 caracterizado como um\r\ndesafio que existir\u00e1 em um caso de sucesso no Gerenciamento de Incidentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o caracterizados como riscos inerentes ao processo de Gerenciamento de Incidentes e o item I, um desafio determinado para um caso de sucesso de Gerenciamento de Incidentes.","id":2427046,"corpo":"II e III s\u00e3o caracterizados como riscos inerentes ao processo de Gerenciamento de Incidentes e o item I, um desafio\r\ndeterminado para um caso de sucesso de Gerenciamento de Incidentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o caracterizados como desafios que existir\u00e3o em casos de sucesso de Gerenciamento de Incidentes e o item II \u00e9 caracterizado como um fator cr\u00edtico para o sucesso de Gerenciamento de Incidentes.","id":2427047,"corpo":"I e III s\u00e3o caracterizados como desafios que existir\u00e3o em casos de sucesso de Gerenciamento de Incidentes e o item\r\nII \u00e9 caracterizado como um fator cr\u00edtico para o sucesso de Gerenciamento de Incidentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o considerados fatores cr\u00edticos de sucesso para o Gerenciamento de Incidentes.","id":2427048,"corpo":"I, II e III s\u00e3o considerados fatores cr\u00edticos de sucesso para o Gerenciamento de Incidentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315604,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/708700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos aspectos ambientais, as diferen\u00e7as entre a apar\u00eancia de indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie se explica por pequenas diferen\u00e7as nos seus c\u00f3digos gen\u00e9ticos.","provas":[{"id":21169,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":709281,"hashId":"76c97f572fe082dadc5fd95c24e819a9","enunciado":"Al\u00e9m dos aspectos ambientais, as diferen\u00e7as entre a apar\u00eancia\r\nde indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie se explica por pequenas\r\ndiferen\u00e7as nos seus c\u00f3digos gen\u00e9ticos.","resposta":2429350,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2429349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2429350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos primeiros pensamentos acerca de hereditariedade que sustentava a ideia de que o descendente \u00e9 resultado de uma mistura do material heredit\u00e1rio produzido pelos genitores \u00e9 atribu\u00eddo a Hip\u00f3crates. Mendel, em seus experimentos com ervilhas, mostrou que os fatores heredit\u00e1rios n\u00e3o se misturavam, sendo poss\u00edvel, por exemplo, obter ervilhas verdes na prole de duas plantas com ervilhas amarelas. Morgan, por sua vez, acrescentou a teoria cromoss\u00f4mica ao pensamento mendeliano. Acerca da gen\u00e9tica cl\u00e1ssica e da gen\u00e9tica molecular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":315700,"enunciado":"<P>Um dos primeiros pensamentos acerca de hereditariedade que sustentava a ideia de que o descendente \u00e9 resultado de uma mistura do material heredit\u00e1rio produzido pelos genitores \u00e9 atribu\u00eddo a Hip\u00f3crates. Mendel, em seus experimentos com ervilhas, mostrou que os fatores heredit\u00e1rios n\u00e3o se misturavam, sendo poss\u00edvel, por exemplo, obter ervilhas verdes na prole de duas plantas com ervilhas amarelas. Morgan, por sua vez, acrescentou a teoria cromoss\u00f4mica ao pensamento mendeliano. <\/P>\r\n<P>Acerca da gen\u00e9tica cl\u00e1ssica e da gen\u00e9tica molecular, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/709281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11403,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-financas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11404,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-orcamento"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":11401,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contabilidade","id":11402,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho em que o pronome entre par\u00eanteses substitui a express\u00e3o destacada, de acordo com a norma-padr\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":21341,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11403,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2014"},{"id":21342,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11404,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2014"},{"id":21343,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":11401,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2014"},{"id":21348,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contabilidade","id":11402,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":21351,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2014"},{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715562,"hashId":"daaa5c397b280ca6ca3b40a108b1d437","enunciado":"O trecho em que o pronome entre par\u00eanteses substitui a\r\nexpress\u00e3o destacada, de acordo com a norma-padr\u00e3o, \u00e9","resposta":2453107,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cembora ele tenha detalhado cada ponto de Lisboa\u201d (l. 3). (o tenha detalhado)","id":2453107,"corpo":"\u201cembora ele tenha detalhado <b>cada ponto de Lisboa<\/b>\u201d\r\n(l. 3). (o tenha detalhado)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cs\u00f3 deixou a sua cidade natal em raras ocasi\u00f5es\u201d (l. 5-6) (deixou-lhe)","id":2453108,"corpo":"\u201cs\u00f3 deixou <b>a sua cidade natal<\/b> em raras ocasi\u00f5es\u201d\r\n(l. 5-6) (deixou-lhe)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cobrigando a fam\u00edlia a mudar-se\u201d (l. 11-12) (obrigando- lhe)","id":2453109,"corpo":"\u201cobrigando <b>a fam\u00edlia<\/b> a mudar-se\u201d (l. 11-12) (obrigando-\r\nlhe)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cdedicava a tradu\u00e7\u00f5es\u201d (l. 22) (as dedicava)","id":2453110,"corpo":"\u201cdedicava <b>a tradu\u00e7\u00f5es<\/b>\u201d (l. 22) (as dedicava)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201calgo que acabaria por constituir a sua pr\u00f3pria personalidade\u201d (l. 26-27) (constituir-lhe)","id":2453111,"corpo":"\u201calgo que acabaria por constituir <b>a sua pr\u00f3pria personalidade<\/b>\u201d\r\n(l. 26-27) (constituir-lhe)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316893,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21341\/19.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/715562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, nas novas normas anunciadas para o setor de telefonia fixa e m\u00f3vel, banda larga e televis\u00e3o por assinatura, recomenda-se que os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os utilizem estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o para a amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios oferecidos pelas operadoras, como solicitar a portabilidade ou manifestar desejo de trocar de empresa.","provas":[{"id":22392,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22393,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":22394,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"},{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"},{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":22414,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":22415,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"},{"id":22416,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":33787,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33788,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":753382,"hashId":"68e6fd368639369cbadbf3498e65d262","enunciado":"De acordo com o texto, nas novas normas anunciadas para o\r\nsetor de telefonia fixa e m\u00f3vel, banda larga e televis\u00e3o por\r\nassinatura, recomenda-se que os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os utilizem\r\nestrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o para a amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios\r\noferecidos pelas operadoras, como solicitar a portabilidade ou\r\nmanifestar desejo de trocar de empresa.","resposta":2596913,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2596912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2596913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias e estruturas do texto, julgue os itens seguintes.","id":323788,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22392\/1.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as ideias e estruturas do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/753382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento oncol\u00f3gico \u00e9 associado a sinais e sintomas, que interferem no estado nutricional de pacientes com c\u00e2ncer. Para n\u00e1useas e v\u00f4mitos, nessas condi\u00e7\u00f5es, devem ser seguidas as recomenda\u00e7\u00f5es abaixo listadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma delas. Assinale-a. ","provas":[{"id":48253,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2014-upenet-iaupe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1463384,"hashId":"1c84aa13229ca0df36d3048ec51a93cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento oncol\u00f3gico \u00e9 associado a sinais e sintomas, que interferem no estado nutricional de pacientes com c\u00e2ncer. Para n\u00e1useas e v\u00f4mitos, nessas condi\u00e7\u00f5es, devem ser seguidas as recomenda\u00e7\u00f5es abaixo listadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma delas. Assinale-a. <\/p>","resposta":5433196,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a ingest\u00e3o h\u00eddrica. ","id":5433196,"corpo":"<p>Aumentar a ingest\u00e3o h\u00eddrica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir volume.","id":5433197,"corpo":"<p>Reduzir volume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restringir alimentos gordurosos.","id":5433198,"corpo":"<p>Restringir alimentos gordurosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar fracionamento. ","id":5433199,"corpo":"<p>Aumentar fracionamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mastigar e ingerir lentamente os alimentos.","id":5433200,"corpo":"<p>Mastigar e ingerir lentamente os alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1463384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50071,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:50:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512594,"hashId":"06962425a4074b36292989261e448d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5647131,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consoante o entendimento do STF, encontra fundamento constitucional a exig\u00eancia legal de aprova\u00e7\u00e3o legislativa pr\u00e9via para a exonera\u00e7\u00e3o de ocupante do cargo de presidente de autarquia.","id":5647127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o entendimento do STF, encontra fundamento constitucional a exig\u00eancia legal de aprova\u00e7\u00e3o legislativa pr\u00e9via para a exonera\u00e7\u00e3o de ocupante do cargo de presidente de autarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o se submeterem ao regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, as sociedades de economia mista exploradoras de atividade econ\u00f4mica est\u00e3o dispensadas da realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para a admiss\u00e3o de pessoal.","id":5647128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o se submeterem ao regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, as sociedades de economia mista exploradoras de atividade econ\u00f4mica est\u00e3o dispensadas da realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para a admiss\u00e3o de pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica \u00e0s empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico a responsabilidade civil objetiva pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros.","id":5647129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aplica \u00e0s empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico a responsabilidade civil objetiva pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa por meio de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico pode ocorrer por meio de contrato e pressup\u00f5e rela\u00e7\u00e3o de hierarquia.","id":5647130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa por meio de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico pode ocorrer por meio de contrato e pressup\u00f5e rela\u00e7\u00e3o de hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As entidades paraestatais, entes privados que n\u00e3o integram a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, colaboram com o Estado no desempenho de atividades de interesse p\u00fablico, sem finalidade lucrativa, como os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos.","id":5647131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades paraestatais, entes privados que n\u00e3o integram a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, colaboram com o Estado no desempenho de atividades de interesse p\u00fablico, sem finalidade lucrativa, como os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/1512594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50071,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:51:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512607,"hashId":"a36ce57b54bd7a6ddf541a23a40eadf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5647186,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o pode ser adotada em caso de inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, como ocorre na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o, de natureza singular, com empresa de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":5647185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o pode ser adotada em caso de inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, como ocorre na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o, de natureza singular, com empresa de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No procedimento licitat\u00f3rio, deve-se zelar pela transpar\u00eancia, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, que ser\u00e1 sigiloso at\u00e9 a sua respectiva abertura.","id":5647186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento licitat\u00f3rio, deve-se zelar pela transpar\u00eancia, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, que ser\u00e1 sigiloso at\u00e9 a sua respectiva abertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 permitido, como forma de estimular o desenvolvimento nacional, o estabelecimento de tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista, previdenci\u00e1ria entre empresas brasileiras e estrangeiras, independentemente do objeto licitado.","id":5647187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 permitido, como forma de estimular o desenvolvimento nacional, o estabelecimento de tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista, previdenci\u00e1ria entre empresas brasileiras e estrangeiras, independentemente do objeto licitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade legalmente exigida para a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o internacional pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a concorr\u00eancia, inclusive no caso de o \u00f3rg\u00e3o ou entidade possuir cadastro internacional de fornecedores ou quando n\u00e3o houver fornecedor do bem ou servi\u00e7o no pa\u00eds.","id":5647188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade legalmente exigida para a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o internacional pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a concorr\u00eancia, inclusive no caso de o \u00f3rg\u00e3o ou entidade possuir cadastro internacional de fornecedores ou quando n\u00e3o houver fornecedor do bem ou servi\u00e7o no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autarquia federal que pretenda contratar empresa para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o caracterizado como atividade econ\u00f4mica pode contratar, por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, sociedade de economia mista desde que a entidade tenha sido criada para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":5647189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquia federal que pretenda contratar empresa para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o caracterizado como atividade econ\u00f4mica pode contratar, por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, sociedade de economia mista desde que a entidade tenha sido criada para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1512607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50165,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PB - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:43:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515650,"hashId":"4df9325e3cc0cd519ea8d7d05be9a3e1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5660770,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio ou atributo do ato administrativo denominado \"autoexecutoriedade\" deriva do assim chamado \"poder extroverso\". Este, por sua vez, significa que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos casos previstos em lei, pode praticar seus atos t\u00edpicos independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, uma vez que se presumem leg\u00edtimos.","id":5660769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio ou atributo do ato administrativo denominado \"autoexecutoriedade\" deriva do assim chamado \"poder extroverso\". Este, por sua vez, significa que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos casos previstos em lei, pode praticar seus atos t\u00edpicos independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, uma vez que se presumem leg\u00edtimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 por lei se pode sujeitar a exame psicot\u00e9cnico a habilita\u00e7\u00e3o de candidato a cargo p\u00fablico.","id":5660770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 por lei se pode sujeitar a exame psicot\u00e9cnico a habilita\u00e7\u00e3o de candidato a cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Compet\u00eancia\" \u00e9 um dos elementos essenciais dos atos administrativos em geral e por isso n\u00e3o admite, em hip\u00f3tese alguma, delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o, podendo entretanto ser objeto de ren\u00fancia expressa pelo agente p\u00fablico, quando este se declarar suspeito ou impedido para atuar no caso concreto.","id":5660771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Compet\u00eancia\" \u00e9 um dos elementos essenciais dos atos administrativos em geral e por isso n\u00e3o admite, em hip\u00f3tese alguma, delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o, podendo entretanto ser objeto de ren\u00fancia expressa pelo agente p\u00fablico, quando este se declarar suspeito ou impedido para atuar no caso concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme atual entendimento do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 inconstitucional o estabelecimento de limite de idade para a inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, mesmo que tal limite seja fixado levando em conta a natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido.","id":5660772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme atual entendimento do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 inconstitucional o estabelecimento de limite de idade para a inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, mesmo que tal limite seja fixado levando em conta a natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1515650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos contratos administrativos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50095,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:50:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512919,"hashId":"d401c3c6ea76d1a0fa77682c1aadccaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos contratos administrativos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5648598,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de invoca\u00e7\u00e3o da exce\u00e7\u00e3o do contrato n\u00e3o cumprido pelo contratado.","id":5648595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de invoca\u00e7\u00e3o da exce\u00e7\u00e3o do contrato n\u00e3o cumprido pelo contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada em qualquer hip\u00f3tese a contrata\u00e7\u00e3o verbal.","id":5648596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada em qualquer hip\u00f3tese a contrata\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o de garantia de execu\u00e7\u00e3o do contrato pelo contratado.","id":5648597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o de garantia de execu\u00e7\u00e3o do contrato pelo contratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a rescis\u00e3o amig\u00e1vel.","id":5648598,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel a rescis\u00e3o amig\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o Amig\u00e1vel","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o Amig\u00e1vel","pai":408224,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408225,"slug":"direito-administrativo-rescisao-amigavel"}],"slug":"direito-administrativo\/1512919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos Administrativos \u00e9 correto afirmar: I. O contrato dever\u00e1 ser executado fielmente pelas partes, de acordo com as cl\u00e1usulas aven\u00e7adas e as normas desta Lei, respondendo cada uma pelas consequ\u00eancias de sua inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial. II. O contratante \u00e9 respons\u00e1vel pelos encargos trabalhistas, previdenci\u00e1rios, fiscais e comerciais resultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.III. O contratado dever\u00e1 manter preposto, aceito pela Administra\u00e7\u00e3o, no local da obra ou servi\u00e7o, para represent\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o do contrato.IV. O contratado \u00e9 obrigado a reparar, corrigir, remover, reconstruir ou substituir, \u00e0s suas expensas, no total ou em parte, o objeto do contrato em que se verificarem v\u00edcios, defeitos ou incorre\u00e7\u00f5es resultantes da execu\u00e7\u00e3o ou de materiais empregados.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":50151,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PB - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:44:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515042,"hashId":"5932d9af31cecee9f2f270aa958fa35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos Administrativos \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O contrato dever\u00e1 ser executado fielmente pelas partes, de acordo com as cl\u00e1usulas aven\u00e7adas e as normas desta Lei, respondendo cada uma pelas consequ\u00eancias de sua inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O contratante \u00e9 respons\u00e1vel pelos encargos trabalhistas, previdenci\u00e1rios, fiscais e comerciais resultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O contratado dever\u00e1 manter preposto, aceito pela Administra\u00e7\u00e3o, no local da obra ou servi\u00e7o, para represent\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O contratado \u00e9 obrigado a reparar, corrigir, remover, reconstruir ou substituir, \u00e0s suas expensas, no total ou em parte, o objeto do contrato em que se verificarem v\u00edcios, defeitos ou incorre\u00e7\u00f5es resultantes da execu\u00e7\u00e3o ou de materiais empregados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5658050,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5658050,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5658051,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5658052,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":5658053,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1515042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a proposi\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o aos servidores contratados pela Administra\u00e7\u00e3o, por tempo determinado, mediante sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica simplificada, para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico:","provas":[{"id":50103,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:47:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1513034,"hashId":"aa416a0a85dd7bf698f771d45ed6fb45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a proposi\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o aos servidores contratados pela Administra\u00e7\u00e3o, por tempo determinado, mediante sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica simplificada, para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico:<\/p>","resposta":5649071,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocupam cargos p\u00fablicos efetivos.","id":5649069,"corpo":"<p>Ocupam cargos p\u00fablicos efetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocupam cargos p\u00fablicos em comiss\u00e3o.","id":5649070,"corpo":"<p>Ocupam cargos p\u00fablicos em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desempenham fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5649071,"corpo":"<p>Desempenham fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocupam empregos p\u00fablicos.","id":5649072,"corpo":"<p>Ocupam empregos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1513034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balizamento ou a limita\u00e7\u00e3o dos direitos e liberdades individuais pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em prol do interesse p\u00fablico, fundamenta-se no poder:","provas":[{"id":50095,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:49:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512918,"hashId":"a753a2154cb74c0dd87f9a02157ddbcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balizamento ou a limita\u00e7\u00e3o dos direitos e liberdades individuais pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em prol do interesse p\u00fablico, fundamenta-se no poder:<\/p>","resposta":5648593,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplinar.","id":5648591,"corpo":"<p>Disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamentar.","id":5648592,"corpo":"<p>Regulamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Pol\u00edcia.","id":5648593,"corpo":"<p>De Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hier\u00e1rquico.","id":5648594,"corpo":"<p>Hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1512918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do disposto na CF e da jurisprud\u00eancia do STF.","provas":[{"id":50056,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:55:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1511940,"hashId":"33c82074f0a99168ce5302f407805e6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do disposto na CF e da jurisprud\u00eancia do STF.<\/p>","resposta":5644163,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exige-se a edi\u00e7\u00e3o de lei formal, por cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, para que o nepotismo seja considerado il\u00edcito, bem como para que sua pr\u00e1tica seja coibida em cada ente.","id":5644159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exige-se a edi\u00e7\u00e3o de lei formal, por cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, para que o nepotismo seja considerado il\u00edcito, bem como para que sua pr\u00e1tica seja coibida em cada ente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a convers\u00e3o em pec\u00fania de f\u00e9rias n\u00e3o usufru\u00eddas por servidor p\u00fablico que se torne inativo.","id":5644160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a convers\u00e3o em pec\u00fania de f\u00e9rias n\u00e3o usufru\u00eddas por servidor p\u00fablico que se torne inativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode exigir idade m\u00ednima para o ingresso em concurso na carreira policial, uma vez que se pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o discriminat\u00f3rios por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.","id":5644161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode exigir idade m\u00ednima para o ingresso em concurso na carreira policial, uma vez que se pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o discriminat\u00f3rios por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o de servidor por ato de improbidade administrativa implica a cassa\u00e7\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos.","id":5644162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condena\u00e7\u00e3o de servidor por ato de improbidade administrativa implica a cassa\u00e7\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dispensa unilateral de empregado de sociedade de economia mista que realiza servi\u00e7o p\u00fablico deve ser feita de forma motivada.","id":5644163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa unilateral de empregado de sociedade de economia mista que realiza servi\u00e7o p\u00fablico deve ser feita de forma motivada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-administrativo\/1511940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 responsabilidade civil do Estado e ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50056,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:59:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512067,"hashId":"4d98bba6ac270f177d08334de9d11a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 responsabilidade civil do Estado e ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5644737,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, o Estado responde objetivamente tanto no caso de danos morais quanto no de danos materiais causados a terceiros por seus agentes.","id":5644737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, o Estado responde objetivamente tanto no caso de danos morais quanto no de danos materiais causados a terceiros por seus agentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o Poder Executivo est\u00e1 obrigado a exercer o controle interno, dado consistir em fun\u00e7\u00e3o administrativa.","id":5644738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o Poder Executivo est\u00e1 obrigado a exercer o controle interno, dado consistir em fun\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle judicial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser realizado por provoca\u00e7\u00e3o ou de of\u00edcio, podendo ser exercido por meio de mandado de seguran\u00e7a ou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":5644739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle judicial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser realizado por provoca\u00e7\u00e3o ou de of\u00edcio, podendo ser exercido por meio de mandado de seguran\u00e7a ou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria adotada no Brasil quanto aos casos de responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a do risco integral, segundo a qual a responsabilidade \u00e9 objetiva, isto \u00e9, n\u00e3o depende da comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou do dolo.","id":5644740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria adotada no Brasil quanto aos casos de responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a do risco integral, segundo a qual a responsabilidade \u00e9 objetiva, isto \u00e9, n\u00e3o depende da comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou do dolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle judicial do poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 amplo, podendo o juiz considerar o m\u00e9rito administrativo e determinar concretamente a san\u00e7\u00e3o disciplinar aplic\u00e1vel ao caso.","id":5644741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle judicial do poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 amplo, podendo o juiz considerar o m\u00e9rito administrativo e determinar concretamente a san\u00e7\u00e3o disciplinar aplic\u00e1vel ao caso.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/1512067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria geral da improbidade administrativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49986,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 20:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510028,"hashId":"fcd513e58b8b2262e311747951062764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a teoria geral da improbidade administrativa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5635798,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A culpa \u00e9 considerada poss\u00edvel \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o tanto do tipo infracional de preju\u00edzo ao er\u00e1rio quanto ao de viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":5635796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A culpa \u00e9 considerada poss\u00edvel \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o tanto do tipo infracional de preju\u00edzo ao er\u00e1rio quanto ao de viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de um ato, que simultaneamente tipifique improbidade administrativa e crime, implica em suspender a a\u00e7\u00e3o de improbidade at\u00e9 o julgamento definitivo da a\u00e7\u00e3o penal.","id":5635797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de um ato, que simultaneamente tipifique improbidade administrativa e crime, implica em suspender a a\u00e7\u00e3o de improbidade at\u00e9 o julgamento definitivo da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe uma rela\u00e7\u00e3o de subsun\u00e7\u00e3o entre os tipos de improbidade administrativa previstos como enriquecimento il\u00edcito (art. 9.\u00ba da Lei n.\u00ba 8.429\/92), preju\u00edzo ao er\u00e1rio (art. 10) e viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (art. 11), portanto, praticado um ato que abstratamente considerado qualifica os tr\u00eas tipos, deve- se imputar apenas o mais grave, o enriquecimento il\u00edcito.","id":5635798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma rela\u00e7\u00e3o de subsun\u00e7\u00e3o entre os tipos de improbidade administrativa previstos como enriquecimento il\u00edcito (art. 9.\u00ba da Lei n.\u00ba 8.429\/92), preju\u00edzo ao er\u00e1rio (art. 10) e viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (art. 11), portanto, praticado um ato que abstratamente considerado qualifica os tr\u00eas tipos, deve- se imputar apenas o mais grave, o enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Improbidade administrativa \u00e9 sin\u00f4nimo de imoralidade administrativa.","id":5635799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Improbidade administrativa \u00e9 sin\u00f4nimo de imoralidade administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 99"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1510028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma conex\u00e3o JDBC com um banco de dados utilizando as classes e interfaces do pacote java.sql, o m\u00e9todo para o qual se passa o driver de conex\u00e3o \u00e9 o","provas":[{"id":21193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":710726,"hashId":"fb8aedc77c60159567a03ebb7579ddd5","enunciado":"Em uma conex\u00e3o JDBC com um banco de dados utilizando as classes e interfaces do pacote java.sql, o m\u00e9todo para o qual\r\nse passa o driver de conex\u00e3o \u00e9 o","resposta":2433189,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forName, da classe Connection.","id":2433187,"corpo":"forName, da classe Connection.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"driverManager, da classe Class.","id":2433188,"corpo":"driverManager, da classe Class.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forName, da classe Class.","id":2433189,"corpo":"forName, da classe Class.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setDriver, da classe Connection.","id":2433190,"corpo":"setDriver, da classe Connection.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"setDriver, da classe Class.","id":2433191,"corpo":"setDriver, da classe Class.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316034,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/710726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-informatica"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-registro"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 adequada correla\u00e7\u00e3o entre os tempos e os modos verbais na frase:","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21248,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia - 2014"},{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-registro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711813,"hashId":"a655e8bb93c86be74e3f1fa16c4e36be","enunciado":"H\u00e1 adequada correla\u00e7\u00e3o entre os tempos e os modos\r\nverbais na frase:","resposta":2438000,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poeta estava andando por uma rua do Rio quando fora interpelado por um indiv\u00edduo embriagado, que o reconheceu.","id":2437996,"corpo":"O poeta estava andando por uma rua do Rio quando\r\nfora interpelado por um indiv\u00edduo embriagado, que o\r\nreconheceu.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso haja uma raz\u00e3o justa para que tanta gente fosse celebrada, n\u00e3o faltariam espelhos virtuosos para nos mirarmos.","id":2437997,"corpo":"Caso haja uma raz\u00e3o justa para que tanta gente\r\nfosse celebrada, n\u00e3o faltariam espelhos virtuosos\r\npara nos mirarmos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00edamos cobrar das celebridades ao menos algumas atitudes que possam justificar os privil\u00e9gios de que desfrutassem.","id":2437998,"corpo":"Dever\u00edamos cobrar das celebridades ao menos\r\nalgumas atitudes que possam justificar os privil\u00e9gios\r\nde que desfrutassem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chegar\u00e1 o dia, assim esperamos, em que essas revistas t\u00e3o coloridas como vazias viessem a dar lugar a peri\u00f3dicos mais s\u00e9rios.","id":2437999,"corpo":"Chegar\u00e1 o dia, assim esperamos, em que essas revistas\r\nt\u00e3o coloridas como vazias viessem a dar lugar\r\na peri\u00f3dicos mais s\u00e9rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se as celebridades n\u00e3o exercessem, de fato, algum poder e muita influ\u00eancia, n\u00e3o haveria por que lhes dar tanta import\u00e2ncia.","id":2438000,"corpo":"Se as celebridades n\u00e3o exercessem, de fato, algum\r\npoder e muita influ\u00eancia, n\u00e3o haveria por que lhes\r\ndar tanta import\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316173,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21246\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Reino Unido \u00e9 exemplo do modelo de democracia consensual.","provas":[{"id":21530,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":724656,"hashId":"933f08f88b23e4707b814152c94c8df4","enunciado":"O Reino Unido \u00e9 exemplo do modelo de democracia\r\nconsensual.","resposta":2480551,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2480550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2480551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando dois grandes modelos de democracia \u2014 a democracia majorit\u00e1ria, cujo maior objetivo \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de maiorias definidas, e a democracia consensual, cujo objetivo \u00e9 a maior amplia\u00e7\u00e3o poss\u00edvel da maioria \u2014, julgue os itens a seguir.","id":318937,"enunciado":"Considerando dois grandes modelos de democracia \u2014 a democracia\r\nmajorit\u00e1ria, cujo maior objetivo \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de maiorias definidas,\r\ne a democracia consensual, cujo objetivo \u00e9 a maior amplia\u00e7\u00e3o\r\nposs\u00edvel da maioria \u2014, julgue os itens a seguir.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de Governo","oab":true,"nome":"Formas de Governo","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402527,"slug":"ciencia-politica-formas-de-governo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Democracia","oab":true,"nome":"Democracia","pai":402527,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402530,"slug":"ciencia-politica-democracia"}],"slug":"ciencia-politica\/724656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":11651,"slug":"tecnico-de-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cNo mundo, (...) em trampolim\u201d (l.11-14): No mundo tudo se apresenta a ele em generosa amplitude e, onde quer que se erija obst\u00e1culo a seus prop\u00f3sitos ambiciosos, ele sabe transform\u00e1-lo em trampolim.","provas":[{"id":21997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":11651,"slug":"tecnico-de-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":740481,"hashId":"c8009ea44f58dbc5556f9d31af90648f","enunciado":"\u201cNo mundo, (...) em trampolim\u201d (l.11-14): No mundo tudo se\r\napresenta a ele em generosa amplitude e, onde quer que se erija\r\nobst\u00e1culo a seus prop\u00f3sitos ambiciosos, ele sabe transform\u00e1-lo\r\nem trampolim.","resposta":2541784,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2541784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2541785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Cada um dos itens abaixo apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto \u2014 indicado entre aspas \u2014, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":321772,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21997\/2.gif><\/P>\r\n<P>Cada um dos itens abaixo apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto \u2014 indicado entre aspas \u2014, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta, ou errada, em caso contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/740481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cavalo de Troia, segundo os fundamentos de v\u00edrus e malwares, \u00e9 um","provas":[{"id":22895,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":768578,"hashId":"2cff4b99ab7b5bb566c170f2c61fa7ef","enunciado":"O Cavalo de Troia, segundo os fundamentos de v\u00edrus e malwares, \u00e9 um","resposta":2664176,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa que pode alterar a configura\u00e7\u00e3o do computador ou coletar informa\u00e7\u00f5es pessoais e dados de propaganda, bem como rastrear h\u00e1bitos de pesquisa da Internet e redirecionar o navegador da web para um site diferente do que se pretende ir.","id":2664173,"corpo":"programa que pode alterar a configura\u00e7\u00e3o do computador ou coletar informa\u00e7\u00f5es pessoais e dados de propaganda,\r\nbem como rastrear h\u00e1bitos de pesquisa da Internet e redirecionar o navegador da web para um site diferente do que\r\nse pretende ir.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de computador que se espalha sem a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Come\u00e7a como anexos de e-mail que infectam um computador quando s\u00e3o abertos. O computador infectado busca arquivos, como cat\u00e1logos de endere\u00e7os ou p\u00e1ginas da web tempor\u00e1rias, que cont\u00eam endere\u00e7os de e-mail.","id":2664174,"corpo":"c\u00f3digo de computador que se espalha sem a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Come\u00e7a como anexos de e-mail que infectam um\r\ncomputador quando s\u00e3o abertos. O computador infectado busca arquivos, como cat\u00e1logos de endere\u00e7os ou p\u00e1ginas\r\nda web tempor\u00e1rias, que cont\u00eam endere\u00e7os de e-mail.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pequeno programa de software que se espalha de um computador para outro e interfere na opera\u00e7\u00e3o do computador. Pode corromper ou excluir dados do computador, usar um programa de e-mail para disseminar o v\u00edrus a outros computadores ou at\u00e9 excluir tudo no disco r\u00edgido.","id":2664175,"corpo":"pequeno programa de software que se espalha de um computador para outro e interfere na opera\u00e7\u00e3o do\r\ncomputador. Pode corromper ou excluir dados do computador, usar um programa de e-mail para disseminar o v\u00edrus\r\na outros computadores ou at\u00e9 excluir tudo no disco r\u00edgido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa mal-intencionado que se oculta dentro de outros programas. Ele entra em um computador ocultado dentro de um programa leg\u00edtimo, como uma prote\u00e7\u00e3o de tela. Em seguida, coloca um c\u00f3digo no sistema operacional que permite que um hacker acesse o computador infectado.","id":2664176,"corpo":"programa mal-intencionado que se oculta dentro de outros programas. Ele entra em um computador ocultado\r\ndentro de um programa leg\u00edtimo, como uma prote\u00e7\u00e3o de tela. Em seguida, coloca um c\u00f3digo no sistema operacional\r\nque permite que um hacker acesse o computador infectado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programa de software de seguran\u00e7a invasor, o qual informa que o computador est\u00e1 infectado por um v\u00edrus e, geralmente, solicita que se baixe ou compre um produto para remover o v\u00edrus. Os nomes desses produtos, frequentemente, cont\u00eam palavras como antiv\u00edrus, blindagem, seguran\u00e7a, prote\u00e7\u00e3o ou reparador.","id":2664177,"corpo":"programa de software de seguran\u00e7a invasor, o qual informa que o computador est\u00e1 infectado por um v\u00edrus e,\r\ngeralmente, solicita que se baixe ou compre um produto para remover o v\u00edrus. Os nomes desses produtos,\r\nfrequentemente, cont\u00eam palavras como antiv\u00edrus, blindagem, seguran\u00e7a, prote\u00e7\u00e3o ou reparador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325937,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/768578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":24687,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia de inexist\u00eancia de norma regulamentadora estadual ou municipal de qualquer dos Poderes, inclusive na Administra\u00e7\u00e3o indireta, que torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de direitos assegurados nas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, caber\u00e1","provas":[{"id":22844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":22845,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"},{"id":67789,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":24687,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-gab-oficial-e-justificativas-nao-localizei-gab-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":767516,"hashId":"ceb6b2432d5278391f5b1f1e543bd747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ocorr\u00eancia de inexist\u00eancia de norma regulamentadora estadual ou municipal de qualquer dos Poderes, inclusive na Administra\u00e7\u00e3o indireta, que torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio de direitos assegurados nas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, caber\u00e1<\/p>","resposta":2658987,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suscita\u00e7\u00e3o de conflito de compet\u00eancia.","id":2658983,"corpo":"<p>suscita\u00e7\u00e3o de conflito de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a.","id":2658984,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habeas data.","id":2658985,"corpo":"<p><em>habeas data<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":2658986,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":2658987,"corpo":"<p>mandado de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/767516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as barreiras da Comunica\u00e7\u00e3o Interna \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":22844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-02 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767518,"hashId":"380ef01f1dc58596b9420a35939a9c57","enunciado":"<p>Sobre as barreiras da Comunica\u00e7\u00e3o Interna \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":2658993,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de grupos multidisciplinares que trabalham as informa\u00e7\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 uma barreira para a gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o interna.","id":2658993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de grupos multidisciplinares que trabalham as informa\u00e7\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 uma barreira para a gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As barreiras administrativas ocorrem quando a empresa processa suas informa\u00e7\u00f5es considerando a dist\u00e2ncia f\u00edsica, grupos com diferentes culturas, rela\u00e7\u00f5es de poder etc.","id":2658994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barreiras administrativas ocorrem quando a empresa processa suas informa\u00e7\u00f5es considerando a dist\u00e2ncia f\u00edsica, grupos com diferentes culturas, rela\u00e7\u00f5es de poder etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As barreiras pessoais referem-se \u00e0 personalidade de cada comunicador, seu estado de esp\u00edrito, suas emo\u00e7\u00f5es, seus valores e na forma como se comporta dentro de determinado contexto.","id":2658995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barreiras pessoais referem-se \u00e0 personalidade de cada comunicador, seu estado de esp\u00edrito, suas emo\u00e7\u00f5es, seus valores e na forma como se comporta dentro de determinado contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es caracteriza uma barreira na comunica\u00e7\u00e3o, uma vez que h\u00e1 um limite de aten\u00e7\u00e3o cerebral.","id":2658996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es caracteriza uma barreira na comunica\u00e7\u00e3o, uma vez que h\u00e1 um limite de aten\u00e7\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O meio mais rico de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o face a face, caracterizado pela riqueza das express\u00f5es adicionais.","id":2658997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio mais rico de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o face a face, caracterizado pela riqueza das express\u00f5es adicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/767518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de Gest\u00e3o da Estrat\u00e9gia do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, genericamente h\u00e1 tr\u00eas elementos gerenciais: Ciclo de Gest\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o de Projetos e de Aprendizado Estrat\u00e9gico. \u00c9 correto afirmar que o Ciclo de","provas":[{"id":22844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-02 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767521,"hashId":"b0221ef79cf2f631ebd51fbcd4f6be60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de Gest\u00e3o da Estrat\u00e9gia do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, genericamente h\u00e1 tr\u00eas elementos gerenciais: Ciclo de Gest\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o de Projetos e de Aprendizado Estrat\u00e9gico. \u00c9 correto afirmar que o Ciclo de<\/p>","resposta":2659012,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Aprendizado diz respeito ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e avalia\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es.","id":2659008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de Aprendizado diz respeito ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e avalia\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o estabelece os processos de comunica\u00e7\u00e3o e de alinhamento estrat\u00e9gico peri\u00f3dicos entre CNJ e demais Conselhos e Tribunais Superiores de segmentos de justi\u00e7a, evitando-se conflitos entre as diretrizes estrat\u00e9gicas destinadas \u00e0s URs.","id":2659009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o estabelece os processos de comunica\u00e7\u00e3o e de alinhamento estrat\u00e9gico peri\u00f3dicos entre CNJ e demais Conselhos e Tribunais Superiores de segmentos de justi\u00e7a, evitando-se conflitos entre as diretrizes estrat\u00e9gicas destinadas \u00e0s URs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Projetos diz respeito a gerenciamentos dos processos das opera\u00e7\u00f5es do Tribunal.","id":2659010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de Projetos diz respeito a gerenciamentos dos processos das opera\u00e7\u00f5es do Tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o diz respeito ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da carteira de projetos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de uma dada estrat\u00e9gia (ou, \u00e0 entrega de uma miss\u00e3o).","id":2659011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o diz respeito ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da carteira de projetos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de uma dada estrat\u00e9gia (ou, \u00e0 entrega de uma miss\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Aprendizado Estrat\u00e9gico diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia escolhida pela organiza\u00e7\u00e3o (ou, \u00e0 entrega de sua miss\u00e3o).","id":2659012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Aprendizado Estrat\u00e9gico diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia escolhida pela organiza\u00e7\u00e3o (ou, \u00e0 entrega de sua miss\u00e3o).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/767521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o de Pessoas passa por paradigmas sobre o RH. Segundo Boog (1999, p.10), o modelo de RH \u201cHol\u00edstico\u201d tem como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":22844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-02 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767536,"hashId":"17ce412642051d70d1363fd10cf03789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o de Pessoas passa por paradigmas sobre o RH. Segundo Boog (1999, p.10), o modelo de RH \u201cHol\u00edstico\u201d tem como caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":2659084,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vis\u00e3o predominantemente interna \u00e0 empresa.","id":2659083,"corpo":"<p>a vis\u00e3o predominantemente interna \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a qualidade de vida no trabalho.","id":2659084,"corpo":"<p>a qualidade de vida no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as carreiras especializadas \/ alta mobilidade vertical.","id":2659085,"corpo":"<p>as carreiras especializadas \/ alta mobilidade vertical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o RH n\u00edvel burocr\u00e1tico e operacional.","id":2659086,"corpo":"<p>o RH n\u00edvel burocr\u00e1tico e operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o treinamento restrito \u00e0s tarefas definidas na descri\u00e7\u00e3o do cargo.","id":2659087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o treinamento restrito \u00e0s tarefas definidas na descri\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/767536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vari\u00e1veis componentes dos indicadores de uma \u00e1rea de Recursos Humanos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-02 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767540,"hashId":"f8a6a629de95eafa238dbba5bc97375d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as vari\u00e1veis componentes dos indicadores de uma \u00e1rea de Recursos Humanos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2659103,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vari\u00e1vel Quantidade retrata a produ\u00e7\u00e3o total e a demanda atendida.","id":2659103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel Quantidade retrata a produ\u00e7\u00e3o total e a demanda atendida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es de qualidade fazem parte da vari\u00e1vel Quantidade.","id":2659104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es de qualidade fazem parte da vari\u00e1vel Quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os prazos estabelecidos e o tempo por tarefa fazem parte da vari\u00e1vel Custo.","id":2659105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos estabelecidos e o tempo por tarefa fazem parte da vari\u00e1vel Custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vari\u00e1vel Qualidade trata da demanda atendida e da produ\u00e7\u00e3o total do servi\u00e7os.","id":2659106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel Qualidade trata da demanda atendida e da produ\u00e7\u00e3o total do servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O custo unit\u00e1rio e o custo total programado fazem parte da vari\u00e1vel Quantidade.","id":2659107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo unit\u00e1rio e o custo total programado fazem parte da vari\u00e1vel Quantidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/767540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os instrumentos do controle de patrim\u00f4nio, considere:I. A Ficha Cadastral \u00e9 o documento que identifica os bens por unidade dentro de um \u00f3rg\u00e3o, bem como o servidor respons\u00e1vel por prestar informa\u00e7\u00f5es sobre o mesmo.II. A Etiqueta de Identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento que registra as caracter\u00edsticas f\u00edsicas, financeiras e de localiza\u00e7\u00e3o do bem patrimonial.III. Invent\u00e1rio \u00e9 o documento que tem por finalidade identificar a exist\u00eancia f\u00edsica de todos os bens existentes no \u00f3rg\u00e3o com seus respectivos valores monet\u00e1rios.IV. O Termo de Movimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o documento que registra e controla os deslocamentos definitivos ou tempor\u00e1rios dos bens entre as unidades administrativas de um \u00f3rg\u00e3o ou entre os \u00f3rg\u00e3os.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":22844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-02 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":767546,"hashId":"6e4912542bd1f5ed4c2752c5549be576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os instrumentos do controle de patrim\u00f4nio, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Ficha Cadastral \u00e9 o documento que identifica os bens por unidade dentro de um \u00f3rg\u00e3o, bem como o servidor respons\u00e1vel por prestar informa\u00e7\u00f5es sobre o mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Etiqueta de Identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento que registra as caracter\u00edsticas f\u00edsicas, financeiras e de localiza\u00e7\u00e3o do bem patrimonial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Invent\u00e1rio \u00e9 o documento que tem por finalidade identificar a exist\u00eancia f\u00edsica de todos os bens existentes no \u00f3rg\u00e3o com seus respectivos valores monet\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Termo de Movimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o documento que registra e controla os deslocamentos definitivos ou tempor\u00e1rios dos bens entre as unidades administrativas de um \u00f3rg\u00e3o ou entre os \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2659133,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":2659133,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2659134,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III e IV.","id":2659135,"corpo":"<p>I e III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2659136,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II e III.","id":2659137,"corpo":"<p>I e II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427728,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/767546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao chegar \u00e0 sala de aula, uma professora encontrou quebrada sua mesa e questionou aos cinco alunos presentes \u2013 \u00c1lvaro, Arthur, Alberto, Armando e Ant\u00f4nio \u2013 acerca de quem era o respons\u00e1vel pelo fato. Cada um respondeu: \u00c1lvaro: \u201cSou inocente\u201d. Arthur: \u201cAlberto \u00e9 o culpado\u201d. Alberto: \u201cAnt\u00f4nio \u00e9 o culpado\u201d. Armando: \u201c\u00c1lvaro disse a verdade\u201d. Ant\u00f4nio: \u201cArthur mentiu\u201d. Sabe\u2010se que Arthur \u00e9 inocente e apenas um dos alunos \u00e9 o culpado pela quebra da mesa. Al\u00e9m disso, apenas um deles mentiu e todos os demais disseram a verdade. Logo, pode\u2010se concluir que o culpado \u00e9","provas":[{"id":52630,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2014-idecan-sargento-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM PB - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1651633,"hashId":"325806f71801210bd342bc0044302f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar \u00e0 sala de aula, uma professora encontrou quebrada sua mesa e questionou aos cinco alunos presentes \u2013 \u00c1lvaro, Arthur, Alberto, Armando e Ant\u00f4nio \u2013 acerca de quem era o respons\u00e1vel pelo fato. Cada um respondeu: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c1lvaro<\/u>: \u201cSou inocente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Arthur<\/u>: \u201cAlberto \u00e9 o culpado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Alberto<\/u>: \u201cAnt\u00f4nio \u00e9 o culpado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Armando<\/u>: \u201c\u00c1lvaro disse a verdade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Ant\u00f4nio<\/u>: \u201cArthur mentiu\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe\u2010se que Arthur \u00e9 inocente e apenas um dos alunos \u00e9 o culpado pela quebra da mesa. Al\u00e9m disso, apenas um deles mentiu e todos os demais disseram a verdade. Logo, pode\u2010se concluir que o culpado \u00e9<\/p>","resposta":6223376,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lvaro.","id":6223374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1lvaro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alberto. ","id":6223375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio. ","id":6223376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armando.","id":6223377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1651633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184,"slug":"controlador-de-sistemas-de-saneamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica","id":2332,"slug":"tecnico-em-gestao-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Agrimensura","id":11369,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374,"slug":"tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8372,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11374,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento","id":8373,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-are-saneamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, a frase inteiramente correta \u00e9:","provas":[{"id":20999,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184,"slug":"controlador-de-sistemas-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2014"},{"id":21071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":21077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica","id":2332,"slug":"tecnico-em-gestao-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao-de-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Agrimensura","id":11369,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Agrimensura - 2014"},{"id":21079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374,"slug":"tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":21080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11370,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2014"},{"id":21081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2014"},{"id":21083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":11373,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2014"},{"id":21085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8372,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"},{"id":21087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":11374,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2014"},{"id":21091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento","id":8373,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-are-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-are-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento - 2014"},{"id":21097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11372,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21098,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"},{"id":21099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":705383,"hashId":"9a65241b45538167483a102a1787cd44","enunciado":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, a frase inteiramente correta\r\n\u00e9:","resposta":2412837,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grande parte dos efeitos da urbaniza\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo XXI se produz nas cidades do chamado sul global.","id":2412837,"corpo":"Grande parte dos efeitos da urbaniza\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo\r\nXXI se produz nas cidades do chamado sul global.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hipercrescimento, dizem os especialistas, caracterizam algumas cidades no s\u00e9culo XXI.","id":2412838,"corpo":"O hipercrescimento, dizem os especialistas, caracterizam\r\nalgumas cidades no s\u00e9culo XXI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nem sempre existiu cidades t\u00e3o populosas como as do s\u00e9culo XXI.","id":2412839,"corpo":"Nem sempre existiu cidades t\u00e3o populosas como as\r\ndo s\u00e9culo XXI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem haver muitos contrastes entre as pessoas que vivem nas cidades e aqueles que moram no campo.","id":2412840,"corpo":"Devem haver muitos contrastes entre as pessoas\r\nque vivem nas cidades e aqueles que moram no\r\ncampo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os otimistas, que s\u00e3o a maioria, v\u00ea as cidades como arenas de transforma\u00e7\u00e3o social.","id":2412841,"corpo":"Os otimistas, que s\u00e3o a maioria, v\u00ea as cidades como\r\narenas de transforma\u00e7\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315055,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/705383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lote \u00e9 formado por 10 artigos bons e 5 com pequenos defeitos. Uma amostra aleat\u00f3ria, sem reposi\u00e7\u00e3o, de 3 artigos \u00e9 selecionada do lote. Se a amostra s\u00f3 tiver artigos bons, o lote \u00e9 vendido por R$ 455,00; se a amostra tiver 2 artigos bons, o lote \u00e9 vendido por R$ 273,00 e se a amostra tiver menos do que 2 artigos bons, o lote \u00e9 vendido por R$ 182,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es o pre\u00e7o m\u00e9dio de venda do lote \u00e9, em reais, igual a","provas":[{"id":21111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":707474,"hashId":"7e6b4f7b46dc93b93cbfd646f8b94966","enunciado":"Um lote \u00e9 formado por 10 artigos bons e 5 com pequenos defeitos. Uma amostra aleat\u00f3ria, sem reposi\u00e7\u00e3o, de 3 artigos \u00e9 selecionada\r\ndo lote. Se a amostra s\u00f3 tiver artigos bons, o lote \u00e9 vendido por R$ 455,00; se a amostra tiver 2 artigos bons, o lote \u00e9\r\nvendido por R$ 273,00 e se a amostra tiver menos do que 2 artigos bons, o lote \u00e9 vendido por R$ 182,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es o\r\npre\u00e7o m\u00e9dio de venda do lote \u00e9, em reais, igual a","resposta":2422596,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"315.","id":2422593,"corpo":"315.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"324.","id":2422594,"corpo":"324.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"312.","id":2422595,"corpo":"312.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"299.","id":2422596,"corpo":"299.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"279.","id":2422597,"corpo":"279.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315380,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Geom\u00e9trica","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7199,"slug":"estatistica-media-geometrica"}],"slug":"estatistica\/707474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Operacional Administrativo","id":11442,"slug":"operacional-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fcp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a verbos e de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21337,"cargo":{"descricao":"Operacional Administrativo","id":11442,"slug":"operacional-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares","sigla":"FCP","id":3160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fcp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcp-2014-instituto-aocp-operacional-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FCP - Operacional Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":715255,"hashId":"be77a3602685c3363a52dae1204ef563","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a verbos e de acordo com a norma-padr\u00e3o da\r\nL\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.","resposta":2452294,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele manteu sua palavra em rela\u00e7\u00e3o ao caso de ado\u00e7\u00e3o.","id":2452292,"corpo":"Ele manteu sua palavra em rela\u00e7\u00e3o ao caso de\r\nado\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espero que voc\u00ea seje compreensivo com seu filho.","id":2452293,"corpo":"Espero que voc\u00ea seje compreensivo com seu filho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu anseio viajar para os Estados Unidos antes de completar 30 anos de idade.","id":2452294,"corpo":"Eu anseio viajar para os Estados Unidos antes de\r\ncompletar 30 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio reaveu os pap\u00e9is que havia perdido na semana passada.","id":2452295,"corpo":"O funcion\u00e1rio reaveu os pap\u00e9is que havia perdido na\r\nsemana passada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela interviu na briga dos alunos na porta da escola.","id":2452296,"corpo":"Ela interviu na briga dos alunos na porta da escola.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316807,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/715255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11587,"slug":"tecnico-de-gestao-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11588,"slug":"tecnico-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Microsoft Windows 7 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), \u00e9 poss\u00edvel alterar a apar\u00eancia dos objetos que ser\u00e3o exibidos em uma janela. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis no bot\u00e3o Modos de Exibi\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":21834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11587,"slug":"tecnico-de-gestao-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-tecnico-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11588,"slug":"tecnico-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-tecnico-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":733997,"hashId":"422a7a79e19182f7f5aa8337d6e72f5d","enunciado":"No Sistema Operacional Microsoft Windows 7 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), \u00e9 poss\u00edvel alterar a apar\u00eancia dos objetos que\r\nser\u00e3o exibidos em uma janela. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis no bot\u00e3o Modos de Exibi\u00e7\u00e3o, EXCETO:","resposta":2515357,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo.","id":2515357,"corpo":"Tipo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lista.","id":2515358,"corpo":"Lista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lado a Lado.","id":2515359,"corpo":"Lado a Lado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdcones Grandes.","id":2515360,"corpo":"\u00cdcones Grandes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320719,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/733997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa implementou um firewall de filtro de pacotes na rede de microcomputadores. Esse dispositivo funciona na camada de rede e de transporte da pilha TCP\/IP, de modo que realiza as decis\u00f5es de filtragem com base nas informa\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho de pacotes, tais como os endere\u00e7os de origem e de destino, as portas de origem e de destino e a dire\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es. Uma vantagem do emprego desse tipo de firewall \u00e9 que ele","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751054,"hashId":"a1cd8c92efd2ddb56a4245ac7931e592","enunciado":"Uma empresa implementou um firewall de filtro de pacotes\r\nna rede de microcomputadores. Esse dispositivo funciona\r\nna camada de rede e de transporte da pilha TCP\/IP, de\r\nmodo que realiza as decis\u00f5es de filtragem com base\r\nnas informa\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho de pacotes, tais como os\r\nendere\u00e7os de origem e de destino, as portas de origem e\r\nde destino e a dire\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es.\r\nUma vantagem do emprego desse tipo de firewall \u00e9 que\r\nele","resposta":2585889,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferece a autentica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":2585888,"corpo":"oferece a autentica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilita baixo overhead com alto desempenho da rede.","id":2585889,"corpo":"possibilita baixo overhead com alto desempenho da\r\nrede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite a conex\u00e3o direta para hosts internos de clientes externos.","id":2585890,"corpo":"permite a conex\u00e3o direta para hosts internos de\r\nclientes externos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilita a filtragem de servi\u00e7os RPC que utilizam portas din\u00e2micas.","id":2585891,"corpo":"facilita a filtragem de servi\u00e7os RPC que utilizam portas\r\ndin\u00e2micas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filtra pacotes UDP com base no sentido e no status das conex\u00f5es.","id":2585892,"corpo":"filtra pacotes UDP com base no sentido e no status\r\ndas conex\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais","id":16966,"slug":"ciencias-juridicas-e-sociais"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00edcola","id":11897,"slug":"engenheiro-agricola"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Letras","id":2902,"slug":"letras"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Agroind\u00fastria","id":11900,"slug":"tecnologo-em-agroindustria"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Agricultura Familiar e Sustentabilidade ou Bacharel Desenvolvimento Rural","id":11901,"slug":"tecnologo-em-agricultura-familiar-e-sustentabilidade-ou-bacharel-desenvolvimento-rural"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Alimentos","id":11902,"slug":"tecnologo-area-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao digitar na c\u00e9lula F4 a f\u00f3rmula =SE(75&gt;=B2;\"Reprovado\";\"Aprovado\"), o Excel mostrar\u00e1 o seguinte resultado:","provas":[{"id":22664,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Administrador - 2014"},{"id":22665,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":22666,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Contador - 2014"},{"id":22667,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais","id":16966,"slug":"ciencias-juridicas-e-sociais"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-ciencias-juridicas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais - 2014"},{"id":22668,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-sociologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Soci\u00f3logo - 2014"},{"id":22669,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Enfermeiro - 2014"},{"id":22670,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00edcola","id":11897,"slug":"engenheiro-agricola"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-engenheiro-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Engenheiro Agr\u00edcola - 2014"},{"id":22671,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2014"},{"id":22672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Engenheiro Florestal - 2014"},{"id":22675,"cargo":{"descricao":"Letras","id":2902,"slug":"letras"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-letras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Letras - 2014"},{"id":22677,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Nutricionista - 2014"},{"id":22678,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Pedagogo - 2014"},{"id":22682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":22683,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Assistente Social - 2014"},{"id":22684,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Agroind\u00fastria","id":11900,"slug":"tecnologo-em-agroindustria"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-tecnologo-em-agroindustria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Tecn\u00f3logo em Agroind\u00fastria - 2014"},{"id":22685,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Agricultura Familiar e Sustentabilidade ou Bacharel Desenvolvimento Rural","id":11901,"slug":"tecnologo-em-agricultura-familiar-e-sustentabilidade-ou-bacharel-desenvolvimento-rural"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-tecnologo-em-agricultura-familiar-e-sustentabilidade-ou-bacharel-desenvolvimento-rural","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Tecn\u00f3logo em Agricultura Familiar e Sustentabilidade ou Bacharel Desenvolvimento Rural - 2014"},{"id":22686,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Alimentos","id":11902,"slug":"tecnologo-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Sulina de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia Rural","sigla":"ASCAR EMATER","id":3202,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ascar-emater-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ascar-emater-rs-2014-fundatec-tecnologo-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ASCAR\/EMATER - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Alimentos - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":763910,"hashId":"e7ddb5553665e46a2af4271cbee12c25","enunciado":"Ao digitar na c\u00e9lula F4 a f\u00f3rmula =SE(75&gt;=B2;\"Reprovado\";\"Aprovado\"), o Excel mostrar\u00e1 o\r\nseguinte resultado:","resposta":2641844,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovado.","id":2641843,"corpo":"Aprovado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reprovado.","id":2641844,"corpo":"Reprovado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201dReprovado\u201d;\u201cAprovado\u201d.","id":2641845,"corpo":"\u201dReprovado\u201d;\u201cAprovado\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erro, tendo em vista que faltam informa\u00e7\u00f5es na f\u00f3rmula.","id":2641846,"corpo":"Erro, tendo em vista que faltam informa\u00e7\u00f5es na f\u00f3rmula.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erro, visto que essa f\u00f3rmula \u00e9 inexistente no Excel.","id":2641847,"corpo":"Erro, visto que essa f\u00f3rmula \u00e9 inexistente no Excel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325411,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22664\/3.gif>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/763910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287,"slug":"cepeurj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seduc-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor, como agente e sujeito de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, deve priorizar a problematiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados de acordo com a pr\u00e1tica social dos educandos. Esse cuidado fica caracterizado por procedimentos de:","provas":[{"id":20890,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seduc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287,"slug":"cepeurj"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2014-cepeurj-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":702683,"hashId":"fc33a25be7516afbea9b2796b9ba0b3d","enunciado":"O professor, como agente e sujeito de transforma\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade, deve priorizar a problematiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados de\r\nacordo com a pr\u00e1tica social dos educandos. Esse cuidado fica\r\ncaracterizado por procedimentos de:","resposta":2402852,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento","id":2402849,"corpo":"planejamento","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivos","id":2402850,"corpo":"objetivos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curr\u00edculo","id":2402851,"corpo":"curr\u00edculo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metodologia","id":2402852,"corpo":"metodologia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":2402853,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314510,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/702683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo, que apresenta a tela de formata\u00e7\u00e3o de caractere do LibreOffice Writer. Se a formata\u00e7\u00e3o definida na tela acima for aplicada ao texto \"TJ - RS\", qual ser\u00e1 o aspecto do texto formatado?","provas":[{"id":25794,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2014-faurgs-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":875982,"hashId":"2670ba79f70c673b44836456f9ea10b5","enunciado":"<p>Considere a figura abaixo, que apresenta a tela de formata\u00e7\u00e3o de caractere do LibreOffice Writer. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/04.gif\"><\/p><p>Se a formata\u00e7\u00e3o definida na tela acima for aplicada ao texto \"TJ - RS\", qual ser\u00e1 o aspecto do texto formatado?<\/p>","resposta":3053643,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3053640,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/05.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3053641,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/06.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3053642,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/07.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3053643,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/08.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3053644,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25794\/09.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346981,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/875982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software navegador Microsoft Internet Explorer (8.0), pode-se alterar o servidor proxy, atrav\u00e9s do seguinte caminho:","provas":[{"id":39994,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2014-exatus-exatuspr-aspirante-da-policia-militar-lingua-estrangeira-ingles-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM RJ - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2014"},{"id":40003,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2014-exatus-exatuspr-aspirante-da-policia-militar-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM RJ - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2014"},{"id":40005,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2014-exatus-exatuspr-aspirante-da-policia-militar-lingua-estrangeira-frances-2","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM RJ - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1176707,"hashId":"46b293d882bf5eebda9fd32e060e1e45","enunciado":"<p align=justify>No software navegador Microsoft Internet\r\nExplorer (8.0), pode-se alterar o servidor proxy,\r\natrav\u00e9s do seguinte caminho:<\/p>","resposta":4219368,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo -&gt; Configura\u00e7\u00f5es Gerais -&gt; Internet -&gt; Lan -&gt; Proxy.","id":4219367,"corpo":"<p align=justify>Arquivo -&gt; Configura\u00e7\u00f5es Gerais -&gt; Internet -&gt; Lan\r\n-&gt; Proxy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferramentas -&gt; Op\u00e7\u00f5es da Internet -&gt; Conex\u00f5es -&gt; Configura\u00e7\u00f5es da Lan.","id":4219368,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas -&gt; Op\u00e7\u00f5es da Internet -&gt; Conex\u00f5es -&gt;\r\nConfigura\u00e7\u00f5es da Lan.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramentas -&gt; Configura\u00e7\u00f5es da Internet -&gt; Proxy.","id":4219369,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas -&gt; Configura\u00e7\u00f5es da Internet -&gt; Proxy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas -&gt; Op\u00e7\u00f5es da Internet -&gt; Configura\u00e7\u00f5es da Lan -&gt; Conex\u00f5es.","id":4219370,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas -&gt; Op\u00e7\u00f5es da Internet -&gt; Configura\u00e7\u00f5es\r\nda Lan -&gt; Conex\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1176707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto inform\u00e1tico do Brasil emprega-se um s\u00edmbolo para delimitar uma express\u00e3o inform\u00e1tica. Marque a alternativa em que o(s) ponto(s) correspondente(s) a este s\u00edmbolo aparece(m).","provas":[{"id":55579,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - CE","sigla":"Prefeitura de Varzea Alegre","id":4620,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-alegre-ce-2014-cev-urca-professor-de-braille","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de V\u00e1rzea Alegre - Professor de Braille - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1679182,"hashId":"6ac19e8cd6200760ac87e34a04dd03f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto inform\u00e1tico do Brasil emprega-se um s\u00edmbolo para delimitar uma express\u00e3o inform\u00e1tica. Marque a alternativa em que o(s) ponto(s) correspondente(s) a este s\u00edmbolo aparece(m).<\/p>","resposta":6338170,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(5, 2)","id":6338170,"corpo":"<p>(5, 2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(2, 5)","id":6338171,"corpo":"<p>(2, 5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2)","id":6338172,"corpo":"<p>(2)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(5)","id":6338173,"corpo":"<p>(5)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405051,"slug":"informatica-historia-e-evolucao-dos-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1679182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico","id":23587,"slug":"perito-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um edif\u00edcio comercial possui um gerador bif\u00e1sico com tens\u00e3o de 240 V que fornece a corrente de 200 A em sua rede el\u00e9trica. A pot\u00eancia, em kW, que o gerador libera na rede, \u00e9","provas":[{"id":60092,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico","id":23587,"slug":"perito-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2014-fcc-perito-criminalistico","tipo":1,"nome":"FCC - PC BA - Perito Criminal\u00edstico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1811335,"hashId":"76aa1b44ee85e6cdd7b34db58e944dd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um edif\u00edcio comercial possui um gerador bif\u00e1sico com tens\u00e3o de 240 V que fornece a corrente de 200 A em sua rede el\u00e9trica. A pot\u00eancia, em kW, que o gerador libera na rede, \u00e9<\/p>","resposta":6937158,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27","id":6937154,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"96","id":6937155,"corpo":"<p>96<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"83","id":6937156,"corpo":"<p>83<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55","id":6937157,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48","id":6937158,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o Eletromec\u00e2nica de Energia","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o Eletromec\u00e2nica de Energia","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399242,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conservacao-eletromecanica-de-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1811335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":13318,"slug":"assistente-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis da janela \u201cAdicionar ou remover programas\u201d, acess\u00edvel pelo Painel de Controle do Windows XP, vers\u00e3o portugu\u00eas, EXCETO:","provas":[{"id":48565,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":13318,"slug":"assistente-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471041,"hashId":"30a4bd4a05025162ca2f30071bf4140e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis da janela \u201cAdicionar ou remover programas\u201d, acess\u00edvel pelo Painel de Controle do Windows XP, vers\u00e3o portugu\u00eas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5466380,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicionar novos programas","id":5466377,"corpo":"<p>Adicionar novos programas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alterar ou remover programas","id":5466378,"corpo":"<p>Alterar ou remover programas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicionar\/remover componentes do Windows","id":5466379,"corpo":"<p>Adicionar\/remover componentes do Windows<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alterar as prefer\u00eancias de uma impressora","id":5466380,"corpo":"<p>Alterar as prefer\u00eancias de uma impressora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/1471041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}