{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163844,"perPage":"100","pages":21639,"page":14392,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-junior-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750816,"hashId":"b898937fe864805d0a98bfe986e6a9d8","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22277\/22.gif>","resposta":2584702,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o hipoclorito de c\u00e1lcio \u00e9 um l\u00edquido formado pelo cloro gasoso dissolvido em cal.","id":2584698,"corpo":"o hipoclorito de c\u00e1lcio \u00e9 um l\u00edquido formado pelo cloro\r\ngasoso dissolvido em cal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00edon hipoclorito tem maior poder de desinfec\u00e7\u00e3o que o \u00e1cido hipocloroso.","id":2584699,"corpo":"o \u00edon hipoclorito tem maior poder de desinfec\u00e7\u00e3o que\r\no \u00e1cido hipocloroso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com pH baixo, o percentual de \u00edon hipoclorito na \u00e1gua \u00e9 maior que o de \u00e1cido hipocloroso.","id":2584700,"corpo":"com pH baixo, o percentual de \u00edon hipoclorito na \u00e1gua\r\n\u00e9 maior que o de \u00e1cido hipocloroso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com pH 10, a \u00e1gua \u00e9 acida.","id":2584701,"corpo":"com pH 10, a \u00e1gua \u00e9 acida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com pH abaixo de 7, o potencial de desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 maior.","id":2584702,"corpo":"com pH abaixo de 7, o potencial de desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nmaior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323467,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/750816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma usina termel\u00e9trica utiliza carv\u00e3o mineral para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Ela capta \u00e1gua em um rio adjacente para us\u00e1-la em processos internos de resfriamento. A \u00e1gua captada retorna ao rio \u00e0 taxa de 5 m3\/s, com uma temperatura de 85 \u00baC. Sabe-se que o rio tem vaz\u00e3o de 20 m3\/s, e que suas \u00e1guas t\u00eam temperatura de 15 \u00baC a montante da usina. A temperatura das \u00e1guas do rio, logo ap\u00f3s a descarga das \u00e1guas de resfriamento da usina, \u00e9, em graus Celsius,","provas":[{"id":22277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-junior-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750825,"hashId":"1455023442bea532d8b783e3dde430a7","enunciado":"Uma usina termel\u00e9trica utiliza carv\u00e3o mineral para gera\u00e7\u00e3o\r\nde energia el\u00e9trica. Ela capta \u00e1gua em um rio adjacente\r\npara us\u00e1-la em processos internos de resfriamento.\r\nA \u00e1gua captada retorna ao rio \u00e0 taxa de 5 m3\/s, com uma\r\ntemperatura de 85 \u00baC. Sabe-se que o rio tem vaz\u00e3o de\r\n20 m3\/s, e que suas \u00e1guas t\u00eam temperatura de 15 \u00baC a\r\nmontante da usina.\r\nA temperatura das \u00e1guas do rio, logo ap\u00f3s a descarga das\r\n\u00e1guas de resfriamento da usina, \u00e9, em graus Celsius,","resposta":2584745,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":2584743,"corpo":"25","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27","id":2584744,"corpo":"27","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29","id":2584745,"corpo":"29","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31","id":2584746,"corpo":"31","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"33","id":2584747,"corpo":"33","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323468,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/750825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma esp\u00e9cie de roedor se reproduz continuamente \u00e0 taxa de 0,010 por dia. Se um grupo desses roedores invadir um dep\u00f3sito de lixo a c\u00e9u aberto e l\u00e1 encontrar um ecossistema em condi\u00e7\u00f5es ideais de alimentos e aus\u00eancia de predadores, o tempo que esse grupo ter\u00e1 seu n\u00famero de indiv\u00edduos multiplicado por 8 \u00e9","provas":[{"id":22277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-junior-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750828,"hashId":"723a37df4861aefd45f010ba98a890b8","enunciado":"Uma esp\u00e9cie de roedor se reproduz continuamente \u00e0\r\ntaxa de 0,010 por dia. Se um grupo desses roedores\r\ninvadir um dep\u00f3sito de lixo a c\u00e9u aberto e l\u00e1 encontrar um\r\necossistema em condi\u00e7\u00f5es ideais de alimentos e aus\u00eancia\r\nde predadores, o tempo que esse grupo ter\u00e1 seu n\u00famero\r\nde indiv\u00edduos multiplicado por 8 \u00e9","resposta":2584759,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 1 semana e 1 m\u00eas","id":2584758,"corpo":"Entre 1 semana e 1 m\u00eas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 1 m\u00eas e 1 ano","id":2584759,"corpo":"Entre 1 m\u00eas e 1 ano","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 1 e 1,5 ano","id":2584760,"corpo":"Entre 1 e 1,5 ano","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor do que 1 semana","id":2584761,"corpo":"Menor do que 1 semana","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior do que 1 ano","id":2584762,"corpo":"Maior do que 1 ano","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323468,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/750828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que, para as condi\u00e7\u00f5es desse rio, a concentra\u00e7\u00e3o de satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido em suas \u00e1guas \u00e9 de 9,2 mg\/L, conclui-se que o d\u00e9ficit de oxig\u00eanio, logo a seguir ao ponto de lan\u00e7amento de efluentes \u00e9, em mg\/L, de","provas":[{"id":22277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-junior-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750830,"hashId":"052b5593cb91a86eabff3ab7a6b58d67","enunciado":"Sabendo-se que, para as condi\u00e7\u00f5es desse rio, a\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido em suas\r\n\u00e1guas \u00e9 de 9,2 mg\/L, conclui-se que o d\u00e9ficit de oxig\u00eanio,\r\nlogo a seguir ao ponto de lan\u00e7amento de efluentes \u00e9,\r\nem mg\/L, de","resposta":2584771,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,2","id":2584768,"corpo":"9,2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,0","id":2584769,"corpo":"9,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5","id":2584770,"corpo":"7,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,7","id":2584771,"corpo":"1,7","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,0","id":2584772,"corpo":"0,0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 62 e 63. Seja a vaz\u00e3o de 15 m3\/dia de lan\u00e7amento do efluente de determinada ind\u00fastria em um curso de \u00e1gua com vaz\u00e3o de 75 m3\/dia. O efluente tem demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) de 360 mg\/L e uma quantidade nula de oxig\u00eanio dissolvido (OD). O rio tem DBO nula e 9,0 mg\/L de oxig\u00eanio dissolvido.","id":323469,"enunciado":"Considere a situa\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de n<SUP>os<\/SUP> 62 e 63.<\/p>\r\nSeja a vaz\u00e3o de 15 m3\/dia de lan\u00e7amento do efluente de\r\ndeterminada ind\u00fastria em um curso de \u00e1gua com vaz\u00e3o\r\nde 75 m3\/dia. O efluente tem demanda bioqu\u00edmica de\r\noxig\u00eanio (DBO) de 360 mg\/L e uma quantidade nula de\r\noxig\u00eanio dissolvido (OD). O rio tem DBO nula e 9,0 mg\/L\r\nde oxig\u00eanio dissolvido.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/750830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que cada caminh\u00e3o passe cinco vezes por semana em cada subunidade industrial, a densidade dos res\u00edduos ap\u00f3s compacta\u00e7\u00e3o nos caminh\u00f5es \u00e9, em kg\/m3, de","provas":[{"id":22277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-junior-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750832,"hashId":"10c807d3fe46a9005b20ab1a2a72c201","enunciado":"Considerando-se que cada caminh\u00e3o passe cinco vezes\r\npor semana em cada subunidade industrial, a densidade\r\ndos res\u00edduos ap\u00f3s compacta\u00e7\u00e3o nos caminh\u00f5es \u00e9,\r\nem kg\/m3, de","resposta":2584779,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800","id":2584778,"corpo":"800","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500","id":2584779,"corpo":"500","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250","id":2584780,"corpo":"250","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200","id":2584781,"corpo":"200","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100","id":2584782,"corpo":"100","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 65 e 66. Uma ind\u00fastria tem dez subunidades em um mesmo complexo industrial onde cada uma produz 80 m3 de res\u00edduos s\u00f3lidos por semana. Todo o res\u00edduo gerado deve ser encaminhado pela ind\u00fastria a um local adequado para disposi\u00e7\u00e3o final. A ind\u00fastria disp\u00f5e de dois caminh\u00f5es compactadores com capacidade para 16 m3 cada um. Sabe-se que os res\u00edduos t\u00eam densidade de 100 kg\/m3.","id":323471,"enunciado":"Considere a situa\u00e7\u00e3o a seguir para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de nos 65 e 66.\r\nUma ind\u00fastria tem dez subunidades em um mesmo complexo\r\nindustrial onde cada uma produz 80 m3 de res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos por semana. Todo o res\u00edduo gerado deve ser\r\nencaminhado pela ind\u00fastria a um local adequado para\r\ndisposi\u00e7\u00e3o final. A ind\u00fastria disp\u00f5e de dois caminh\u00f5es\r\ncompactadores com capacidade para 16 m3 cada um.\r\nSabe-se que os res\u00edduos t\u00eam densidade de 100 kg\/m3.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/750832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Emerg\u00eancia Individual (PEI) dever\u00e1 ser reavaliado pelo empreendedor na seguinte circunst\u00e2ncia:","provas":[{"id":22277,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11734},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-junior-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":750834,"hashId":"79afc6c110cb53f88de13ed0ac033542","enunciado":"O Plano de Emerg\u00eancia Individual (PEI) dever\u00e1 ser reavaliado\r\npelo empreendedor na seguinte circunst\u00e2ncia:","resposta":2584791,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre que houver qualquer an\u00e1lise de risco da instala\u00e7\u00e3o.","id":2584788,"corpo":"sempre que houver qualquer an\u00e1lise de risco da\r\ninstala\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, mesmo que n\u00e3o haja justificativa t\u00e9cnica.","id":2584789,"corpo":"a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, mesmo que\r\nn\u00e3o haja justificativa t\u00e9cnica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando os autos de licenciamento ambiental forem arquivados.","id":2584790,"corpo":"quando os autos de licenciamento ambiental forem\r\narquivados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho, decorrente do seu acionamento por exerc\u00edcio simulado, recomendar.","id":2584791,"corpo":"quando a avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho, decorrente\r\ndo seu acionamento por exerc\u00edcio simulado, recomendar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando a instala\u00e7\u00e3o sofrer modifica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, operacionais ou organizacionais incapazes de afetar os seus procedimentos ou a sua capacidade de resposta.","id":2584792,"corpo":"quando a instala\u00e7\u00e3o sofrer modifica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas,\r\noperacionais ou organizacionais incapazes de afetar\r\nos seus procedimentos ou a sua capacidade de\r\nresposta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323472,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402939,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-seguranca-do-trabalho-e-prevencao-de-infortunios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/750834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao conceito de requisitos funcionais, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o","provas":[{"id":22278,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750839,"hashId":"b04565f861d183f8f09001962c0463dd","enunciado":"Quanto ao conceito de requisitos funcionais, \u00e9 correto\r\nafirmar que s\u00e3o","resposta":2584816,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testes realizados no c\u00f3digo-fonte do sistema.","id":2584813,"corpo":"testes realizados no c\u00f3digo-fonte do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidades de instala\u00e7\u00e3o do hardware","id":2584814,"corpo":"necessidades de instala\u00e7\u00e3o do hardware","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidades de teste de software.","id":2584815,"corpo":"necessidades de teste de software.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionalidades de um sistema, ou seja, aquilo que o usu\u00e1rio deseja que ele fa\u00e7a.","id":2584816,"corpo":"funcionalidades de um sistema, ou seja, aquilo que o\r\nusu\u00e1rio deseja que ele fa\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevistas realizadas com o usu\u00e1rio.","id":2584817,"corpo":"entrevistas realizadas com o usu\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323473,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as tabelas de banco de dados seguintes. Quanto \u00e0 cardinalidade das tabelas apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22278,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750847,"hashId":"6fe1ed0278d3a23448b7e0abefb5fba0","enunciado":"<P align=left>Analise as tabelas de banco de dados seguintes.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22278\/6.gif><\/P>\r\n<P>Quanto \u00e0 cardinalidade das tabelas apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2584853,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:1.v","id":2584853,"corpo":"1:1.v","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:M.","id":2584854,"corpo":"1:M.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:N.","id":2584855,"corpo":"1:N.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N:N.","id":2584856,"corpo":"N:N.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M:N.","id":2584857,"corpo":"M:N.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323473,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 an\u00e1lise de requisitos, \u00e9 correto afirmar que a t\u00e9cnica de imers\u00e3o tem base","provas":[{"id":22278,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750852,"hashId":"370cac124591d4ba04d2e90e77be8860","enunciado":"No que se refere \u00e0 an\u00e1lise de requisitos, \u00e9 correto afirmar que\r\na t\u00e9cnica de imers\u00e3o tem base","resposta":2584879,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ponto de fun\u00e7\u00e3o do sistema.","id":2584878,"corpo":"no ponto de fun\u00e7\u00e3o do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na imers\u00e3o propriamente dita dos analistas na empresa e na organiza\u00e7\u00e3o interessadas pelo sistema.","id":2584879,"corpo":"na imers\u00e3o propriamente dita dos analistas na\r\nempresa e na organiza\u00e7\u00e3o interessadas pelo sistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas diretrizes do sistema analisadas durante a programa\u00e7\u00e3o do sistema.","id":2584880,"corpo":"nas diretrizes do sistema analisadas durante a\r\nprograma\u00e7\u00e3o do sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na plataforma Linux.","id":2584881,"corpo":"na plataforma Linux.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em sistemas de plataforma livre.","id":2584882,"corpo":"em sistemas de plataforma livre.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323474,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento web, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de um servidor de aplica\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica o servidor de aplica\u00e7\u00e3o usado pelo PHP.","provas":[{"id":22278,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":11729},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750856,"hashId":"4e0dac12bccd548729dbceb33b7d58cc","enunciado":"No desenvolvimento web, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de um\r\nservidor de aplica\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa que indica o servidor de aplica\u00e7\u00e3o usado pelo\r\nPHP.","resposta":2584899,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TONKAT.","id":2584898,"corpo":"TONKAT.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"APACHE.","id":2584899,"corpo":"APACHE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JDBC.","id":2584900,"corpo":"JDBC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ASC 6.","id":2584901,"corpo":"ASC 6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DISCOLVERY.","id":2584902,"corpo":"DISCOLVERY.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323474,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arrecada\u00e7\u00e3o e Cadastro","id":11730}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao instituto da portabilidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22279,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arrecada\u00e7\u00e3o e Cadastro","id":11730},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-area-arrecadacao-e-cadastro","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arrecada\u00e7\u00e3o e Cadastro - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":750871,"hashId":"4baf716fa2a77ec8d3f6c180915c9eb9","enunciado":"Quanto ao instituto da portabilidade, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2584974,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de cessa\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre o participante e o patrocinador, a Lei Complementar no 109\/2001 garante a possibilidade de o participante portar a totalidade das contribui\u00e7\u00f5es por ele vertidas ao plano de benef\u00edcios.","id":2584973,"corpo":"Em caso de cessa\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre o participante\r\ne o patrocinador, a Lei Complementar no 109\/2001\r\ngarante a possibilidade de o participante portar a\r\ntotalidade das contribui\u00e7\u00f5es por ele vertidas ao plano\r\nde benef\u00edcios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A portabilidade para entidade aberta de previd\u00eancia complementar somente \u00e9 admitida quando a totalidade dos recursos for utilizada para a contrata\u00e7\u00e3o de renda vital\u00edcia ou por prazo determinado n\u00e3o inferior ao per\u00edodo em que a reserva foi constitu\u00edda, respeitado o prazo m\u00ednimo de 15 anos.","id":2584974,"corpo":"A portabilidade para entidade aberta de previd\u00eancia\r\ncomplementar somente \u00e9 admitida quando a\r\ntotalidade dos recursos for utilizada para a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de renda vital\u00edcia ou por prazo\r\ndeterminado n\u00e3o inferior ao per\u00edodo em que a reserva\r\nfoi constitu\u00edda, respeitado o prazo m\u00ednimo de 15\r\nanos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ara o exerc\u00edcio do direito \u00e0 portabilidade, n\u00e3o pode ser exigido per\u00edodo de car\u00eancia.","id":2584975,"corpo":"ara o exerc\u00edcio do direito \u00e0 portabilidade, n\u00e3o pode\r\nser exigido per\u00edodo de car\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, os recursos portados de outro plano de previd\u00eancia complementar poder\u00e3o ser utilizados para pagamento de aporte inicial previsto no regulamento do plano receptor.","id":2584976,"corpo":"Em nenhuma hip\u00f3tese, os recursos portados de outro\r\nplano de previd\u00eancia complementar poder\u00e3o ser\r\nutilizados para pagamento de aporte inicial previsto\r\nno regulamento do plano receptor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 portabilidade, exercido na forma e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no regulamento, pode ser revisto a qualquer tempo.","id":2584977,"corpo":"O direito \u00e0 portabilidade, exercido na forma e nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es estabelecidas no regulamento, pode ser\r\nrevisto a qualquer tempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323476,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/750871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios","id":11731}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das premissas e hip\u00f3teses atuariais utilizadas nas avalia\u00e7\u00f5es atuariais dos planos de benef\u00edcios das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22280,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios","id":11731},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-area-atuaria-e-beneficios","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":750883,"hashId":"362729c3ca99fd47c49382241965df53","enunciado":"A respeito das premissas e hip\u00f3teses atuariais utilizadas nas\r\navalia\u00e7\u00f5es atuariais dos planos de benef\u00edcios das entidades\r\nfechadas de previd\u00eancia complementar, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2585037,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa real de juros relaciona-se com o custo do plano da seguinte forma: quanto maior for a taxa real de juros utilizada nos c\u00e1lculos atuariais, maior ser\u00e1 o custo do plano.","id":2585033,"corpo":"A taxa real de juros relaciona-se com o custo do\r\nplano da seguinte forma: quanto maior for a taxa real\r\nde juros utilizada nos c\u00e1lculos atuariais, maior ser\u00e1 o\r\ncusto do plano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de t\u00e1buas biom\u00e9tricas descasadas da realidade do plano poder\u00e1 resultar somente em perdas atuariais cumulativas ao longo do tempo, n\u00e3o havendo a possibilidade de esse uso resultar em ganhos atuariais para o plano.","id":2585034,"corpo":"O uso de t\u00e1buas biom\u00e9tricas descasadas da realidade\r\ndo plano poder\u00e1 resultar somente em perdas atuariais\r\ncumulativas ao longo do tempo, n\u00e3o havendo a\r\npossibilidade de esse uso resultar em ganhos atuariais\r\npara o plano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses biom\u00e9tricas tendem a apresentar desvios mais significativos em massas de maior quantidade de participantes.","id":2585035,"corpo":"As hip\u00f3teses biom\u00e9tricas tendem a apresentar desvios\r\nmais significativos em massas de maior quantidade\r\nde participantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa real de juros dever\u00e1 ser selecionada em fun\u00e7\u00e3o dos resultados efetivamente obtidos na rentabilidade dos ativos garantidores do plano nos \u00faltimos exerc\u00edcios, n\u00e3o devendo incorporar a tend\u00eancia prov\u00e1vel prevista para os pr\u00f3ximos anos.","id":2585036,"corpo":"A taxa real de juros dever\u00e1 ser selecionada em fun\u00e7\u00e3o\r\ndos resultados efetivamente obtidos na rentabilidade\r\ndos ativos garantidores do plano nos \u00faltimos\r\nexerc\u00edcios, n\u00e3o devendo incorporar a tend\u00eancia\r\nprov\u00e1vel prevista para os pr\u00f3ximos anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e1bua biom\u00e9trica adotada na avalia\u00e7\u00e3o atuarial poder\u00e1 ser a resultante de agravamento em rela\u00e7\u00e3o a uma t\u00e1bua biom\u00e9trica original, desde que o agravamento seja uniforme ao longo de todas as idades.","id":2585037,"corpo":"A t\u00e1bua biom\u00e9trica adotada na avalia\u00e7\u00e3o atuarial\r\npoder\u00e1 ser a resultante de agravamento em rela\u00e7\u00e3o a\r\numa t\u00e1bua biom\u00e9trica original, desde que o\r\nagravamento seja uniforme ao longo de todas as\r\nidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323477,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses financeiras e biom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses financeiras e biom\u00e9tricas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402500,"slug":"atuaria-hipoteses-financeiras-e-biometricas"},{"nome_clean":"Taxa de juros","oab":false,"nome":"Taxa de juros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402511,"slug":"atuaria-taxa-de-juros"}],"slug":"atuaria\/750883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios","id":11731}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vida \u00fatil da bateria de um celular, medida em horas, apresenta distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia de 12 horas e desvio-padr\u00e3o de 0,3 horas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a varia\u00e7\u00e3o amostral","provas":[{"id":22280,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios","id":11731},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-area-atuaria-e-beneficios","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":750889,"hashId":"ca7e297b024f83f92b67ad8e9c1b1ed4","enunciado":"A vida \u00fatil da bateria de um celular, medida em horas,\r\napresenta distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia de 12 horas e\r\ndesvio-padr\u00e3o de 0,3 horas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a varia\u00e7\u00e3o amostral","resposta":2585067,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 18 minutos.","id":2585063,"corpo":"\u00e9 18 minutos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 entre 11 horas e 42 minutos e 12 horas e 18 minutos.","id":2585064,"corpo":"est\u00e1 entre 11 horas e 42 minutos e 12 horas e 18\r\nminutos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 12 horas e 18 minutos.","id":2585065,"corpo":"\u00e9 12 horas e 18 minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 9 horas.","id":2585066,"corpo":"\u00e9 9 horas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 0,09 horas.","id":2585067,"corpo":"\u00e9 0,09 horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323478,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Amostral da Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Amostral da Vari\u00e2ncia","pai":416523,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7290,"slug":"estatistica-distribuicao-amostral-da-variancia"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/750889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":11732}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede Local Area Network Ethernet (LAN) utiliza o controle de acesso ao meio com base no algoritmo","provas":[{"id":22281,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":11732},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750900,"hashId":"407d647f31aa61e9f49d92e1f72f4f28","enunciado":"Uma rede Local Area Network Ethernet (LAN) utiliza o\r\ncontrole de acesso ao meio com base no algoritmo","resposta":2585118,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CSMA\/CD.","id":2585118,"corpo":"CSMA\/CD.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CORBA.","id":2585119,"corpo":"CORBA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TOKEN PASSING.","id":2585120,"corpo":"TOKEN PASSING.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TCP\/IP.","id":2585121,"corpo":"TCP\/IP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SNMP.","id":2585122,"corpo":"SNMP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323479,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":11732}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transmission Control Protocol (TCP) utiliza n\u00fameros fixos de portas para finalidade espec\u00edficas. Considerado essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que as portas de n\u00famero 53, 23 e 25 s\u00e3o destinadas, respectivamente, a","provas":[{"id":22281,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":11732},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750907,"hashId":"09b6089c3803a5c2f11c3ff68c5fea59","enunciado":"O Transmission Control Protocol (TCP) utiliza n\u00fameros\r\nfixos de portas para finalidade espec\u00edficas. Considerado essa\r\ninforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que as portas de n\u00famero 53, 23\r\ne 25 s\u00e3o destinadas, respectivamente, a","resposta":2585157,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ICMP, HTTP e DNS.","id":2585153,"corpo":"ICMP, HTTP e DNS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SSH, DNS e SMTP.","id":2585154,"corpo":"SSH, DNS e SMTP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DNS, FTP e POP3.","id":2585155,"corpo":"DNS, FTP e POP3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SMTP, TELNET e HTTPS.","id":2585156,"corpo":"SMTP, TELNET e HTTPS.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DNS, TELNET e SMTP.","id":2585157,"corpo":"DNS, TELNET e SMTP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323479,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":11732}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a defini\u00e7\u00e3o: \u201c\u00c9 um arquivo eletr\u00f4nico que cont\u00e9m dados de uma pessoa ou institui\u00e7\u00e3o, utilizados para comprovar sua identidade. Este arquivo pode estar armazenado em um computador ou em outra m\u00eddia, como um token ou smart card\u201d. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":22281,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":11732},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750917,"hashId":"738a2ace82b9044951cd0d9f6cfdb389","enunciado":"<P>Considere a defini\u00e7\u00e3o: \u201c\u00c9 um arquivo eletr\u00f4nico que cont\u00e9m dados de uma pessoa ou institui\u00e7\u00e3o, utilizados para comprovar sua identidade. Este arquivo pode estar armazenado em um computador ou em outra m\u00eddia, como um token ou smart card\u201d. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o apresentada.<\/P>","resposta":2585206,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave p\u00fablica.","id":2585203,"corpo":"Chave p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cookie.","id":2585204,"corpo":"Cookie.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alias.","id":2585205,"corpo":"Alias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certificado digital.","id":2585206,"corpo":"Certificado digital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hash.","id":2585207,"corpo":"Hash.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323480,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 denominado o processo de gerenciamento de servi\u00e7os ITIL, realizado no est\u00e1gio service strategy?","provas":[{"id":22282,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-processos-de-ti","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750920,"hashId":"2caf0879ddf5ccad0c337295a892501e","enunciado":"Como \u00e9 denominado o processo de gerenciamento de\r\nservi\u00e7os ITIL, realizado no est\u00e1gio service strategy?","resposta":2585221,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Service measurement.","id":2585218,"corpo":"Service measurement.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Service packetd.","id":2585219,"corpo":"Service packetd.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Service JOB.","id":2585220,"corpo":"Service JOB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Service portfolio management.","id":2585221,"corpo":"Service portfolio management.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Service catalogue.","id":2585222,"corpo":"Service catalogue.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao chegar para trabalhar na nova fun\u00e7\u00e3o, um servidor deparou-se com novos equipamentos e com uma estrutura de rede que funcionava no escrit\u00f3rio dele. Para poder desempenhar bem as tarefas, o servidor precisa rever alguns conceitos de inform\u00e1tica. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22282,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-processos-de-ti","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750929,"hashId":"9aa69ce77582e6b88cfbc497db8ee2f0","enunciado":"Ao chegar para trabalhar na nova fun\u00e7\u00e3o, um servidor\r\ndeparou-se com novos equipamentos e com uma estrutura de\r\nrede que funcionava no escrit\u00f3rio dele. Para poder\r\ndesempenhar bem as tarefas, o servidor precisa rever alguns\r\nconceitos de inform\u00e1tica. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2585265,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SNMP \u00e9 um protocolo de transfer\u00eancia de arquivos, que permite a c\u00f3pia de arquivos de um computador para outro.","id":2585263,"corpo":"O SNMP \u00e9 um protocolo de transfer\u00eancia de\r\narquivos, que permite a c\u00f3pia de arquivos de um\r\ncomputador para outro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor proxy \u00e9 o respons\u00e1vel por distribuir dinamicamente os endere\u00e7os IP em uma rede de computadores.","id":2585264,"corpo":"O servidor proxy \u00e9 o respons\u00e1vel por distribuir\r\ndinamicamente os endere\u00e7os IP em uma rede de\r\ncomputadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servidor \u00e9 um sistema de computa\u00e7\u00e3o que fornece servi\u00e7os a uma rede de computadores (m\u00e1quinas-cliente).","id":2585265,"corpo":"Servidor \u00e9 um sistema de computa\u00e7\u00e3o que fornece\r\nservi\u00e7os a uma rede de computadores\r\n(m\u00e1quinas-cliente).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem SQL \u00e9 usada para desenvolver p\u00e1ginas na internet.","id":2585266,"corpo":"A linguagem SQL \u00e9 usada para desenvolver p\u00e1ginas\r\nna internet.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor DNS \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IP em uma rede de forma din\u00e2mica.","id":2585267,"corpo":"O servidor DNS \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o dos\r\nendere\u00e7os IP em uma rede de forma din\u00e2mica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323482,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o diagrama da UML a seguir. Considerando o diagrama, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22282,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-processos-de-ti","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750932,"hashId":"e03f569fba5fa507d58f886fe02766c4","enunciado":"<P>Observe o diagrama da UML a seguir.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22282\/9.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o diagrama, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2585278,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ator Administrador pode Manter Professor.","id":2585278,"corpo":"O ator Administrador pode Manter Professor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ator Professor pode Manter Aluno.","id":2585279,"corpo":"O ator Professor pode Manter Aluno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois atores s\u00e3o administradores do sistema.","id":2585280,"corpo":"Os dois atores s\u00e3o administradores do sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois atores t\u00eam acesso ilimitado ao sistema.","id":2585281,"corpo":"Os dois atores t\u00eam acesso ilimitado ao sistema.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ator Administrador n\u00e3o pode Manter Aluno.","id":2585282,"corpo":"O ator Administrador n\u00e3o pode Manter Aluno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323482,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ISO de software 12207, \u00e9 correto afirmar que estrutura","provas":[{"id":22282,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI","id":11733},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-processos-de-ti","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos de TI - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":750933,"hashId":"34fd331aae737ceb0cb3cdcd6f15fda2","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ISO de software 12207, \u00e9 correto afirmar que\r\nestrutura","resposta":2585287,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os processos baseados em Zope Plone.","id":2585283,"corpo":"os processos baseados em Zope Plone.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ciclo de implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de pessoas.","id":2585284,"corpo":"o ciclo de implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processor de desenvolvimento de novos hardwares.","id":2585285,"corpo":"o processor de desenvolvimento de novos\r\nhardwares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as fases de um projeto baseado em COBALT.","id":2585286,"corpo":"as fases de um projeto baseado em COBALT.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os processos de ciclo de vida e de desenvolvimento de softwares.","id":2585287,"corpo":"os processos de ciclo de vida e de desenvolvimento\r\nde softwares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323482,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/750933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rede de microcomputadores de uma empresa, foi observado que h\u00e1 falta de endere\u00e7os IPv4 para acesso \u00e0 internet. Para solucionar esse problema, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela rede decidiu implantar o recurso NAT, por meio do intervalo de endere\u00e7os privados de classe B. Considerando que, conforme a nota\u00e7\u00e3o CIDR, na classe B o intervalo \u00e9 172.16.0.0 \u2013 172.31.255.255\/12, qual a m\u00e1scara de rede padr\u00e3o nesse caso?","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751055,"hashId":"55e30d27ae3a31f2a619264bb515223d","enunciado":"Na rede de microcomputadores de uma empresa, foi\r\nobservado que h\u00e1 falta de endere\u00e7os IPv4 para acesso\r\n\u00e0 internet. Para solucionar esse problema, o respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico pela rede decidiu implantar o recurso NAT, por\r\nmeio do intervalo de endere\u00e7os privados de classe B.\r\nConsiderando que, conforme a nota\u00e7\u00e3o CIDR, na classe B o\r\nintervalo \u00e9 172.16.0.0 \u2013 172.31.255.255\/12, qual a m\u00e1scara\r\nde rede padr\u00e3o nesse caso?","resposta":2585894,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"255.224.0.0","id":2585893,"corpo":"255.224.0.0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"255.240.0.0","id":2585894,"corpo":"255.240.0.0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"255.255.0.0","id":2585895,"corpo":"255.255.0.0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"255.255.255.240","id":2585896,"corpo":"255.255.255.240","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"255.255.255.224","id":2585897,"corpo":"255.255.255.224","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos protocolos s\u00e3o utilizados para realizar transmiss\u00e3o de chamadas telef\u00f4nicas e confer\u00eancias em redes IP. Na camada de aplica\u00e7\u00e3o do modelo de refer\u00eancia TCP\/IP, um dos protocolos utilizados com esse fim \u00e9 o SIP. O protocolo SIP","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751058,"hashId":"75f5edfd7ab643c3e38e7b224e3091f2","enunciado":"Diversos protocolos s\u00e3o utilizados para realizar transmiss\u00e3o\r\nde chamadas telef\u00f4nicas e confer\u00eancias em redes IP.\r\nNa camada de aplica\u00e7\u00e3o do modelo de refer\u00eancia TCP\/IP,\r\num dos protocolos utilizados com esse fim \u00e9 o SIP.\r\nO protocolo SIP","resposta":2585910,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imp\u00f5e o uso do codificador de v\u00eddeo QCIF H.261 para realizar confer\u00eancias.","id":2585908,"corpo":"imp\u00f5e o uso do codificador de v\u00eddeo QCIF H.261 para\r\nrealizar confer\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transmite mensagens de controle na mesma porta utilizada para transmitir os dados da m\u00eddia, como, por exemplo, voz codificada.","id":2585909,"corpo":"transmite mensagens de controle na mesma porta utilizada\r\npara transmitir os dados da m\u00eddia, como, por\r\nexemplo, voz codificada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui mecanismos para estabelecer, encerrar e gerenciar chamadas entre dois interlocutores via rede IP.","id":2585910,"corpo":"possui mecanismos para estabelecer, encerrar e gerenciar\r\nchamadas entre dois interlocutores via rede IP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera apenas sobre o protocolo TCP, em raz\u00e3o de n\u00e3o empregar mensagens de reconhecimento.","id":2585911,"corpo":"opera apenas sobre o protocolo TCP, em raz\u00e3o de\r\nn\u00e3o empregar mensagens de reconhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suporta v\u00e1rios tipos de codificadores de voz, por\u00e9m, na fase de estabelecimento de uma chamada, os interlocutores acordam o uso de um mesmo codificador de voz.","id":2585912,"corpo":"suporta v\u00e1rios tipos de codificadores de voz, por\u00e9m,\r\nna fase de estabelecimento de uma chamada, os interlocutores\r\nacordam o uso de um mesmo codificador\r\nde voz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Redes Locais de Computadores de uma determinada regi\u00e3o apresentam desempenho ruim em raz\u00e3o de descarte de pacotes em roteadores. Decidiu-se substituir os roteadores por outros com mesma velocidade de processamento, mas com buffers muito maiores. A substitui\u00e7\u00e3o dos roteadores ter\u00e1 as seguintes consequ\u00eancias:","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751065,"hashId":"127785795eec11c40d3f7f890d618d36","enunciado":"Redes Locais de Computadores de uma determinada regi\u00e3o\r\napresentam desempenho ruim em raz\u00e3o de descarte\r\nde pacotes em roteadores. Decidiu-se substituir os roteadores\r\npor outros com mesma velocidade de processamento,\r\nmas com buffers muito maiores.\r\nA substitui\u00e7\u00e3o dos roteadores ter\u00e1 as seguintes consequ\u00eancias:","resposta":2585947,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RTT e perda de pacote aumentar\u00e3o.","id":2585943,"corpo":"RTT e perda de pacote aumentar\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RTT reduzir\u00e1, e retransmiss\u00e3o de pacotes aumentar\u00e1.","id":2585944,"corpo":"RTT reduzir\u00e1, e retransmiss\u00e3o de pacotes aumentar\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RTT e perda de pacote reduzir\u00e3o.","id":2585945,"corpo":"RTT e perda de pacote reduzir\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RTT reduzir\u00e1, e perda de pacote aumentar\u00e1.","id":2585946,"corpo":"RTT reduzir\u00e1, e perda de pacote aumentar\u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RTT aumentar\u00e1, e perda de pacote diminuir\u00e1.","id":2585947,"corpo":"RTT aumentar\u00e1, e perda de pacote diminuir\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323492,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, as redes Metro Ethernet t\u00eam sido uma escolha de destaque pelas concession\u00e1rias, tanto pelo aspecto t\u00e9cnico quanto pelo econ\u00f4mico, considerando os servi\u00e7os demandados pela \u00e1rea corporativa e a crescente exig\u00eancia do mercado por baixos custos. Nesse sentido, Metro Ethernet consiste em uma rede que","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751076,"hashId":"b20addcfee7c8df70fd667dd1cd6dbbd","enunciado":"Atualmente, as redes Metro Ethernet t\u00eam sido uma escolha\r\nde destaque pelas concession\u00e1rias, tanto pelo aspecto\r\nt\u00e9cnico quanto pelo econ\u00f4mico, considerando os\r\nservi\u00e7os demandados pela \u00e1rea corporativa e a crescente\r\nexig\u00eancia do mercado por baixos custos.<\/p>\r\nNesse sentido, Metro Ethernet consiste em uma rede que","resposta":2586000,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa VPN\u00b4s para transmiss\u00e3o de voz por IP, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de dados que operam com base na comuta\u00e7\u00e3o de circuitos.","id":2585998,"corpo":"implementa VPN\u00b4s para transmiss\u00e3o de voz por IP,\r\nem substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de dados que operam com\r\nbase na comuta\u00e7\u00e3o de circuitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera em conformidade com o padr\u00e3o IEEE-802.11n, o que permite o funcionamento do backbone tanto em fibra \u00f3ptica como em suportes cabeados por meio do padr\u00e3o UTP.","id":2585999,"corpo":"opera em conformidade com o padr\u00e3o IEEE-802.11n,\r\no que permite o funcionamento do backbone tanto em\r\nfibra \u00f3ptica como em suportes cabeados por meio do\r\npadr\u00e3o UTP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interconecta LAN\u00b4s corporativas geograficamente distribu\u00eddas, incluindo WAN ou backbone operados pelo provedor de servi\u00e7os.","id":2586000,"corpo":"interconecta LAN\u00b4s corporativas geograficamente distribu\u00eddas,\r\nincluindo WAN ou backbone operados pelo\r\nprovedor de servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se baseia em comuta\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas, o que permite o uso otimizado dos recursos da rede nas velocidades de 1Gbps, 10 Gbps e 100 Gbps.","id":2586001,"corpo":"se baseia em comuta\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas, o que permite o\r\nuso otimizado dos recursos da rede nas velocidades\r\nde 1Gbps, 10 Gbps e 100 Gbps.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se baseia na tecnologia Power Line Communication, que possibilita a utiliza\u00e7\u00e3o das linhas de transmiss\u00e3o como suporte \u00e0 transfer\u00eancia de dados e voz.","id":2586002,"corpo":"se baseia na tecnologia Power Line Communication,\r\nque possibilita a utiliza\u00e7\u00e3o das linhas de transmiss\u00e3o\r\ncomo suporte \u00e0 transfer\u00eancia de dados e voz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prevenir os congestionamentos broadcast e outros efeitos colaterais indesejados das liga\u00e7\u00f5es em loop, foi criado o Spanning Tree Protocol (STP) pelo IEEE-802.1d, que utiliza um algoritmo Spanning Tree, baseado no fato de um switch ter mais de uma maneira de se comunicar com um n\u00f3. Nesse processo, esse protocolo determina o melhor caminho e bloqueia os outros, al\u00e9m de memorizar os outros caminhos, caso o caminho principal esteja indispon\u00edvel. Posteriormente, por meio do IEEE-802.1w, surgiu o Rapid Spanning Tree Protocol (RSTP), definindo regras para que os links alterem rapidamente o estado de encaminhamento, gerando mensagens BPDUs em vez de apenas retransmitir os BPDUs do Root. Nesse sentido, qual o principal objetivo do Rapid Spanning Tree Protocol (RSTP)?","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751077,"hashId":"b2be6db95eeca007e2e545240acd3e00","enunciado":"Para prevenir os congestionamentos broadcast e outros\r\nefeitos colaterais indesejados das liga\u00e7\u00f5es em loop, foi\r\ncriado o Spanning Tree Protocol (STP) pelo IEEE-802.1d,\r\nque utiliza um algoritmo Spanning Tree, baseado no fato\r\nde um switch ter mais de uma maneira de se comunicar\r\ncom um n\u00f3. Nesse processo, esse protocolo determina o\r\nmelhor caminho e bloqueia os outros, al\u00e9m de memorizar\r\nos outros caminhos, caso o caminho principal esteja\r\nindispon\u00edvel.\r\nPosteriormente, por meio do IEEE-802.1w, surgiu o\r\nRapid Spanning Tree Protocol (RSTP), definindo regras\r\npara que os links alterem rapidamente o estado de\r\nencaminhamento, gerando mensagens BPDUs em vez\r\nde apenas retransmitir os BPDUs do Root.\r\nNesse sentido, qual o principal objetivo do Rapid\r\nSpanning Tree Protocol (RSTP)?","resposta":2586004,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhorar o n\u00edvel de toler\u00e2ncia a falhas.","id":2586003,"corpo":"Melhorar o n\u00edvel de toler\u00e2ncia a falhas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar o tempo de converg\u00eancia da rede.","id":2586004,"corpo":"Melhorar o tempo de converg\u00eancia da rede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuir o n\u00edvel de broadcast.","id":2586005,"corpo":"Diminuir o n\u00edvel de broadcast.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminuir os dom\u00ednios de colis\u00e3o.","id":2586006,"corpo":"Diminuir os dom\u00ednios de colis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Otimizar o uso dos links de transmiss\u00e3o de pacotes.","id":2586007,"corpo":"Otimizar o uso dos links de transmiss\u00e3o de pacotes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos padr\u00f5es encontrados para as redes sem fio Wi-Fi consegue obter uma taxa de transmiss\u00e3o te\u00f3rica acima de 54 Mbps, atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica de diversidade denominada de MIMO (Multiple Input Multiple Output). Qual \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o desse padr\u00e3o?","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751078,"hashId":"70a90e9c497ff6a56d18a47daccaef97","enunciado":"Um dos padr\u00f5es encontrados para as redes sem fio Wi-Fi\r\nconsegue obter uma taxa de transmiss\u00e3o te\u00f3rica acima\r\nde 54 Mbps, atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica de\r\ndiversidade denominada de MIMO (Multiple Input Multiple\r\nOutput).\r\nQual \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o desse padr\u00e3o?","resposta":2586012,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IEEE 802.11b","id":2586008,"corpo":"IEEE 802.11b","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IEEE 802.11e","id":2586009,"corpo":"IEEE 802.11e","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IEEE 802.11g","id":2586010,"corpo":"IEEE 802.11g","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IEEE 802.11i","id":2586011,"corpo":"IEEE 802.11i","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IEEE 802.11n","id":2586012,"corpo":"IEEE 802.11n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia DWDM (Dense Wavelenght Divison Multiplexing) permitiu um grande aumento na capacidade de transmiss\u00e3o em fibras \u00f3pticas. Essa tecnologia","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751081,"hashId":"5c23c45b15299343b0ecf1618ba52e64","enunciado":"A tecnologia DWDM (Dense Wavelenght Divison\r\nMultiplexing) permitiu um grande aumento na capacidade\r\nde transmiss\u00e3o em fibras \u00f3pticas.\r\nEssa tecnologia","resposta":2586025,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a utiliza\u00e7\u00e3o de lasers sem estabilidade de temperatura.","id":2586023,"corpo":"permite a utiliza\u00e7\u00e3o de lasers sem estabilidade de\r\ntemperatura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite apenas ser implementada em liga\u00e7\u00f5es ponto- -multiponto.","id":2586024,"corpo":"permite apenas ser implementada em liga\u00e7\u00f5es ponto-\r\n-multiponto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessita de filtros banda estreita em suas estruturas.","id":2586025,"corpo":"necessita de filtros banda estreita em suas estruturas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 de implementa\u00e7\u00e3o mais simples do que a tecnologia CWDM.","id":2586026,"corpo":"\u00e9 de implementa\u00e7\u00e3o mais simples do que a tecnologia\r\nCWDM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 denominada de TDM (Multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o do tempo).","id":2586027,"corpo":"\u00e9 denominada de TDM (Multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o do\r\ntempo).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323493,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado sat\u00e9lite pode estar situado em uma \u00f3rbita LEO (\u00f3rbita baixa), MEO (\u00f3rbita m\u00e9dia) ou GEO (\u00f3rbita geoest\u00e1cion\u00e1ria). Cada \u00f3rbita apresenta caracter\u00edsticas diferentes das demais, sendo que a","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751088,"hashId":"9db3a63749f24aa7e37f206afef31d2c","enunciado":"Um determinado sat\u00e9lite pode estar situado em uma \u00f3rbita\r\nLEO (\u00f3rbita baixa), MEO (\u00f3rbita m\u00e9dia) ou GEO (\u00f3rbita\r\ngeoest\u00e1cion\u00e1ria).\r\nCada \u00f3rbita apresenta caracter\u00edsticas diferentes das demais,\r\nsendo que a","resposta":2586062,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GEO apresenta maior efeito Doppler do que a MEO e uma menor atenua\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o livre.","id":2586058,"corpo":"GEO apresenta maior efeito Doppler do que a MEO e\r\numa menor atenua\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o livre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GEO apresenta menor efeito Doppler do que a MEO e uma menor atenua\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o livre.","id":2586059,"corpo":"GEO apresenta menor efeito Doppler do que a MEO e\r\numa menor atenua\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o livre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LEO apresenta menor efeito Doppler do que a MEO e uma menor atenua\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre.","id":2586060,"corpo":"LEO apresenta menor efeito Doppler do que a MEO e\r\numa menor atenua\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LEO apresenta menor efeito Doppler do que a MEO e uma maior atenua\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre.","id":2586061,"corpo":"LEO apresenta menor efeito Doppler do que a MEO e\r\numa maior atenua\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LEO apresenta maior efeito Doppler do que a MEO e uma menor atenua\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre.","id":2586062,"corpo":"LEO apresenta maior efeito Doppler do que a MEO e\r\numa menor atenua\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323494,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399136,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacao-via-satelite"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, existem sistemas de sat\u00e9lite operando em faixas das bandas C, Ka e Ku. Cada uma dessas faixas de frequ\u00eancia apresenta diferen\u00e7as quanto aos fatores que influenciam a propaga\u00e7\u00e3o do sinal de comunic\u00e3o. Por exemplo, mantendo-se todas as demais condi\u00e7\u00f5es inalteradas, o sinal de comunica\u00e7\u00e3o em um sistema sat\u00e9lite propagado na banda C apresenta um efeito da","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751089,"hashId":"402220b343ac6a223dabe5941cc450b9","enunciado":"Atualmente, existem sistemas de sat\u00e9lite operando em\r\nfaixas das bandas C, Ka e Ku. Cada uma dessas faixas\r\nde frequ\u00eancia apresenta diferen\u00e7as quanto aos fatores\r\nque influenciam a propaga\u00e7\u00e3o do sinal de comunic\u00e3o. Por\r\nexemplo, mantendo-se todas as demais condi\u00e7\u00f5es inalteradas,\r\no sinal de comunica\u00e7\u00e3o em um sistema sat\u00e9lite\r\npropagado na banda C apresenta um efeito da","resposta":2586064,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o por chuva maior do que na banda Ka e menor do que na Ku.","id":2586063,"corpo":"atenua\u00e7\u00e3o por chuva maior do que na banda Ka e\r\nmenor do que na Ku.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o por chuva menor do que na banda Ka e Ku.","id":2586064,"corpo":"atenua\u00e7\u00e3o por chuva menor do que na banda Ka e Ku.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cintila\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica menor do que na banda Ka e maior do que na banda Ku.","id":2586065,"corpo":"cintila\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica menor do que na banda Ka e\r\nmaior do que na banda Ku.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cintila\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica menor do que na banda Ka e Ku.","id":2586066,"corpo":"cintila\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica menor do que na banda Ka e Ku.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cintila\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica maior do que na banda Ka e menor do que na banda Ku.","id":2586067,"corpo":"cintila\u00e7\u00e3o ionosf\u00e9rica maior do que na banda Ka e\r\nmenor do que na banda Ku.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323494,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399136,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacao-via-satelite"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/751089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura denominada de Container Virtual de Baixa Ordem, utilizada na forma\u00e7\u00e3o do M\u00f3dulo de Transporte S\u00edncrono (STM) de redes SDH, \u00e9 composta por um","provas":[{"id":22286,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2014-cesgranrio-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":751090,"hashId":"e7c83891b0379e042ee3d709f7695cf1","enunciado":"A estrutura denominada de Container Virtual de Baixa\r\nOrdem, utilizada na forma\u00e7\u00e3o do M\u00f3dulo de Transporte\r\nS\u00edncrono (STM) de redes SDH, \u00e9 composta por um","resposta":2586069,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"container de dados e um ponteiro de unidade administrativa","id":2586068,"corpo":"container de dados e um ponteiro de unidade administrativa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"container de dados e um cabe\u00e7alho de caminho (POH-Path Overhead)","id":2586069,"corpo":"container de dados e um cabe\u00e7alho de caminho\r\n(POH-Path Overhead)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"container de dados e um ponteiro de unidade tribut\u00e1ria","id":2586070,"corpo":"container de dados e um ponteiro de unidade tribut\u00e1ria","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunto de unidades tribut\u00e1rias intercaladas","id":2586071,"corpo":"conjunto de unidades tribut\u00e1rias intercaladas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de sinais da rede PDH","id":2586072,"corpo":"conjunto de sinais da rede PDH","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323494,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de soldagem a arco el\u00e9trico com prote\u00e7\u00e3o gasosa MIG\/MAG, avalie se \u00e9 correto afirmar que: I \u2013 Na soldagem utilizando processo MIG o g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o possu\u00ed somente a fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o da po\u00e7a de fus\u00e3o e pode interagir com a mesma para que o metal de solda resultante obtenha melhores propriedades mec\u00e2nicas; II \u2013 Na soldagem utilizando o processo MAG o g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o \u00fanica de prote\u00e7\u00e3o da po\u00e7a de fus\u00e3o contra\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00e3o de gases externos (como por exemplo, oxig\u00eanio e nitrog\u00eanio provenientes do ar atmosf\u00e9rico); III \u2013 O g\u00e1s arg\u00f4nio \u00e9 um dos gases que pode ser utilizado na soldagem MIG, pois tem fun\u00e7\u00e3o somente de prote\u00e7\u00e3o da po\u00e7a de fus\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22740,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765871,"hashId":"1a63ab3fd950b88d39052112c0749c5e","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de soldagem a arco el\u00e9trico com prote\u00e7\u00e3o gasosa MIG\/MAG, avalie se \u00e9 correto afirmar que:<\/p>\r\nI \u2013 Na soldagem utilizando processo MIG o g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o possu\u00ed somente a fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o da po\u00e7a de fus\u00e3o e pode interagir com a mesma para que o metal de solda resultante obtenha melhores propriedades mec\u00e2nicas;<\/p>\r\nII \u2013 Na soldagem utilizando o processo MAG o g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o \u00fanica de prote\u00e7\u00e3o da po\u00e7a de fus\u00e3o contra\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00e3o de gases externos (como por exemplo, oxig\u00eanio e nitrog\u00eanio provenientes do ar atmosf\u00e9rico);<\/p>\r\nIII \u2013 O g\u00e1s arg\u00f4nio \u00e9 um dos gases que pode ser utilizado na soldagem MIG, pois tem fun\u00e7\u00e3o somente de prote\u00e7\u00e3o da po\u00e7a de fus\u00e3o.<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2651219,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":2651218,"corpo":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":2651219,"corpo":"apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":2651220,"corpo":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":2651221,"corpo":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":2651222,"corpo":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325638,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a processo de soldagem arame tubular existem duas varia\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do processo: autoprotegido e com g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o. Por defini\u00e7\u00e3o, a soldagem por arame tubular autoprotegido \u00e9 aquela em que:","provas":[{"id":22740,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765872,"hashId":"a7d825066500f13fa0a57222f0e1d16f","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a processo de soldagem arame tubular existem duas varia\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do processo: autoprotegido e com g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o. Por defini\u00e7\u00e3o, a soldagem por arame tubular autoprotegido \u00e9 aquela em que:","resposta":2651227,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o para evitar ataque do ar atmosf\u00e9rico na po\u00e7a de fus\u00e3o.","id":2651223,"corpo":"h\u00e1 necessidade de g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o para evitar ataque do ar atmosf\u00e9rico na po\u00e7a de fus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toda prote\u00e7\u00e3o gasosa \u00e9 gerada pela fus\u00e3o do metal de adi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 no interior do consum\u00edvel de formato tubular.","id":2651224,"corpo":"toda prote\u00e7\u00e3o gasosa \u00e9 gerada pela fus\u00e3o do metal de adi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 no interior do consum\u00edvel de formato tubular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual por parte do soldador, pois o arco el\u00e9trico \u00e9 protegido pela pr\u00f3pria esc\u00f3ria que \u00e9 gerada durante a soldagem.","id":2651225,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual por parte do soldador, pois o arco el\u00e9trico \u00e9 protegido pela pr\u00f3pria esc\u00f3ria que \u00e9 gerada durante a soldagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio um soldador e sim um operador de soldagem.","id":2651226,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio um soldador e sim um operador de soldagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"toda prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e9 gerada pelo pr\u00f3prio fluxo contido no eletrodo.","id":2651227,"corpo":"toda prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e9 gerada pelo pr\u00f3prio fluxo contido no eletrodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325638,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o visual em cord\u00f5es de solda \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22740,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem","id":11924},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765873,"hashId":"e0a5f84cc446e153e15091160de6c331","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o visual em cord\u00f5es de solda \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2651230,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00e9cnica destrutiva e por isso \u00e9 utilizada somente durante a etapa de qualifica\u00e7\u00e3o do procedimento de soldagem.","id":2651228,"corpo":"\u00e9 uma t\u00e9cnica destrutiva e por isso \u00e9 utilizada somente durante a etapa de qualifica\u00e7\u00e3o do procedimento de soldagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada somente para qualifica\u00e7\u00e3o de soldadores.","id":2651229,"corpo":"\u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada somente para qualifica\u00e7\u00e3o de soldadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o n\u00e3o destrutivo utilizado para detec\u00e7\u00e3o de descontinuidades superficiais.","id":2651230,"corpo":"\u00e9 um m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o n\u00e3o destrutivo utilizado para detec\u00e7\u00e3o de descontinuidades superficiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o n\u00e3o destrutivo muito utilizado para detec\u00e7\u00e3o de defeitos internos em tubula\u00e7\u00f5es.","id":2651231,"corpo":"\u00e9 um m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o n\u00e3o destrutivo muito utilizado para detec\u00e7\u00e3o de defeitos internos em tubula\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o destrutivo aplicado somente para inspe\u00e7\u00e3o de caldeiras.","id":2651232,"corpo":"\u00e9 um m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o destrutivo aplicado somente para inspe\u00e7\u00e3o de caldeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325638,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem","id":11925}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando utilizamos o paqu\u00edmetro, frequentemente \u00e9 preciso realizar o c\u00e1lculo da aproxima\u00e7\u00e3o ou sensibilidade do instrumento, ou seja, a menor medida linear que este instrumento tem sensibilidade para medir. Sabendo que para um paqu\u00edmetro especial a menor divis\u00e3o da escala principal \u00e9 1 mil\u00edmetro, o n\u00famero de divis\u00f5es do n\u00f4nio (ou Vernier) s\u00e3o 25 e que na equa\u00e7\u00e3o usada para o c\u00e1lculo da sensibilidade o valor da sensibilidade \u00e9 obtido dividindo a menor divis\u00e3o da escala principal pelo n\u00famero de divis\u00f5es do n\u00f4nio (ou Vernier), podemos afirmar que a sensibilidade do paqu\u00edmetro \u00e9 de:","provas":[{"id":22741,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem","id":11925},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-usinagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765887,"hashId":"e95744fee130d6bd6ed1ee6302b2fedd","enunciado":"Quando utilizamos o paqu\u00edmetro, frequentemente \u00e9 preciso realizar o c\u00e1lculo da aproxima\u00e7\u00e3o ou sensibilidade do instrumento, ou seja, a menor medida linear que este instrumento tem sensibilidade para medir. Sabendo que para um paqu\u00edmetro especial a menor divis\u00e3o da escala principal \u00e9 1 mil\u00edmetro, o n\u00famero de divis\u00f5es do n\u00f4nio (ou Vernier) s\u00e3o 25 e que na equa\u00e7\u00e3o usada para o c\u00e1lculo da sensibilidade o valor da sensibilidade \u00e9 obtido dividindo a menor divis\u00e3o da escala principal pelo n\u00famero de divis\u00f5es do n\u00f4nio (ou Vernier), podemos afirmar que a sensibilidade do paqu\u00edmetro \u00e9 de:","resposta":2651300,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,05 mil\u00edmetro.","id":2651298,"corpo":"0,05 mil\u00edmetro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,01 mil\u00edmetro.","id":2651299,"corpo":"0,01 mil\u00edmetro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,04 mil\u00edmetro.","id":2651300,"corpo":"0,04 mil\u00edmetro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,005 mil\u00edmetro.","id":2651301,"corpo":"0,005 mil\u00edmetro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,004 mil\u00edmetro.","id":2651302,"corpo":"0,004 mil\u00edmetro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325639,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem","id":11925}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da velocidade de corte nos movimentos rotativos \u00e9 obtido pelo produto entre o di\u00e2metro da pe\u00e7a ou da ferramenta (em metros), o n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es por minuto da pe\u00e7a ou ferramenta (em rpm, abrevia\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00f5es por minuto) e a constante &#960; (igual a 3,14). Sabendo que uma ferramenta possu\u00ed 4 mil\u00edmetros de di\u00e2metro e gira \u00e0 500 rpm, a velocidade de corte desta fresa \u00e9 de:","provas":[{"id":22741,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem","id":11925},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-instrutor-de-treinamento-area-usinagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Instrutor de Treinamento - \u00c1rea Usinagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765893,"hashId":"52dfa0b2abf1bd4e7ab1d122f6cda7d5","enunciado":"O valor da velocidade de corte nos movimentos rotativos \u00e9 obtido pelo produto entre o di\u00e2metro da pe\u00e7a ou da ferramenta (em metros), o n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es por minuto da pe\u00e7a ou ferramenta (em rpm, abrevia\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00f5es por minuto) e a constante &#960; (igual a 3,14). Sabendo que uma ferramenta possu\u00ed 4 mil\u00edmetros de di\u00e2metro e gira \u00e0 500 rpm, a velocidade de corte desta fresa \u00e9 de:","resposta":2651331,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,00 metros por minuto.","id":2651328,"corpo":"7,00 metros por minuto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,32 metros por minuto.","id":2651329,"corpo":"8,32 metros por minuto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,02 metros por minuto.","id":2651330,"corpo":"5,02 metros por minuto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,28 metros por minuto.","id":2651331,"corpo":"6,28 metros por minuto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,14 metros por minuto.","id":2651332,"corpo":"3,14 metros por minuto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325639,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de corte a g\u00e1s em pe\u00e7as de formadas por a\u00e7o-liga apresenta vantagens e desvantagens. Constitui uma desvantagem desse procedimento:","provas":[{"id":22742,"cargo":{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-macariqueiro","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Ma\u00e7ariqueiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765905,"hashId":"0ce4aa5ebccac81b6450554e8ed72065","enunciado":"O uso de corte a g\u00e1s em pe\u00e7as de formadas por a\u00e7o-liga apresenta vantagens e desvantagens. Constitui uma desvantagem desse procedimento:","resposta":2651388,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cilindros de g\u00e1s s\u00e3o pesados e de dif\u00edcil manuseio.","id":2651388,"corpo":"Os cilindros de g\u00e1s s\u00e3o pesados e de dif\u00edcil manuseio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indisponibilidade de diferentes tipos de gases combust\u00edveis.","id":2651389,"corpo":"Indisponibilidade de diferentes tipos de gases combust\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica \u00e9 de dif\u00edcil aprendizagem, pois possui muitos aspectos vari\u00e1veis.","id":2651390,"corpo":"A t\u00e9cnica \u00e9 de dif\u00edcil aprendizagem, pois possui muitos aspectos vari\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O oxicorte possui custo elevado.","id":2651391,"corpo":"O oxicorte possui custo elevado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O equipamento \u00e9 de dif\u00edcil regulagem.","id":2651392,"corpo":"O equipamento \u00e9 de dif\u00edcil regulagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325640,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Ma\u00e7ariqueiro","oab":false,"nome":"Ma\u00e7ariqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400339,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-macariqueiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a opera\u00e7\u00e3o de corte a g\u00e1s, leia atentamente as afirmativas abaixo. (I) Antes de abrir as v\u00e1lvulas, o operador deve pr\u00e9-ajustar a press\u00e3o de trabalho. (II) Em caso de retrocesso de chama durante o corte, o operador deve, imediatamente, largar o ma\u00e7arico no ch\u00e3o. (III) Para apagar a chama, o operador deve primeiramente fechar o cilindro de acetileno e, ap\u00f3s, o de oxig\u00eanio. Assinale:","provas":[{"id":22742,"cargo":{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-macariqueiro","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Ma\u00e7ariqueiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765907,"hashId":"dca9faf0691fa69d4ff386deccc4a699","enunciado":"Sobre a opera\u00e7\u00e3o de corte a g\u00e1s, leia atentamente as afirmativas abaixo.<\/p>\r\n(I) Antes de abrir as v\u00e1lvulas, o operador deve pr\u00e9-ajustar a press\u00e3o de trabalho.<\/p>\r\n(II) Em caso de retrocesso de chama durante o corte, o operador deve, imediatamente, largar o ma\u00e7arico no ch\u00e3o.<\/p>\r\n(III) Para apagar a chama, o operador deve primeiramente fechar o cilindro de acetileno e, ap\u00f3s, o de oxig\u00eanio.<\/p>\r\nAssinale:","resposta":2651400,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I for verdadeira.","id":2651398,"corpo":"se somente a afirmativa I for verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II for verdadeira.","id":2651399,"corpo":"se somente a afirmativa II for verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III for verdadeira.","id":2651400,"corpo":"se somente a afirmativa III for verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II forem verdadeiras.","id":2651401,"corpo":"se somente as afirmativas I e II forem verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III forem verdadeiras.","id":2651402,"corpo":"se somente as afirmativas I e III forem verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325640,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Ma\u00e7ariqueiro","oab":false,"nome":"Ma\u00e7ariqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400339,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-macariqueiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de um corte a g\u00e1s, ser\u00e1 queimado 2m3 de acetileno. Assim, a quantidade de oxig\u00eanio adquirida pela chama do ar ambiente \u00e9 de:","provas":[{"id":22742,"cargo":{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-macariqueiro","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Ma\u00e7ariqueiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765911,"hashId":"7bd44065debc7982395750932cc1a3be","enunciado":"Na execu\u00e7\u00e3o de um corte a g\u00e1s, ser\u00e1 queimado 2m<SUP>3<\/SUP> de acetileno. Assim, a quantidade de oxig\u00eanio adquirida pela chama do ar ambiente \u00e9 de:","resposta":2651419,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0m3","id":2651418,"corpo":"2,0m<SUP>3<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0m3","id":2651419,"corpo":"3,0m<SUP>3<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0m3","id":2651420,"corpo":"4,0m<SUP>3<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0m3","id":2651421,"corpo":"5,0m<SUP>3<\/SUP>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,0m3","id":2651422,"corpo":"6,0m<SUP>3<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325640,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Ma\u00e7ariqueiro","oab":false,"nome":"Ma\u00e7ariqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400339,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-macariqueiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas abaixo, s\u00e3o apresentadas medidas para preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios na realiza\u00e7\u00e3o de cortes a g\u00e1s, EXCETO:","provas":[{"id":22742,"cargo":{"descricao":"Ma\u00e7ariqueiro","id":11926},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-macariqueiro","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Ma\u00e7ariqueiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765914,"hashId":"e2fca327f08258bf611a7eeaf7c88152","enunciado":"Nas alternativas abaixo, s\u00e3o apresentadas medidas para preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios na realiza\u00e7\u00e3o de cortes a g\u00e1s, EXCETO:","resposta":2651437,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nunca deve ser utilizado \u00f3leo ou graxa pr\u00f3ximo aos equipamentos de oxig\u00eanio.","id":2651433,"corpo":"nunca deve ser utilizado \u00f3leo ou graxa pr\u00f3ximo aos equipamentos de oxig\u00eanio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terminado o trabalho de corte, todas as v\u00e1lvulas dos cilindros empregados devem ser fechadas.","id":2651434,"corpo":"terminado o trabalho de corte, todas as v\u00e1lvulas dos cilindros empregados devem ser fechadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nunca lubrificar qualquer pe\u00e7a que tenha contato com o oxig\u00eanio puro.","id":2651435,"corpo":"nunca lubrificar qualquer pe\u00e7a que tenha contato com o oxig\u00eanio puro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vazamentos de g\u00e1s nunca podem ser testados com chama.","id":2651436,"corpo":"vazamentos de g\u00e1s nunca podem ser testados com chama.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nunca manter a chave na v\u00e1lvula do cilindro.","id":2651437,"corpo":"nunca manter a chave na v\u00e1lvula do cilindro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325640,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Ma\u00e7ariqueiro","oab":false,"nome":"Ma\u00e7ariqueiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400339,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-macariqueiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/765914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do solo de uma \u00e1rea para implanta\u00e7\u00e3o de uma lavoura de feijoeiro comum Phaseolus vulgaris apresentou os seguintes resultados: Considerando a eleva\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o por bases do solo ideal para o feijoeiro de 60%, um PRNT do calc\u00e1rio de 100% e uma profundidade efetiva de a\u00e7\u00e3o do corretivo de 20 cm, a dosagem do calc\u00e1rio, em t\/h\u00e1, ser\u00e1 de","provas":[{"id":22745,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":765915,"hashId":"1bd9c5357ceaaf84519a14f95a3e0bad","enunciado":"<P>A an\u00e1lise do solo de uma \u00e1rea para implanta\u00e7\u00e3o de uma lavoura de feijoeiro comum Phaseolus vulgaris apresentou os seguintes resultados:<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22745\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a eleva\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o por bases do solo ideal para o feijoeiro de 60%, um PRNT do calc\u00e1rio de 100% e uma profundidade efetiva de a\u00e7\u00e3o do corretivo de 20 cm, a dosagem do calc\u00e1rio, em t\/h\u00e1, ser\u00e1 de<\/P>","resposta":2651440,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5.","id":2651438,"corpo":"1,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,63.","id":2651439,"corpo":"0,63.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,33.","id":2651440,"corpo":"1,33.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,26.","id":2651441,"corpo":"1,26.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,456.","id":2651442,"corpo":"0,456.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325641,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/765915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estacas de madeira s\u00e3o de pouco uso, por\u00e9m utilizadas em regi\u00f5es onde h\u00e1 abund\u00e2ncia de madeira de lei extra\u00edda conforme legisla\u00e7\u00e3o ambiental e devem ser consideradas para obras de \u201cpouca\u201d solicita\u00e7\u00e3o. Para essa execu\u00e7\u00e3o, deve-se considerar os seguintes aspectos, EXCETO:","provas":[{"id":22746,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":765924,"hashId":"8f9b1711f7a086ee4add6c876de76324","enunciado":"As estacas de madeira s\u00e3o de pouco uso, por\u00e9m utilizadas em regi\u00f5es onde h\u00e1 abund\u00e2ncia de madeira de lei extra\u00edda\r\nconforme legisla\u00e7\u00e3o ambiental e devem ser consideradas para obras de \u201cpouca\u201d solicita\u00e7\u00e3o. Para essa execu\u00e7\u00e3o,\r\ndeve-se considerar os seguintes aspectos, EXCETO:","resposta":2651487,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprimento da estaca pode atingir 8,0 metros.","id":2651483,"corpo":"O comprimento da estaca pode atingir 8,0 metros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para solos resistentes a ponta da estaca deve receber ponteira de a\u00e7o.","id":2651484,"corpo":"Para solos resistentes a ponta da estaca deve receber ponteira de a\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O topo da estaca deve estar devidamente protegido durante a escava\u00e7\u00e3o.","id":2651485,"corpo":"O topo da estaca deve estar devidamente protegido durante a escava\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O eixo da estaca deve estar totalmente inserido em todas as se\u00e7\u00f5es da estaca.","id":2651486,"corpo":"O eixo da estaca deve estar totalmente inserido em todas as se\u00e7\u00f5es da estaca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estaca de madeira deve ser arrasada sempre acima do n\u00edvel da \u00e1gua permanente.","id":2651487,"corpo":"A estaca de madeira deve ser arrasada sempre acima do n\u00edvel da \u00e1gua permanente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325642,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/765924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma das fases iniciais do tratamento de esgotos \u00e9 o gradeamento, que tem papel fundamental no processo. O gradeamento destina-se \u00e0 _________________________ de mat\u00e9ria em suspens\u00e3o ou em flutua\u00e7\u00e3o no esgoto que, pela sua dimens\u00e3o, pode ser retida _________________________ de uma grade. A depura\u00e7\u00e3o obtida com este processo limita-se \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de _________________________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":22746,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":765926,"hashId":"56b6605a6397075ad0e2c12d3f542c00","enunciado":"\u201cUma das fases iniciais do tratamento de esgotos \u00e9 o gradeamento, que tem papel fundamental no processo. O\r\ngradeamento destina-se \u00e0 _________________________ de mat\u00e9ria em suspens\u00e3o ou em flutua\u00e7\u00e3o no esgoto que,\r\npela sua dimens\u00e3o, pode ser retida _________________________ de uma grade. A depura\u00e7\u00e3o obtida com este\r\nprocesso limita-se \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de _________________________________.\u201d Assinale a alternativa que completa\r\ncorreta e sequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2651497,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o da parcela \/ mecanicamente entre as barras \/ vegetais grosseiros, apenas","id":2651493,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o da parcela \/ mecanicamente entre as barras \/ vegetais grosseiros, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o total \/ mecanicamente ap\u00f3s a passagem das barras \/ vegetais grosseiros, apenas","id":2651494,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o total \/ mecanicamente ap\u00f3s a passagem das barras \/ vegetais grosseiros, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o total \/ eletricamente entre as barras \/ trapos, estopas, detritos vegetais, peda\u00e7os de madeira, animais mortos, dentre outros","id":2651495,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o total \/ eletricamente entre as barras \/ trapos, estopas, detritos vegetais, peda\u00e7os de madeira, animais mortos,\r\ndentre outros","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compacta\u00e7\u00e3o total \/ sob press\u00e3o hidr\u00e1ulica entre as barras \/ trapos, estopas, detritos vegetais, peda\u00e7os de madeira, animais mortos, dentre outros","id":2651496,"corpo":"compacta\u00e7\u00e3o total \/ sob press\u00e3o hidr\u00e1ulica entre as barras \/ trapos, estopas, detritos vegetais, peda\u00e7os de madeira,\r\nanimais mortos, dentre outros","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o da parcela \/ mecanicamente entre as barras \/ trapos, estopas, detritos vegetais, peda\u00e7os de madeira, animais mortos, dentre outros","id":2651497,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o da parcela \/ mecanicamente entre as barras \/ trapos, estopas, detritos vegetais, peda\u00e7os de madeira,\r\nanimais mortos, dentre outros","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325642,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/765926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os seguintes termos \u00e0s respectivas defini\u00e7\u00f5es. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22746,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":765930,"hashId":"5b9748c39ef3f65ff1823b2222afee10","enunciado":"<P>Relacione os seguintes termos \u00e0s respectivas defini\u00e7\u00f5es.<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22746\/2.gif><\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2651514,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":2651513,"corpo":"1, 2, 3, 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2","id":2651514,"corpo":"1, 4, 3, 2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4","id":2651515,"corpo":"2, 1, 3, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4","id":2651516,"corpo":"2, 3, 1, 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1","id":2651517,"corpo":"2, 4, 3, 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325642,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/765930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es antropol\u00f3gicas \u00e9ticas implicadas na discuss\u00e3o ecol\u00f3gica formulam cr\u00edticas \u00e0 tradicional teologia da cria\u00e7\u00e3o, principalmente no que se refere ao \u201cdominai a terra e submetei os animais\u201d (Gn 1, 28). A interpreta\u00e7\u00e3o tradicional dada ao papel do ser humano na cria\u00e7\u00e3o serviu de justificativa para um dom\u00ednio explorador dos recursos naturais. Acerca da \u00e9tica no contexto ambiental, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":22747,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Engenheiro Florestal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":765932,"hashId":"f0c67ddf5587e1978c6342fb2c4bd996","enunciado":"As quest\u00f5es antropol\u00f3gicas \u00e9ticas implicadas na discuss\u00e3o ecol\u00f3gica formulam cr\u00edticas \u00e0 tradicional teologia da\r\ncria\u00e7\u00e3o, principalmente no que se refere ao \u201cdominai a terra e submetei os animais\u201d (Gn 1, 28). A interpreta\u00e7\u00e3o\r\ntradicional dada ao papel do ser humano na cria\u00e7\u00e3o serviu de justificativa para um dom\u00ednio explorador dos recursos\r\nnaturais. Acerca da \u00e9tica no contexto ambiental, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2651523,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cole\u00e7\u00e3o de acessos \u00e9 rotineiramente utilizada para prop\u00f3sitos de pesquisa, caracteriza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de materiais, multiplicando-se de acordo com a demanda e regenerando-se periodicamente.","id":2651523,"corpo":"A cole\u00e7\u00e3o de acessos \u00e9 rotineiramente utilizada para prop\u00f3sitos de pesquisa, caracteriza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais, multiplicando-se de acordo com a demanda e regenerando-se periodicamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a compreens\u00e3o comum e tradicional, a \u00e9tica diz respeito apenas \u00e0 realidade humana, referindo-se a valores, bens e normas implicadas no interc\u00e2mbio entre humanos. As realidades naturais recebem considera\u00e7\u00e3o moral, enquanto respondem a interesses humanos.","id":2651524,"corpo":"Para a compreens\u00e3o comum e tradicional, a \u00e9tica diz respeito apenas \u00e0 realidade humana, referindo-se a valores,\r\nbens e normas implicadas no interc\u00e2mbio entre humanos. As realidades naturais recebem considera\u00e7\u00e3o moral,\r\nenquanto respondem a interesses humanos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vida n\u00e3o pode ser reduzida \u00e0 pura realidade biol\u00f3gica bruta e isolada, pois, essencialmente, apresenta dinamismo vital, transitando como fluxos energ\u00e9ticos entre os seres vivos de um nicho ecol\u00f3gico. A vida depende de processos interdependentes e inter-relacionados em equil\u00edbrio.","id":2651525,"corpo":"A vida n\u00e3o pode ser reduzida \u00e0 pura realidade biol\u00f3gica bruta e isolada, pois, essencialmente, apresenta dinamismo\r\nvital, transitando como fluxos energ\u00e9ticos entre os seres vivos de um nicho ecol\u00f3gico. A vida depende de processos\r\ninterdependentes e inter-relacionados em equil\u00edbrio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00fanica atitude humana condizente frente \u00e0 fragilidade da vida \u00e9 o cuidado que supera a pura perspectiva da justi\u00e7a e dos direitos. O sujeito moral da \u00e9tica ecol\u00f3gica precisa desenvolver o modo de ser do cuidado, que corrige e completa o modo de ser do trabalho, que interv\u00e9m na natureza para satisfazer as necessidades humanas b\u00e1sicas.","id":2651526,"corpo":"A \u00fanica atitude humana condizente frente \u00e0 fragilidade da vida \u00e9 o cuidado que supera a pura perspectiva da justi\u00e7a e\r\ndos direitos. O sujeito moral da \u00e9tica ecol\u00f3gica precisa desenvolver o modo de ser do cuidado, que corrige e\r\ncompleta o modo de ser do trabalho, que interv\u00e9m na natureza para satisfazer as necessidades humanas b\u00e1sicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O objeto moral da \u00e9tica ecol\u00f3gica \u00e9 a vida em seu sentido mais amplo. A vida, al\u00e9m de ser considerada o milagre da natureza, diante do qual os humanos devem mostrar admira\u00e7\u00e3o e respeito, \u00e9 fruto de um processo evolutivo de milh\u00f5es de anos e reproduz-se continuamente com a colabora\u00e7\u00e3o de fatores abi\u00f3ticos e bi\u00f3ticos, que est\u00e3o em equil\u00edbrio nos ecossistemas. A pr\u00f3pria vida cria condi\u00e7\u00f5es para se reproduzir.","id":2651527,"corpo":"O objeto moral da \u00e9tica ecol\u00f3gica \u00e9 a vida em seu sentido mais amplo. A vida, al\u00e9m de ser considerada o milagre da\r\nnatureza, diante do qual os humanos devem mostrar admira\u00e7\u00e3o e respeito, \u00e9 fruto de um processo evolutivo de\r\nmilh\u00f5es de anos e reproduz-se continuamente com a colabora\u00e7\u00e3o de fatores abi\u00f3ticos e bi\u00f3ticos, que est\u00e3o em\r\nequil\u00edbrio nos ecossistemas. A pr\u00f3pria vida cria condi\u00e7\u00f5es para se reproduzir.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325643,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sociologia do Desenvolvimento Rural","oab":false,"nome":"Sociologia do Desenvolvimento Rural","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411516,"slug":"engenharia-florestal-sociologia-do-desenvolvimento-rural"}],"slug":"engenharia-florestal\/765932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento da toxoplasmose \u00e9, ainda, um assunto controverso. As drogas efetivas s\u00e3o poucas e bastante t\u00f3xicas nas doses requeridas para o tratamento. A quimioterapia tem car\u00e1ter sobretudo supressivo, agindo sobre as formas que est\u00e3o em fase proliferativa. Entre as drogas dispon\u00edveis, est\u00e3o as dos grupos dos(as)","provas":[{"id":22748,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":765941,"hashId":"e96af3a0c8c8cac8a29848fa0a311869","enunciado":"O tratamento da toxoplasmose \u00e9, ainda, um assunto controverso. As drogas efetivas s\u00e3o poucas e bastante t\u00f3xicas\r\nnas doses requeridas para o tratamento. A quimioterapia tem car\u00e1ter sobretudo supressivo, agindo sobre as formas\r\nque est\u00e3o em fase proliferativa. Entre as drogas dispon\u00edveis, est\u00e3o as dos grupos dos(as)","resposta":2651571,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corticoides.","id":2651568,"corpo":"corticoides.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinolonas.","id":2651569,"corpo":"quinolonas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2651570,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22748\/3.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloqueador dos canais de c\u00e1lcio.","id":2651571,"corpo":"Bloqueador dos canais de c\u00e1lcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibidor da enzima conversora de angiotensina.","id":2651572,"corpo":"Inibidor da enzima conversora de angiotensina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325644,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/765941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDentre o arsenal farmac\u00eautico usado para o tratamento da ascarid\u00edase, h\u00e1 um que possui como mecanismo de a\u00e7\u00e3o o fato de ser antagonista do \u00e1cido gama-aminobut\u00edrico que se encontra amplamente distribu\u00eddo nas jun\u00e7\u00f5es neuromusculares dos nematoides, onde funciona como um dos neurotransmissores.\u201d Trata-se de","provas":[{"id":22748,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":765942,"hashId":"4262cae227a99fd89971e419da35cdd4","enunciado":"\u201cDentre o arsenal farmac\u00eautico usado para o tratamento da ascarid\u00edase, h\u00e1 um que possui como mecanismo de a\u00e7\u00e3o\r\no fato de ser antagonista do \u00e1cido gama-aminobut\u00edrico que se encontra amplamente distribu\u00eddo nas jun\u00e7\u00f5es\r\nneuromusculares dos nematoides, onde funciona como um dos neurotransmissores.\u201d Trata-se de","resposta":2651573,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"piperazina.","id":2651573,"corpo":"piperazina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"albendazol.","id":2651574,"corpo":"albendazol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mebendazol.","id":2651575,"corpo":"mebendazol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praziquantel.","id":2651576,"corpo":"praziquantel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metronidazol.","id":2651577,"corpo":"metronidazol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325644,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/765942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O metabolismo de primeira passagem de um f\u00e1rmaco, um dos conceitos b\u00e1sicos de farmacologia, pode ser descrito como o(a)","provas":[{"id":22748,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":765945,"hashId":"288512e7416c391103ec35414096ac96","enunciado":"O metabolismo de primeira passagem de um f\u00e1rmaco, um dos conceitos b\u00e1sicos de farmacologia, pode ser descrito\r\ncomo o(a)","resposta":2651591,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantidade de f\u00e1rmaco acumulado entre a primeira dose e o tempo de quatro meias vidas do f\u00e1rmaco.","id":2651588,"corpo":"quantidade de f\u00e1rmaco acumulado entre a primeira dose e o tempo de quatro meias vidas do f\u00e1rmaco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo em que o f\u00e1rmaco precisa para atingir a concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima necess\u00e1ria para produzir o efeito desejado.","id":2651589,"corpo":"tempo em que o f\u00e1rmaco precisa para atingir a concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima necess\u00e1ria para produzir o efeito desejado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre a quantidade de f\u00e1rmaco absorvida e o f\u00e1rmaco excretado, calculado a partir da sua primeira detec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou fecal.","id":2651590,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o entre a quantidade de f\u00e1rmaco absorvida e o f\u00e1rmaco excretado, calculado a partir da sua primeira detec\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria ou fecal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metabolismo do f\u00e1rmaco ap\u00f3s a sua administra\u00e7\u00e3o na parede intestinal; sistema porta hep\u00e1tico ou no f\u00edgado antes\nque ele alcance a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":2651591,"corpo":"metabolismo do f\u00e1rmaco ap\u00f3s a sua administra\u00e7\u00e3o na parede intestinal; sistema porta hep\u00e1tico ou no f\u00edgado antes\nque ele alcance a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o do corpo ap\u00f3s ser administrada a primeira dose de um f\u00e1rmaco: h\u00e1 uma maior taxa de elimina\u00e7\u00e3o que diminuir\u00e1 at\u00e9 n\u00edveis basais conforme outras doses s\u00e3o administradas.","id":2651592,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o do corpo ap\u00f3s ser administrada a primeira dose de um f\u00e1rmaco: h\u00e1 uma maior taxa de elimina\u00e7\u00e3o que\r\ndiminuir\u00e1 at\u00e9 n\u00edveis basais conforme outras doses s\u00e3o administradas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325644,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/765945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma afasia pertencente ao sistema de classifica\u00e7\u00e3o de Luria.","provas":[{"id":22751,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"},{"id":22752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fonoaudiologo-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":766025,"hashId":"58903e98045a408aa3d6af7a1d77bbad","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta uma afasia pertencente ao sistema de classifica\u00e7\u00e3o de Luria.","resposta":2651782,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afasia de broca.","id":2651778,"corpo":"Afasia de broca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afasia de Wernicke.","id":2651779,"corpo":"Afasia de Wernicke.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afasia de condu\u00e7\u00e3o.","id":2651780,"corpo":"Afasia de condu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afasia transcortical motora.","id":2651781,"corpo":"Afasia transcortical motora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afasia motora aferente (apr\u00e1xica).","id":2651782,"corpo":"Afasia motora aferente (apr\u00e1xica).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325662,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/766025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A textura catacl\u00e1stica \u00e9 tipicamente encontrada em","provas":[{"id":22753,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-geologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Ge\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":766035,"hashId":"525f29d5ce83f29b51c80c9f11de1395","enunciado":"A textura catacl\u00e1stica \u00e9 tipicamente encontrada em","resposta":2651830,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"milonitos.","id":2651828,"corpo":"milonitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leques aluviais.","id":2651829,"corpo":"leques aluviais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brechas de falha.","id":2651830,"corpo":"brechas de falha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dobras sim\u00e9tricas.","id":2651831,"corpo":"dobras sim\u00e9tricas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bacias indeformadas.","id":2651832,"corpo":"bacias indeformadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/766035","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas metais n\u00e3o ferrosos leves.","provas":[{"id":22753,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-geologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Ge\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":766037,"hashId":"ba590fcb96fd843ec3d56d03d2867b69","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta apenas metais n\u00e3o ferrosos leves.","resposta":2651842,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9sio e l\u00edtio.","id":2651838,"corpo":"C\u00e9sio e l\u00edtio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobalto e volfr\u00e2mio.","id":2651839,"corpo":"Cobalto e volfr\u00e2mio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ouro, prata e platina.","id":2651840,"corpo":"Ouro, prata e platina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobre, zinco e estanho.","id":2651841,"corpo":"Cobre, zinco e estanho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio, tit\u00e2nio e ber\u00edlio.","id":2651842,"corpo":"Magn\u00e9sio, tit\u00e2nio e ber\u00edlio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/766037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fluxo de lama, soliflux\u00e3o e rastejo s\u00e3o subdivis\u00f5es de movimentos do tipo","provas":[{"id":22753,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-geologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Ge\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":766040,"hashId":"5dde62a3cef46a43cca55f0795d185a7","enunciado":"Fluxo de lama, soliflux\u00e3o e rastejo s\u00e3o subdivis\u00f5es de movimentos do tipo","resposta":2651857,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quedas.","id":2651853,"corpo":"quedas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexos.","id":2651854,"corpo":"complexos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperpicnais.","id":2651855,"corpo":"hiperpicnais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escorregamentos.","id":2651856,"corpo":"escorregamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corridas de massa.","id":2651857,"corpo":"corridas de massa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/766040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, estimou-se que 5,2% dos \u00f3bitos mundiais seriam atribu\u00eddos ao diabetes, tornando essa patologia a quinta principal causa de morte. Sobre o diabetes mellitus, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":22754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":766041,"hashId":"70832a2e36e7a1d33432163d96ba7326","enunciado":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, estimou-se que 5,2% dos \u00f3bitos mundiais seriam atribu\u00eddos ao diabetes, tornando essa\r\npatologia a quinta principal causa de morte. Sobre o diabetes mellitus, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":2651860,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o no controle da obesidade, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia e sedentarismo previnem o surgimento dessa doen\u00e7a.","id":2651858,"corpo":"interven\u00e7\u00e3o no controle da obesidade, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemia e sedentarismo previnem o surgimento\r\ndessa doen\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sua frequ\u00eancia est\u00e1 assumindo propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas na maioria dos pa\u00edses, principalmente nos pa\u00edses em desenvolvimento.","id":2651859,"corpo":"a sua frequ\u00eancia est\u00e1 assumindo propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas na maioria dos pa\u00edses, principalmente nos pa\u00edses em\r\ndesenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medidas de combate ao tabagismo auxiliam na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a cardiovascular, por\u00e9m, sem nenhum impacto no controle do diabetes.","id":2651860,"corpo":"medidas de combate ao tabagismo auxiliam na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a cardiovascular, por\u00e9m, sem nenhum impacto\r\nno controle do diabetes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00f5es no estilo de vida, com \u00eanfase em alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica, reduzem a incid\u00eancia de diabetes tipo 2.","id":2651861,"corpo":"interven\u00e7\u00f5es no estilo de vida, com \u00eanfase em alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica, reduzem a\r\nincid\u00eancia de diabetes tipo 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o bom controle metab\u00f3lico previne o surgimento ou retarda a progress\u00e3o de suas complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas, particularmente as microangiopatias.","id":2651862,"corpo":"o bom controle metab\u00f3lico previne o surgimento ou retarda a progress\u00e3o de suas complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas,\r\nparticularmente as microangiopatias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/766041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos essenciais no tratamento do diabetes mellitus tipo 2 (DM2) \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis glic\u00eamicos t\u00e3o pr\u00f3ximos da normalidade quanto alcan\u00e7ado na pr\u00e1tica cl\u00ednica. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do DM2, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":22754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":766044,"hashId":"b9bbdd576a86ce60cdb8cf4cfa2f6f44","enunciado":"Um dos objetivos essenciais no tratamento do diabetes mellitus tipo 2 (DM2) \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis glic\u00eamicos t\u00e3o\r\npr\u00f3ximos da normalidade quanto alcan\u00e7ado na pr\u00e1tica cl\u00ednica. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do DM2, assinale a afirmativa\r\nINCORRETA.","resposta":2651873,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As combina\u00e7\u00f5es de doses fixas nas prepara\u00e7\u00f5es pr\u00e9-misturadas de insulina constituem uma maneira complexa de introdu\u00e7\u00e3o de insulinoterapia.","id":2651873,"corpo":"As combina\u00e7\u00f5es de doses fixas nas prepara\u00e7\u00f5es pr\u00e9-misturadas de insulina constituem uma maneira complexa de\r\nintrodu\u00e7\u00e3o de insulinoterapia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O DM2 \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva, podendo evoluir para uma redu\u00e7\u00e3o significativa da secre\u00e7\u00e3o de insulina que exige a introdu\u00e7\u00e3o da insulinoterapia.","id":2651874,"corpo":"O DM2 \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva, podendo evoluir para uma redu\u00e7\u00e3o significativa da secre\u00e7\u00e3o de insulina que exige\r\na introdu\u00e7\u00e3o da insulinoterapia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se introduzir precocemente a insulinoterapia quando os n\u00edveis de hemoglobina glicada forem maiores que 7, a fim de evitar as complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.","id":2651875,"corpo":"Recomenda-se introduzir precocemente a insulinoterapia quando os n\u00edveis de hemoglobina glicada forem maiores\r\nque 7, a fim de evitar as complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento combinado pela introdu\u00e7\u00e3o da insulina bed time \u00e9 preferencial para o in\u00edcio da terapia insul\u00ednica naqueles pacientes em uso de antidiab\u00e9ticos orais.","id":2651876,"corpo":"O tratamento combinado pela introdu\u00e7\u00e3o da insulina bed time \u00e9 preferencial para o in\u00edcio da terapia insul\u00ednica\r\nnaqueles pacientes em uso de antidiab\u00e9ticos orais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de an\u00e1logos de insulina no regime basal-b\u00f3lus exibe maior previsibilidade do controle glic\u00eamico quando comparado ao esquema de insulina NPH com regular.","id":2651877,"corpo":"O uso de an\u00e1logos de insulina no regime basal-b\u00f3lus exibe maior previsibilidade do controle glic\u00eamico quando\r\ncomparado ao esquema de insulina NPH com regular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/766044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sugerido pela British Thoracic Society, o escore CURB-65 baseia-se em vari\u00e1veis representativas da doen\u00e7a aguda na Pneumonia Adquirida na Comunidade (PAC). Por sua simplicidade, aplicabilidade imediata e facilidade de uso, esta diretriz sugere a utiliza\u00e7\u00e3o do escore CURB-65, como crit\u00e9rio apropriado para a estratifica\u00e7\u00e3o da gravidade no n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e na emerg\u00eancia. Qual das vari\u00e1veis N\u00c3O \u00e9 utilizada por este escore na estratifica\u00e7\u00e3o da gravidade da PAC?","provas":[{"id":22754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":766045,"hashId":"4aca44e956087fd37ffceffad46da0b6","enunciado":"Sugerido pela British Thoracic Society, o escore CURB-65 baseia-se em vari\u00e1veis representativas da doen\u00e7a aguda na\r\nPneumonia Adquirida na Comunidade (PAC). Por sua simplicidade, aplicabilidade imediata e facilidade de uso, esta\r\ndiretriz sugere a utiliza\u00e7\u00e3o do escore CURB-65, como crit\u00e9rio apropriado para a estratifica\u00e7\u00e3o da gravidade no n\u00edvel de\r\naten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e na emerg\u00eancia. Qual das vari\u00e1veis N\u00c3O \u00e9 utilizada por este escore na estratifica\u00e7\u00e3o da gravidade\r\nda PAC?","resposta":2651882,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade.","id":2651878,"corpo":"Idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial.","id":2651879,"corpo":"Press\u00e3o arterial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de consci\u00eancia.","id":2651880,"corpo":"N\u00edvel de consci\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":2651881,"corpo":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio.","id":2651882,"corpo":"Satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/766045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Mandrilador","id":11927}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uso em uma mandriladora, as ferramentas de mandrilar devem ser montadas diretamente:","provas":[{"id":22755,"cargo":{"descricao":"Mandrilador","id":11927},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-mandrilador","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Mandrilador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":766052,"hashId":"46001531f82e2b92a26c3c17dafa44d6","enunciado":"Para uso em uma mandriladora, as ferramentas de mandrilar devem ser montadas diretamente:","resposta":2651913,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na barra de mandrilar.","id":2651913,"corpo":"na barra de mandrilar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no eixo-\u00e1rvore.","id":2651914,"corpo":"no eixo-\u00e1rvore.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na mesa girat\u00f3ria.","id":2651915,"corpo":"na mesa girat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no mancal.","id":2651916,"corpo":"no mancal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no adaptador de fuso.","id":2651917,"corpo":"no adaptador de fuso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325665,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mandrilador","oab":false,"nome":"Mandrilador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400340,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mandrilador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/766052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Mandrilador","id":11927}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22755,"cargo":{"descricao":"Mandrilador","id":11927},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-mandrilador","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Mandrilador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":766054,"hashId":"f4cb42cf78e1bb21db9ef384611f8317","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22755\/02.gif>","resposta":2651925,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alargador fixo.","id":2651923,"corpo":"alargador fixo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rebaixador.","id":2651924,"corpo":"rebaixador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escareador.","id":2651925,"corpo":"escareador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"broca helicoidal de corre\u00e7\u00e3o.","id":2651926,"corpo":"broca helicoidal de corre\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alargador c\u00f4nico de desbaste.","id":2651927,"corpo":"alargador c\u00f4nico de desbaste.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325665,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mandrilador","oab":false,"nome":"Mandrilador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400340,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mandrilador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/766054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Mandrilador","id":11927}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de mandrilamento no qual a superf\u00edcie plana a ser usinada se posiciona perpendicularmente ao eixo em torno do qual a ferramenta de mandrilar gira \u00e9 o mandrilamento:","provas":[{"id":22755,"cargo":{"descricao":"Mandrilador","id":11927},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-mandrilador","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Mandrilador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":766057,"hashId":"134c07792bfcf025e3423b45ca8b7926","enunciado":"O tipo de mandrilamento no qual a superf\u00edcie plana a ser usinada se posiciona perpendicularmente ao eixo em torno do qual a ferramenta de mandrilar gira \u00e9 o mandrilamento:","resposta":2651942,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esf\u00e9rico.","id":2651938,"corpo":"esf\u00e9rico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vertical.","id":2651939,"corpo":"vertical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"horizontal.","id":2651940,"corpo":"horizontal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclinado.","id":2651941,"corpo":"inclinado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radial.","id":2651942,"corpo":"radial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325665,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mandrilador","oab":false,"nome":"Mandrilador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400340,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mandrilador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/766057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11928}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de distribui\u00e7\u00e3o de ar que promove sua circula\u00e7\u00e3o satisfazendo, basicamente, a temperatura do ambiente atrav\u00e9s do controle do mante de fluxo de ar (volume insuflado) mantendo a temperatura de insuflamento do ar constante \u00e9 denominado sistema de:","provas":[{"id":22757,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11928},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"nuclep-2014-fbr-mecanico-de-refrigeracao","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Mec\u00e2nico de Refrigera\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":766075,"hashId":"ce97894ef5beff348c6c173789bd56cc","enunciado":"O sistema de distribui\u00e7\u00e3o de ar que promove sua circula\u00e7\u00e3o satisfazendo, basicamente, a temperatura do ambiente atrav\u00e9s do controle do mante de fluxo de ar (volume insuflado) mantendo a temperatura de insuflamento do ar constante \u00e9 denominado sistema de:","resposta":2652032,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zona simples.","id":2652028,"corpo":"zona simples.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zonas m\u00faltiplas com reaquecimento terminal.","id":2652029,"corpo":"zonas m\u00faltiplas com reaquecimento terminal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zonas m\u00faltiplas com duplo duto.","id":2652030,"corpo":"zonas m\u00faltiplas com duplo duto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volume de ar constante.","id":2652031,"corpo":"volume de ar constante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"volume de ar vari\u00e1vel (VAV).","id":2652032,"corpo":"volume de ar vari\u00e1vel (VAV).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325667,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/766075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as metas para press\u00e3o arterial (PA) a serem atingidas em conformidade com as caracter\u00edsticas individuais dos pacientes, analise as afirmativas. I. Hipertensos de est\u00e1gios 1 e 2 com risco cardiovascular baixo e m\u00e9dio, considerar PA menor que 140 x 90 mmHg. II. Hipertensos e comportamento lim\u00edtrofe com risco cardiovascular alto e muito alto, considerar PA menor que 130 x 80 mmHg. III. Hipertensos com insufici\u00eancia renal com protein\u00faria maior que 1 g\/l, considerar PA menor que 140 x 90 mmHg. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":22758,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":766085,"hashId":"f9776c15e8a94592f577717291aa674c","enunciado":"<P>De acordo com as metas para press\u00e3o arterial (PA) a serem atingidas em conformidade com as caracter\u00edsticas individuais dos pacientes, analise as afirmativas. <\/P>\r\n<P>I. Hipertensos de est\u00e1gios 1 e 2 com risco cardiovascular baixo e m\u00e9dio, considerar PA menor que 140 x 90 mmHg. <\/P>\r\n<P>II. Hipertensos e comportamento lim\u00edtrofe com risco cardiovascular alto e muito alto, considerar PA menor que 130 x 80 mmHg. <\/P>\r\n<P>III. Hipertensos com insufici\u00eancia renal com protein\u00faria maior que 1 g\/l, considerar PA menor que 140 x 90 mmHg. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2652080,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2652078,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2652079,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2652080,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2652081,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2652082,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325668,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/766085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Anosmia: aus\u00eancia completa da olfa\u00e7\u00e3o, ocasionada por renite (al\u00e9rgica ou viral), traumas com les\u00f5es do I par e tumores na via olfat\u00f3ria. ( ) Hiposmia: diminui\u00e7\u00e3o da olfa\u00e7\u00e3o, ocasionada pelas mesmas causas da anosmia; hiperosmia; aumento da olfa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 enxaqueca; epilepsia; encefalite ou histeria. ( ) Parosmia: pervers\u00e3o do olfato, ocasionada principalmente pelas psicopatias (esquizofrenia) e pela epilepsia. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":22759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico Neurologista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":766090,"hashId":"94a9d06b1ceb168f82c8a681f2826121","enunciado":"<P>Analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) Anosmia: aus\u00eancia completa da olfa\u00e7\u00e3o, ocasionada por renite (al\u00e9rgica ou viral), traumas com les\u00f5es do I par e tumores na via olfat\u00f3ria. <\/P>\r\n<P>( ) Hiposmia: diminui\u00e7\u00e3o da olfa\u00e7\u00e3o, ocasionada pelas mesmas causas da anosmia; hiperosmia; aumento da olfa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 enxaqueca; epilepsia; encefalite ou histeria. <\/P>\r\n<P>( ) Parosmia: pervers\u00e3o do olfato, ocasionada principalmente pelas psicopatias (esquizofrenia) e pela epilepsia. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2652103,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":2652103,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":2652104,"corpo":"V, F, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":2652105,"corpo":"V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":2652106,"corpo":"F, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":2652107,"corpo":"F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325669,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/766090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cetoacidose diab\u00e9tica (CAD), presente em aproximadamente 25% dos casos de diagn\u00f3stico do diabetes mellitus 1, deve ser tratada em unidade de terapia intensiva. S\u00e3o metas em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da CAD, EXCETO:","provas":[{"id":22761,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico Plantonista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":766103,"hashId":"f8f25d3910015872081c8d52351ed330","enunciado":"A cetoacidose diab\u00e9tica (CAD), presente em aproximadamente 25% dos casos de diagn\u00f3stico do diabetes mellitus 1,\r\ndeve ser tratada em unidade de terapia intensiva. S\u00e3o metas em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da CAD, EXCETO:","resposta":2652169,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o.","id":2652168,"corpo":"Corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da osmolalidade.","id":2652169,"corpo":"Aumento da osmolalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios eletrol\u00edticos.","id":2652170,"corpo":"Corre\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios eletrol\u00edticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas p\u00e9rvias.","id":2652171,"corpo":"Manuten\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas p\u00e9rvias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o e tratamento do fator precipitante.","id":2652172,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o e tratamento do fator precipitante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325671,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/766103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cistite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o limitada ao trato urin\u00e1rio inferior, caracterizada por coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana e invas\u00e3o tecidual. O principal agente etiol\u00f3gico da cistite \u00e9 o(a)","provas":[{"id":22761,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico Plantonista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":766106,"hashId":"be3aa994a0c3a2f761cf3fa70a063952","enunciado":"A cistite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o limitada ao trato urin\u00e1rio inferior, caracterizada por coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana e invas\u00e3o tecidual.\r\nO principal agente etiol\u00f3gico da cistite \u00e9 o(a)","resposta":2652183,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":2652183,"corpo":"Escherichia coli.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteus mirabilis.","id":2652184,"corpo":"Proteus mirabilis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":2652185,"corpo":"Staphylococcus aureus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Klebsiella pneumoniae.","id":2652186,"corpo":"Klebsiella pneumoniae.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Staphylococcus saprophyticus.","id":2652187,"corpo":"Staphylococcus saprophyticus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325671,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/766106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 o in\u00edcio dos anos 50, os recursos dispon\u00edveis para tratar os doentes psic\u00f3ticos eram muito limitados e a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o era confin\u00e1-los em grandes hospitais ou asilos. A descoberta dos neurol\u00e9pticos, em 1952, marca o in\u00edcio da psicofarmacologia contempor\u00e2nea. A utiliza\u00e7\u00e3o da clorpromazina revolucionou o tratamento da esquizofrenia, j\u00e1 que resultou em melhora significativa de 50-75% dos pacientes e quase 90% desses indiv\u00edduos apresentaram algum benef\u00edcio cl\u00ednico. Os neurol\u00e9pticos podem ser divididos em dois grupos, de acordo com sua pot\u00eancia, a saber: alta pot\u00eancia e baixa pot\u00eancia ou sedativo. S\u00e3o antipsic\u00f3ticos de alta pot\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":22762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":766113,"hashId":"fa91413958bdebf2eb301b5fd0bbc5b1","enunciado":"At\u00e9 o in\u00edcio dos anos 50, os recursos dispon\u00edveis para tratar os doentes psic\u00f3ticos eram muito limitados e a \u00fanica\r\nsolu\u00e7\u00e3o era confin\u00e1-los em grandes hospitais ou asilos. A descoberta dos neurol\u00e9pticos, em 1952, marca o in\u00edcio da\r\npsicofarmacologia contempor\u00e2nea. A utiliza\u00e7\u00e3o da clorpromazina revolucionou o tratamento da esquizofrenia, j\u00e1 que\r\nresultou em melhora significativa de 50-75% dos pacientes e quase 90% desses indiv\u00edduos apresentaram algum\r\nbenef\u00edcio cl\u00ednico. Os neurol\u00e9pticos podem ser divididos em dois grupos, de acordo com sua pot\u00eancia, a saber: alta\r\npot\u00eancia e baixa pot\u00eancia ou sedativo. S\u00e3o antipsic\u00f3ticos de alta pot\u00eancia, EXCETO:","resposta":2652221,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiotixene.","id":2652218,"corpo":"Tiotixene.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haloperidol.","id":2652219,"corpo":"Haloperidol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluflenazina.","id":2652220,"corpo":"Fluflenazina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clorpromazina.","id":2652221,"corpo":"Clorpromazina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trifluoperazina.","id":2652222,"corpo":"Trifluoperazina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325672,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/766113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos alimentares afetam, particularmente, adolescentes e adultos jovens do sexo feminino, causando preju\u00edzos psicol\u00f3gicos e sociais, al\u00e9m de aumentar a morbidade e mortalidade. Os transtornos alimentares s\u00e3o diagnosticados atrav\u00e9s de crit\u00e9rios definidos pelo DSM-IV (APA-1994) e CID 10 (OMS-1993). Analise os seguintes crit\u00e9rios retirados do DSM-IV: recusa em manter o peso dentro ou acima do m\u00ednimo normal adequado \u00e0 idade e \u00e0 altura; medo intenso de ganhar peso ou tornar-se gordo, mesmo com peso inferior; perda de peso autoinduzida ao evitar \u201calimentos que engordam\u201d; e, distor\u00e7\u00e3o na imagem corporal na forma de uma psicopatologia espec\u00edfica de um pavor de engordar. Os crit\u00e9rios descritos s\u00e3o utilizados para diagnosticar o transtorno alimentar denominado","provas":[{"id":22762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":766118,"hashId":"a933f315fe825863ac368f5523926732","enunciado":"Os transtornos alimentares afetam, particularmente, adolescentes e adultos jovens do sexo feminino, causando\r\npreju\u00edzos psicol\u00f3gicos e sociais, al\u00e9m de aumentar a morbidade e mortalidade. Os transtornos alimentares s\u00e3o\r\ndiagnosticados atrav\u00e9s de crit\u00e9rios definidos pelo DSM-IV (APA-1994) e CID 10 (OMS-1993). Analise os seguintes\r\ncrit\u00e9rios retirados do DSM-IV: recusa em manter o peso dentro ou acima do m\u00ednimo normal adequado \u00e0 idade e \u00e0\r\naltura; medo intenso de ganhar peso ou tornar-se gordo, mesmo com peso inferior; perda de peso autoinduzida ao\r\nevitar \u201calimentos que engordam\u201d; e, distor\u00e7\u00e3o na imagem corporal na forma de uma psicopatologia espec\u00edfica de um\r\npavor de engordar. Os crit\u00e9rios descritos s\u00e3o utilizados para diagnosticar o transtorno alimentar denominado","resposta":2652246,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ortorexia.","id":2652243,"corpo":"ortorexia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vigorexia.","id":2652244,"corpo":"vigorexia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bulimia nervosa.","id":2652245,"corpo":"bulimia nervosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anorexia nervosa.","id":2652246,"corpo":"anorexia nervosa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno da compuls\u00e3o alimentar.","id":2652247,"corpo":"transtorno da compuls\u00e3o alimentar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325672,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/766118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) \u00e9 o indicador de escolha para o diagn\u00f3stico nutricional de adultos. O IMC, conhecido como \u00cdndice de Quetelet, \u00e9 calculado pela divis\u00e3o do peso (massa corporal em quilos) pelo quadrado da altura (em metros). Esse indicador tem como vantagens, EXCETO:","provas":[{"id":22763,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-nutricionista-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":766124,"hashId":"018b9593743e447dac9563f8f08a88de","enunciado":"O \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) \u00e9 o indicador de escolha para o diagn\u00f3stico nutricional de adultos. O IMC, conhecido\r\ncomo \u00cdndice de Quetelet, \u00e9 calculado pela divis\u00e3o do peso (massa corporal em quilos) pelo quadrado da altura (em\r\nmetros). Esse indicador tem como vantagens, EXCETO:","resposta":2652275,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir compara\u00e7\u00f5es de grupos\/indiv\u00edduos.","id":2652273,"corpo":"Permitir compara\u00e7\u00f5es de grupos\/indiv\u00edduos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o permitir compara\u00e7\u00f5es com as curvas de refer\u00eancia.","id":2652274,"corpo":"N\u00e3o permitir compara\u00e7\u00f5es com as curvas de refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possuir capacidade de predi\u00e7\u00e3o de riscos de morbi-mortalidade.","id":2652275,"corpo":"N\u00e3o possuir capacidade de predi\u00e7\u00e3o de riscos de morbi-mortalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medidas de peso e altura de simples obten\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o necessitando do conhecimento da idade.","id":2652276,"corpo":"Medidas de peso e altura de simples obten\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o necessitando do conhecimento da idade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propiciar diagn\u00f3stico nutricional nas esferas indiv\u00edduais e coletiva, com base em pontos de corte aceitos internacionalmente.","id":2652277,"corpo":"Propiciar diagn\u00f3stico nutricional nas esferas indiv\u00edduais e coletiva, com base em pontos de corte aceitos internacionalmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325673,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/766124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um hospital participa ativamente do programa institucional qualidade e produtividade visando acredita\u00e7\u00e3o. Os itens a seguir s\u00e3o necess\u00e1rios para a efetiva\u00e7\u00e3o do processo de qualifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766189,"hashId":"02f601bd070030a4bddcdec634d25ae9","enunciado":"Um hospital participa ativamente do programa institucional qualidade e produtividade visando acredita\u00e7\u00e3o. Os itens a seguir s\u00e3o necess\u00e1rios para a efetiva\u00e7\u00e3o do processo de qualifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, EXCETO:","resposta":2652551,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de indicadores para a melhoria de processos gerenciais da unidade.","id":2652548,"corpo":"sistema de indicadores para a melhoria de processos gerenciais da unidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxas e indicadores de servi\u00e7os integrados ao sistema de informa\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o.","id":2652549,"corpo":"taxas e indicadores de servi\u00e7os integrados ao sistema de informa\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciclos de melhoria com impacto sist\u00eamico.","id":2652550,"corpo":"ciclos de melhoria com impacto sist\u00eamico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema para defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios na resolu\u00e7\u00e3o do cuidado em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":2652551,"corpo":"sistema para defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios na resolu\u00e7\u00e3o do cuidado em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema de aferi\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o de clientes (internos e externos).","id":2652552,"corpo":"sistema de aferi\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o de clientes (internos e externos).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/766189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os hospitalares no Brasil, s\u00e3o importantes:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766193,"hashId":"42bf486ec03af061165a455d123cee84","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os hospitalares no Brasil, s\u00e3o importantes:","resposta":2652571,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es marcadoras.","id":2652568,"corpo":"as condi\u00e7\u00f5es marcadoras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os eventos sentinelas.","id":2652569,"corpo":"os eventos sentinelas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel das epidemias.","id":2652570,"corpo":"o n\u00edvel das epidemias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a certifica\u00e7\u00e3o e a acredita\u00e7\u00e3o.","id":2652571,"corpo":"a certifica\u00e7\u00e3o e a acredita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as endemias locais.","id":2652572,"corpo":"as endemias locais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/766193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas a seguir sobre o atual conceito de qualidade: I. A abordagem da qualidade na atualidade est\u00e1 relacionada \u00e0s necessidades e aos anseios dos clientes. II. N\u00e3o importa fazer o melhor produto com os melhores processos, se o que se faz tem de ir ao encontro das expectativas do cliente, raz\u00e3o de ser de todos os processos organizacionais. III. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se prover qualifica\u00e7\u00e3o para funcion\u00e1rios por meio de treinamento adequado, pois o que conta para o cliente \u00e9 a qualidade do servi\u00e7o. Assinale:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766194,"hashId":"557ec5292d47a89e83bab75b1755ee9c","enunciado":"Avalie as afirmativas a seguir sobre o atual conceito de qualidade:<\/p>\r\nI. A abordagem da qualidade na atualidade est\u00e1 relacionada \u00e0s necessidades e aos anseios dos clientes.<\/p>\r\nII. N\u00e3o importa fazer o melhor produto com os melhores processos, se o que se faz tem de ir ao encontro das expectativas do cliente, raz\u00e3o de ser de todos os processos organizacionais.<\/p>\r\nIII. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se prover qualifica\u00e7\u00e3o para funcion\u00e1rios por meio de treinamento adequado, pois o que conta para o cliente \u00e9 a qualidade do servi\u00e7o.<\/p>\r\nAssinale:","resposta":2652575,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2652573,"corpo":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2652574,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2652575,"corpo":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2652576,"corpo":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":2652577,"corpo":"se somente a afirmativa I estiver correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/766194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico auditor consiste em diversas obriga\u00e7\u00f5es, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766198,"hashId":"3e8db84ad73eca51a3e5251c3c60972b","enunciado":"A compet\u00eancia para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico auditor consiste em diversas obriga\u00e7\u00f5es, com exce\u00e7\u00e3o de:","resposta":2652595,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter o sigilo profissional.","id":2652593,"corpo":"manter o sigilo profissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunicar por escrito suas observa\u00e7\u00f5es, conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es.","id":2652594,"corpo":"comunicar por escrito suas observa\u00e7\u00f5es, conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar anota\u00e7\u00f5es no prontu\u00e1rio do paciente.","id":2652595,"corpo":"realizar anota\u00e7\u00f5es no prontu\u00e1rio do paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emitir relat\u00f3rio contendo fatos decorrentes do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":2652596,"corpo":"emitir relat\u00f3rio contendo fatos decorrentes do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunicar ao Conselho Regional de Medicina ind\u00edcios de il\u00edcito \u00e9tico.","id":2652597,"corpo":"comunicar ao Conselho Regional de Medicina ind\u00edcios de il\u00edcito \u00e9tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":"medicina\/766198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a regulamenta\u00e7\u00e3o da sa\u00fade suplementar, foram padronizadas as caracter\u00edsticas dos planos-refer\u00eancia. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766209,"hashId":"3ec4a643398ee0879849c1b919fe79e0","enunciado":"Com a regulamenta\u00e7\u00e3o da sa\u00fade suplementar, foram padronizadas as caracter\u00edsticas dos planos-refer\u00eancia. S\u00e3o elas:","resposta":2652649,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamentos realizados no Brasil ou no exterior, independente do padr\u00e3o de acomoda\u00e7\u00e3o.","id":2652648,"corpo":"tratamentos realizados no Brasil ou no exterior, independente do padr\u00e3o de acomoda\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o enfermaria, centro de terapia intensiva ou similar.","id":2652649,"corpo":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o enfermaria, centro de terapia intensiva ou similar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o enfermaria, segmenta\u00e7\u00e3o ambulatorial.","id":2652650,"corpo":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o enfermaria, segmenta\u00e7\u00e3o ambulatorial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o apartamento, centro de terapia intensiva ou similar.","id":2652651,"corpo":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o apartamento, centro de terapia intensiva ou similar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o apartamento, excluindo-se a segmenta\u00e7\u00e3o ambulatorial.","id":2652652,"corpo":"partos e tratamentos realizados no Brasil ou no exterior; padr\u00e3o apartamento, excluindo-se a segmenta\u00e7\u00e3o ambulatorial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325681,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/766209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, com o envelhecimento populacional e o surgimento de novas tecnologias, estima-se um aumento no diagn\u00f3stico de novos casos de c\u00e2ncer. Entre os tratamentos na \u00e1rea oncol\u00f3gica, faz parte da cobertura obrigat\u00f3ria pelas operadoras de planos de sa\u00fade, EXCETO:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766212,"hashId":"fd35de5f391dbf4fe73370b785eacad9","enunciado":"No Brasil, com o envelhecimento populacional e o surgimento de novas tecnologias, estima-se um aumento no diagn\u00f3stico de novos casos de c\u00e2ncer. Entre os tratamentos na \u00e1rea oncol\u00f3gica, faz parte da cobertura obrigat\u00f3ria pelas operadoras de planos de sa\u00fade, EXCETO:","resposta":2652667,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quimioterapia.","id":2652663,"corpo":"quimioterapia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento conformacional 3D.","id":2652664,"corpo":"planejamento conformacional 3D.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radioterapia por IMRT.","id":2652665,"corpo":"radioterapia por IMRT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medicamentos antineopl\u00e1sicos orais.","id":2652666,"corpo":"medicamentos antineopl\u00e1sicos orais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00f5es domiciliares para cuidados paliativos.","id":2652667,"corpo":"interna\u00e7\u00f5es domiciliares para cuidados paliativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325681,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/766212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as fun\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia reguladora \u2013 ANS est\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":22765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico Auditor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":766216,"hashId":"5e638f678bfdf576c46429ce09cef86e","enunciado":"Dentre as fun\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia reguladora \u2013 ANS est\u00e3o, exceto:","resposta":2652686,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia de cumprimento dos contratos.","id":2652683,"corpo":"garantia de cumprimento dos contratos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia de atendimento em tempo h\u00e1bil.","id":2652684,"corpo":"garantia de atendimento em tempo h\u00e1bil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantia de cobertura dos procedimentos do rol.","id":2652685,"corpo":"garantia de cobertura dos procedimentos do rol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia de cobertura dos procedimentos realizados no Brasil e no exterior.","id":2652686,"corpo":"garantia de cobertura dos procedimentos realizados no Brasil e no exterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantia de adequadas condi\u00e7\u00f5es de acesso e abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de acordo com os contratos.","id":2652687,"corpo":"garantia de adequadas condi\u00e7\u00f5es de acesso e abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de acordo com os contratos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325681,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/766216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos \u201cPar\u00e2metros para Controle Biol\u00f3gico da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional a Alguns Agentes Qu\u00edmicos\u201d, constantes no QUADRO I da Norma Regulamentadora no 7 (NR \u2013 7) podemos afirmar que:","provas":[{"id":22766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":766222,"hashId":"313860f5fc4c79a0ad69bfdc407482d9","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos \u201cPar\u00e2metros para Controle Biol\u00f3gico da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional a Alguns Agentes Qu\u00edmicos\u201d, constantes no QUADRO I da Norma Regulamentadora no 7 (NR \u2013 7) podemos afirmar que:","resposta":2652715,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o indicador biol\u00f3gico classificado como EE indica uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, ou seja, pode indicar doen\u00e7a, estar associado a um efeito ou uma disfun\u00e7\u00e3o do sistema biol\u00f3gico avaliado.","id":2652713,"corpo":"o indicador biol\u00f3gico classificado como EE indica uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, ou seja, pode indicar doen\u00e7a, estar associado a um efeito ou uma disfun\u00e7\u00e3o do sistema biol\u00f3gico avaliado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Valor de Refer\u00eancia da Normalidade (VR) \u00e9 o valor poss\u00edvel de ser encontrado em popula\u00e7\u00f5es expostas ocupacionalmente.","id":2652714,"corpo":"o Valor de Refer\u00eancia da Normalidade (VR) \u00e9 o valor poss\u00edvel de ser encontrado em popula\u00e7\u00f5es expostas ocupacionalmente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00cdndice Biol\u00f3gico M\u00e1ximo Permitido (IBMP) \u00e9 o valor m\u00e1ximo do indicador biol\u00f3gico para o qual se sup\u00f5e que a maioria das pessoas ocupacionalmente expostas n\u00e3o corre risco de dano \u00e0 sa\u00fade. A ultrapassagem deste valor significa exposi\u00e7\u00e3o excessiva.","id":2652715,"corpo":"o \u00cdndice Biol\u00f3gico M\u00e1ximo Permitido (IBMP) \u00e9 o valor m\u00e1ximo do indicador biol\u00f3gico para o qual se sup\u00f5e que a maioria das pessoas ocupacionalmente expostas n\u00e3o corre risco de dano \u00e0 sa\u00fade. A ultrapassagem deste valor significa exposi\u00e7\u00e3o excessiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o indicador biol\u00f3gico classificado como SC indica uma exposi\u00e7\u00e3o excessiva.","id":2652716,"corpo":"o indicador biol\u00f3gico classificado como SC indica uma exposi\u00e7\u00e3o excessiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o indicador biol\u00f3gico classificado como SC+ possui significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio podendo indicar doen\u00e7a, estar associado a um efeito ou uma disfun\u00e7\u00e3o do sistema biol\u00f3gico avaliado.","id":2652717,"corpo":"o indicador biol\u00f3gico classificado como SC+ possui significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio podendo indicar doen\u00e7a, estar associado a um efeito ou uma disfun\u00e7\u00e3o do sistema biol\u00f3gico avaliado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/766222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma T\u00e9cnica do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) no 606 de 1998, inclui entre os fatores de risco para LER\/DORT os fatores organizacionais e psicossociais ligados ao trabalho. Tais fatores podem ser definidos como:","provas":[{"id":22766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":766226,"hashId":"3745b323482ff03375f097917c421b0d","enunciado":"A Norma T\u00e9cnica do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) no 606 de 1998, inclui entre os fatores de risco para LER\/DORT os fatores organizacionais e psicossociais ligados ao trabalho. Tais fatores podem ser definidos como:","resposta":2652735,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a monotonia fisiol\u00f3gica e\/ou psicol\u00f3gica da tarefa.","id":2652733,"corpo":"a monotonia fisiol\u00f3gica e\/ou psicol\u00f3gica da tarefa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as exig\u00eancias cognitivas causando um aumento da tens\u00e3o muscular.","id":2652734,"corpo":"as exig\u00eancias cognitivas causando um aumento da tens\u00e3o muscular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as percep\u00e7\u00f5es subjetivas que o trabalhador tem dos fatores de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":2652735,"corpo":"as percep\u00e7\u00f5es subjetivas que o trabalhador tem dos fatores de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rea\u00e7\u00e3o generalizada de estresse.","id":2652736,"corpo":"uma rea\u00e7\u00e3o generalizada de estresse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o temporal da atividade como dura\u00e7\u00e3o do ciclo de trabalho.","id":2652737,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o temporal da atividade como dura\u00e7\u00e3o do ciclo de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","pai":400249,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inss"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/766226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a algumas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas neurot\u00f3xicas pode estar associada com a ocorr\u00eancia de epis\u00f3dios depressivos. Entre estas podemos citar:","provas":[{"id":22766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":766231,"hashId":"f9fe30b1d6db916710caaa5c6d59fc15","enunciado":"A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a algumas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas neurot\u00f3xicas pode estar associada com a ocorr\u00eancia de epis\u00f3dios depressivos. Entre estas podemos citar:","resposta":2652758,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sulfeto de carbono","id":2652758,"corpo":"sulfeto de carbono","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mon\u00f3xido de carbono","id":2652759,"corpo":"mon\u00f3xido de carbono","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cloreto de metila","id":2652760,"corpo":"cloreto de metila","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cromo e seus compostos t\u00f3xicos","id":2652761,"corpo":"cromo e seus compostos t\u00f3xicos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ars\u00eanio e seus compostos t\u00f3xicos.","id":2652762,"corpo":"ars\u00eanio e seus compostos t\u00f3xicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/766231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o (NA) do ponto de vista t\u00e9cnico e conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, deve ser considerado como:","provas":[{"id":22766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":766236,"hashId":"3a8cad95f1a152dae8459fd129c00176","enunciado":"O n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o (NA) do ponto de vista t\u00e9cnico e conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, deve ser considerado como:","resposta":2652787,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o biol\u00f3gico, representativo da exposi\u00e7\u00e3o ambiental de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","id":2652783,"corpo":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o biol\u00f3gico, representativo da exposi\u00e7\u00e3o ambiental de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o tecidual, representativo da zona respirat\u00f3ria de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","id":2652784,"corpo":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o tecidual, representativo da zona respirat\u00f3ria de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tico, representativo da zona respirat\u00f3ria de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","id":2652785,"corpo":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tico, representativo da zona respirat\u00f3ria de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o ambiental, representativo da exposi\u00e7\u00e3o ambiental de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","id":2652786,"corpo":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o ambiental, representativo da exposi\u00e7\u00e3o ambiental de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o ambiental, representativo da zona respirat\u00f3ria de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","id":2652787,"corpo":"o n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o ambiental, representativo da zona respirat\u00f3ria de um trabalhador, a partir do qual ele \u00e9 considerado exposto ao agente qu\u00edmico em quest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325683,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/766236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, avalie as afirmativas a seguir: I - Dose absorvida \u00e9 a energia transferida pela radia\u00e7\u00e3o por unidade de massa nos tecidos, cuja unidade \u00e9 o gray (Gy). II - A informa\u00e7\u00e3o de energia transferida por grama de tecido \u00e9 suficiente para estimar seu dano potencial. III - Com igual dose, as radia\u00e7\u00f5es alfa, beta ou gama produzem os mesmos efeitos. IV \u2013 A dose equivalente \u00e9 calculada multiplicando a dose absorvida por um fator de qualidade (Q). S\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":22766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":766239,"hashId":"f03ace1c7ec750b285cff7a2e81c2647","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, avalie as afirmativas a seguir:<\/p>\r\nI - Dose absorvida \u00e9 a energia transferida pela radia\u00e7\u00e3o por unidade de massa nos tecidos, cuja unidade \u00e9 o gray (Gy).<\/p>\r\nII - A informa\u00e7\u00e3o de energia transferida por grama de tecido \u00e9 suficiente para estimar seu dano potencial.<\/p>\r\nIII - Com igual dose, as radia\u00e7\u00f5es alfa, beta ou gama produzem os mesmos efeitos.<\/p>\r\nIV \u2013 A dose equivalente \u00e9 calculada multiplicando a dose absorvida por um fator de qualidade (Q).<\/p>\r\nS\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","resposta":2652801,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2652798,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2652799,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2652800,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2652801,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2652802,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325683,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/766239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante podemos afirmar que:","provas":[{"id":22766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":766240,"hashId":"ed08e4b3c91f3e4842dd1965700989dc","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante podemos afirmar que:","resposta":2652804,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa um risco \u00e0 sa\u00fade dependendo da dose recebida.","id":2652803,"corpo":"representa um risco \u00e0 sa\u00fade dependendo da dose recebida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo em doses bem reduzidas, ela pode dar in\u00edcio a uma sequ\u00eancia de modifica\u00e7\u00f5es, no plano celular.","id":2652804,"corpo":"mesmo em doses bem reduzidas, ela pode dar in\u00edcio a uma sequ\u00eancia de modifica\u00e7\u00f5es, no plano celular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo transcorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o e o aparecimento das les\u00f5es \u00e9 independente da dose.","id":2652805,"corpo":"o tempo transcorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o e o aparecimento das les\u00f5es \u00e9 independente da dose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 relativamente f\u00e1cil estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o causa-efeito para a indu\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer ou para os efeitos gen\u00e9ticos, decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o a baixas doses.","id":2652806,"corpo":"\u00e9 relativamente f\u00e1cil estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o causa-efeito para a indu\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer ou para os efeitos gen\u00e9ticos, decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o a baixas doses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas induzidas pela radia\u00e7\u00e3o ionizante s\u00e3o decorrentes apenas da exposi\u00e7\u00e3o a altas doses.","id":2652807,"corpo":"as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas induzidas pela radia\u00e7\u00e3o ionizante s\u00e3o decorrentes apenas da exposi\u00e7\u00e3o a altas doses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325683,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/766240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento nutricional para constipa\u00e7\u00e3o intestinal consiste no maior consumo de fibra diet\u00e9tica e de l\u00edquidos, sendo assim recomenda-se para uma mulher adulta consumir por dia cerca de:","provas":[{"id":22767,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-nutricionista","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":766249,"hashId":"d7b33b1afbd59cbbcd960a8325c59c3a","enunciado":"O tratamento nutricional para constipa\u00e7\u00e3o intestinal consiste no maior consumo de fibra diet\u00e9tica e de l\u00edquidos, sendo assim recomenda-se para uma mulher adulta consumir por dia cerca de:","resposta":2652851,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 gramas.","id":2652848,"corpo":"10 gramas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 gramas.","id":2652849,"corpo":"14 gramas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 gramas.","id":2652850,"corpo":"20 gramas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 gramas.","id":2652851,"corpo":"25 gramas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 gramas.","id":2652852,"corpo":"40 gramas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325684,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/766249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para composi\u00e7\u00e3o do n\u00famero de chamada de um documento, as bibliotecas se utilizam da Tabela de Cutter. O n\u00famero de Cutter tem como fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":22652,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763476,"hashId":"4c9cb1043f415bc5ea856b368d900269","enunciado":"<P>Para composi\u00e7\u00e3o do n\u00famero de chamada de um documento, as bibliotecas se utilizam da Tabela de Cutter. <\/P>\r\n<P>O n\u00famero de Cutter tem como fun\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":2639747,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar e localizar os documentos nas estantes.","id":2639746,"corpo":"identificar e localizar os documentos nas estantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"individualizar os autores dentro dos mesmos n\u00fameros de classifica\u00e7\u00e3o.","id":2639747,"corpo":"individualizar os autores dentro dos mesmos n\u00fameros de classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar o quantitativo de documentos no acervo.","id":2639748,"corpo":"informar o quantitativo de documentos no acervo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar os documentos segundo os assuntos de que tratam.","id":2639749,"corpo":"organizar os documentos segundo os assuntos de que tratam.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325376,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as quest\u00f5es que um cat\u00e1logo de biblioteca deve responder, N\u00c3O SE INCLUI","provas":[{"id":22652,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763479,"hashId":"a3ac8af8156c32870ea86b08df4f317c","enunciado":"Entre as quest\u00f5es que um cat\u00e1logo de biblioteca deve responder, N\u00c3O SE INCLUI","resposta":2639762,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A biblioteca tem a obra Gabriela cravo e canela?","id":2639759,"corpo":"A biblioteca tem a obra Gabriela cravo e canela?","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A biblioteca tem algum livro sobre biologia marinha?","id":2639760,"corpo":"A biblioteca tem algum livro sobre biologia marinha?","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quais obras de Monteiro Lobato existem na biblioteca?","id":2639761,"corpo":"Quais obras de Monteiro Lobato existem na biblioteca?","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantos livros escreveu Machado de Assis?","id":2639762,"corpo":"Quantos livros escreveu Machado de Assis?","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325376,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu processo evolutivo, as bibliotecas foram se diversificando em fun\u00e7\u00e3o do material que comp\u00f5e seu acervo. Nesse aspecto, a biblioteca p\u00fablica se caracteriza por reunir em seu acervo","provas":[{"id":22652,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763481,"hashId":"d5156d12dc665ac192ccd2dbc054e651","enunciado":"<P>Em seu processo evolutivo, as bibliotecas foram se diversificando em fun\u00e7\u00e3o do material que comp\u00f5e seu acervo. <\/P>\r\n<P>Nesse aspecto, a biblioteca p\u00fablica se caracteriza por reunir em seu acervo<\/P>","resposta":2639769,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cole\u00e7\u00f5es de peri\u00f3dicos especializados.","id":2639768,"corpo":"cole\u00e7\u00f5es de peri\u00f3dicos especializados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"materiais de todas as \u00e1reas do conhecimento.","id":2639769,"corpo":"materiais de todas as \u00e1reas do conhecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00f5es oficiais de \u00f3rg\u00e3os governamentais.","id":2639770,"corpo":"publica\u00e7\u00f5es oficiais de \u00f3rg\u00e3os governamentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"textos voltados para o apoio ao ensino formal.","id":2639771,"corpo":"textos voltados para o apoio ao ensino formal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325377,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Milanesi (2009) afirma que \u201c[...] nas institui\u00e7\u00f5es que comportam grupos de pesquisadores e oferecem cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, a necessidade de literatura atualizada \u00e9 vital.\" O autor considera que, nesse sentido, a biblioteca universit\u00e1ria se aproxima da biblioteca","provas":[{"id":22652,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763487,"hashId":"cc762aac52f4af4d2ab837a6a2783fdb","enunciado":"<P>Milanesi (2009) afirma que \u201c[...] nas institui\u00e7\u00f5es que comportam grupos de pesquisadores e oferecem cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, a necessidade de literatura atualizada \u00e9 vital.\"<\/P>\r\n<P>O autor considera que, nesse sentido, a biblioteca universit\u00e1ria se aproxima da biblioteca<\/P>","resposta":2639793,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolar.","id":2639791,"corpo":"escolar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especial.","id":2639792,"corpo":"especial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializada.","id":2639793,"corpo":"especializada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nacional.","id":2639794,"corpo":"nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325377,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luccas e Seripierre (1995), ao tratarem da preserva\u00e7\u00e3o de documentos em bibliotecas e da armazenagem do acervo, recomendam","provas":[{"id":22652,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Biblioteca - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763496,"hashId":"5d736393eb333c756a89bdcd9eb532d9","enunciado":"Luccas e Seripierre (1995), ao tratarem da preserva\u00e7\u00e3o de documentos em bibliotecas e da armazenagem do acervo, recomendam","resposta":2639837,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encapar com pl\u00e1stico os volumes de muito uso.","id":2639835,"corpo":"encapar com pl\u00e1stico os volumes de muito uso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guardar os volumes em arm\u00e1rios bem fechados e sem ventila\u00e7\u00e3o.","id":2639836,"corpo":"guardar os volumes em arm\u00e1rios bem fechados e sem ventila\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizar o acervo de modo a n\u00e3o receber luz solar direta.","id":2639837,"corpo":"organizar o acervo de modo a n\u00e3o receber luz solar direta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar l\u00e2mpadas fluorescentes para ilumina\u00e7\u00e3o.","id":2639838,"corpo":"utilizar l\u00e2mpadas fluorescentes para ilumina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325377,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correspond\u00eancia \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o escrita que se estabelece entre pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas para tratar de assuntos de m\u00fatuo interesse. A correspond\u00eancia classifica-se em particular, oficial e empresarial e exige certos requisitos. Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I fazendo a rela\u00e7\u00e3o da modalidade com seu respectivo conceito e requisitos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":22653,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763511,"hashId":"3dca0a6d66725afca6cef33f350d2e09","enunciado":"<P>A correspond\u00eancia \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o escrita que se estabelece entre pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas para tratar de assuntos de m\u00fatuo interesse. A correspond\u00eancia classifica-se em particular, oficial e empresarial e exige certos requisitos. <\/P>\r\n<P>Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I fazendo a rela\u00e7\u00e3o da modalidade com seu respectivo conceito e requisitos.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22653\/8.gif><\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/P>","resposta":2639907,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 4.","id":2639905,"corpo":"1 2 3 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 3 1 2.","id":2639906,"corpo":"4 3 1 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 4 2 1.","id":2639907,"corpo":"3 4 2 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 1 3 4.","id":2639908,"corpo":"2 1 3 4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325379,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/763511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":22653,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763524,"hashId":"e6aab73f4c789239221b8fc202da4e15","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":2639966,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o.","id":2639964,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sociedade humana \u00e9 feita de organiza\u00e7\u00f5es que fornecem os meios para o atendimento de necessidades das pessoas.","id":2639965,"corpo":"a sociedade humana \u00e9 feita de organiza\u00e7\u00f5es que fornecem os meios para o atendimento de necessidades das pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia e gest\u00e3o n\u00e3o t\u00eam o mesmo significado.","id":2639966,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia e gest\u00e3o n\u00e3o t\u00eam o mesmo significado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivos, recursos, processos de transforma\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o do trabalho, produtos e servi\u00e7os s\u00e3o os principais componentes de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":2639967,"corpo":"objetivos, recursos, processos de transforma\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o do trabalho, produtos e servi\u00e7os s\u00e3o os principais componentes de uma organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325379,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/763524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conceito de protocolo, entendido como o conjunto de opera\u00e7\u00f5es visando ao controle dos documentos que ainda tramitam no \u00f3rg\u00e3o, de modo a assegurar a imediata localiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos mesmos, garantindo, assim, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar","provas":[{"id":22653,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763526,"hashId":"c850fd793e209d5d63c1e53f5971b812","enunciado":"Considerando o conceito de protocolo, entendido como o conjunto de opera\u00e7\u00f5es visando ao controle dos documentos que ainda tramitam no \u00f3rg\u00e3o, de modo a assegurar a imediata localiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos mesmos, garantindo, assim, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar","resposta":2639971,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que protocolo \u00e9 o servi\u00e7o encarregado do recebimento, registro, classifica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, controle de tramita\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o de documentos.","id":2639968,"corpo":"que protocolo \u00e9 o servi\u00e7o encarregado do recebimento, registro, classifica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, controle de tramita\u00e7\u00e3o e expedi\u00e7\u00e3o de documentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que, na fase de recebimento, os documentos a serem tramitados pela institui\u00e7\u00e3o devem ser apresentados ao protocolo para que este passe a controlar tal atividade.","id":2639969,"corpo":"que, na fase de recebimento, os documentos a serem tramitados pela institui\u00e7\u00e3o devem ser apresentados ao protocolo para que este passe a controlar tal atividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que, na fase de registro e autua\u00e7\u00e3o, o protocolo cadastra o documento em um sistema de controle (informatizado ou manual), atribuindo ao mesmo um n\u00famero de acompanhamento (autua\u00e7\u00e3o ou protocoliza\u00e7\u00e3o).","id":2639970,"corpo":"que, na fase de registro e autua\u00e7\u00e3o, o protocolo cadastra o documento em um sistema de controle (informatizado ou manual), atribuindo ao mesmo um n\u00famero de acompanhamento (autua\u00e7\u00e3o ou protocoliza\u00e7\u00e3o).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que distribui\u00e7\u00e3o\/expedi\u00e7\u00e3o consiste em enviar o documento ao destinat\u00e1rio. Chama-se expedi\u00e7\u00e3o quando \u00e9 interna e distribui\u00e7\u00e3o quando direcionada a outra institui\u00e7\u00e3o.","id":2639971,"corpo":"que distribui\u00e7\u00e3o\/expedi\u00e7\u00e3o consiste em enviar o documento ao destinat\u00e1rio. Chama-se expedi\u00e7\u00e3o quando \u00e9 interna e distribui\u00e7\u00e3o quando direcionada a outra institui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325380,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os de Documenta\u00e7\u00e3o e e Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas (Museus, Bibliotecas, etc.)","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os de Documenta\u00e7\u00e3o e e Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas (Museus, Bibliotecas, etc.)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416987,"slug":"arquivologia-orgaos-de-documentacao-e-e-instituicoes-arquivisticas-museus-bibliotecas-etc"}],"slug":"arquivologia\/763526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Diagramador","id":7554}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o que a diagrama\u00e7\u00e3o pode ser considerada como uma arte do equil\u00edbrio, analise as afirmativas e assinale com V para verdadeiras ou F para falsas. ( ) O equil\u00edbrio de uma composi\u00e7\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ado apenas quando os elementos s\u00e3o distribu\u00eddos simetricamente. ( ) Equilibrar contrastes de tons, cores e tamanhos \u00e9 importante para uma diagrama\u00e7\u00e3o eficaz da p\u00e1gina. ( ) Um diagrama (grid) permite ao diagramador criar diferentes composi\u00e7\u00f5es contendo uma grande variedade de elementos sem, no entanto, fugir da estrutura pr\u00e9-determinada. ( ) A perspectiva \u00e9 uma ilus\u00e3o e, n\u00e3o, um retrato fiel da realidade. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":22655,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Diagramador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763570,"hashId":"81bb83cc5278ebf10a36d2548ce76004","enunciado":"<P>Levando em considera\u00e7\u00e3o que a diagrama\u00e7\u00e3o pode ser considerada como uma arte do equil\u00edbrio, analise as afirmativas e assinale com V para verdadeiras ou F para falsas. <\/P>\r\n<P>( ) O equil\u00edbrio de uma composi\u00e7\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ado apenas quando os elementos s\u00e3o distribu\u00eddos simetricamente. <\/P>\r\n<P>( ) Equilibrar contrastes de tons, cores e tamanhos \u00e9 importante para uma diagrama\u00e7\u00e3o eficaz da p\u00e1gina.<\/P>\r\n<P> ( ) Um diagrama (grid) permite ao diagramador criar diferentes composi\u00e7\u00f5es contendo uma grande variedade de elementos sem, no entanto, fugir da estrutura pr\u00e9-determinada. <\/P>\r\n<P>( ) A perspectiva \u00e9 uma ilus\u00e3o e, n\u00e3o, um retrato fiel da realidade. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/P>","resposta":2640170,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V V.","id":2640170,"corpo":"F V V V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V.","id":2640171,"corpo":"F V F V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":2640172,"corpo":"V V F F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":2640173,"corpo":"F F V V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325383,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Diagramador","id":7554}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as etapas para o fechamento de um arquivo para impress\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":22655,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Diagramador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763573,"hashId":"93c6368dfa244660d639188d69f9bf0f","enunciado":"Considerando-se as etapas para o fechamento de um arquivo para impress\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2640183,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enviar um arquivo fechado reduz as possibilidades de erro na impress\u00e3o.","id":2640182,"corpo":"Enviar um arquivo fechado reduz as possibilidades de erro na impress\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente, as margens de sangria de desenhos, fotografias e grafismos n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rias devido \u00e0 precis\u00e3o das m\u00e1quinas de corte e impress\u00e3o.","id":2640183,"corpo":"Atualmente, as margens de sangria de desenhos, fotografias e grafismos n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rias devido \u00e0 precis\u00e3o das m\u00e1quinas de corte e impress\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As imagens inseridas no arquivo devem estar separadas a partir do sistema de cores CMYK.","id":2640184,"corpo":"As imagens inseridas no arquivo devem estar separadas a partir do sistema de cores CMYK.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio conferir a resolu\u00e7\u00e3o de imagens para evitar impress\u00f5es de baixa qualidade.","id":2640185,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1rio conferir a resolu\u00e7\u00e3o de imagens para evitar impress\u00f5es de baixa qualidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325383,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/763573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a pot\u00eancia m\u00ednima (kw) que dever\u00e1 apresentar um trator de pneus para tracionar um determinado implemento, sabendo-se que foi necess\u00e1ria uma for\u00e7a de 30.000 N quando se percorreu uma dist\u00e2ncia de 150m gastando 100s.","provas":[{"id":22656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763600,"hashId":"75461d05e91d083b02ac23b9867fee95","enunciado":"Identifique a pot\u00eancia m\u00ednima (kw) que dever\u00e1 apresentar um trator de pneus para tracionar um determinado implemento, sabendo-se que foi necess\u00e1ria uma for\u00e7a de 30.000 N quando se percorreu uma dist\u00e2ncia de 150m gastando 100s.","resposta":2640309,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 kW.","id":2640309,"corpo":"45 kW.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85 kW.","id":2640310,"corpo":"85 kW.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 kW.","id":2640311,"corpo":"20 kW.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65 kW.","id":2640312,"corpo":"65 kW.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325385,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/763600","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o tem a finalidade de estabelecer a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica, maximizando a efici\u00eancia e minimizando os custos de investimento e opera\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, mantendo condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ao desenvolvimento das culturas. Sobre os crit\u00e9rios mais utilizados, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":22656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763602,"hashId":"f7749d2b4a110e8c882c4ebf817846c9","enunciado":"<P>A sele\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o tem a finalidade de estabelecer a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica, maximizando a efici\u00eancia e minimizando os custos de investimento e opera\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, mantendo condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ao desenvolvimento das culturas. <\/P>\r\n<P>Sobre os crit\u00e9rios mais utilizados, assinale a alternativa INCORRETA.<\/P>","resposta":2640320,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas do solo.","id":2640317,"corpo":"Caracter\u00edsticas do solo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quantidade e qualidade da \u00e1gua.","id":2640318,"corpo":"Quantidade e qualidade da \u00e1gua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clima, cultura e considera\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":2640319,"corpo":"Clima, cultura e considera\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zoneamento clim\u00e1tico.","id":2640320,"corpo":"Zoneamento clim\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325385,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"}],"slug":"engenharia-agronomica\/763602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo do solo, podemos afirmar que","provas":[{"id":22656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763605,"hashId":"a7f95099aa8be8049b6c094cce29b3cf","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo do solo, podemos afirmar que","resposta":2640329,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1rea deve ser preparada utilizando-se as pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o do solo como terraceamento, plantio em curvas de n\u00edvel e cord\u00f5es de conten\u00e7\u00e3o etc.","id":2640329,"corpo":"a \u00e1rea deve ser preparada utilizando-se as pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o do solo como terraceamento, plantio em curvas de n\u00edvel e cord\u00f5es de conten\u00e7\u00e3o etc.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de m\u00e1quinas \u00e9 permitido somente quando o declive for maior que 30%. Na medida do poss\u00edvel, deve-se minimizar a revers\u00e3o da camada ar\u00e1vel do solo e a desagrega\u00e7\u00e3o de sua estrutura.","id":2640330,"corpo":"o uso de m\u00e1quinas \u00e9 permitido somente quando o declive for maior que 30%. Na medida do poss\u00edvel, deve-se minimizar a revers\u00e3o da camada ar\u00e1vel do solo e a desagrega\u00e7\u00e3o de sua estrutura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os implementos que causam a desestrutura\u00e7\u00e3o da camada ar\u00e1vel, tais como arados de discos, grade aradora e enxadas rotativas devem ser utilizados, pois n\u00e3o exp\u00f5em o solo \u00e0 eros\u00e3o e a altas temperaturas, bem como se justifica pela rela\u00e7\u00e3o custo benef\u00edcio.","id":2640331,"corpo":"os implementos que causam a desestrutura\u00e7\u00e3o da camada ar\u00e1vel, tais como arados de discos, grade aradora e enxadas rotativas devem ser utilizados, pois n\u00e3o exp\u00f5em o solo \u00e0 eros\u00e3o e a altas temperaturas, bem como se justifica pela rela\u00e7\u00e3o custo benef\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para fins de conserva\u00e7\u00e3o de solo, n\u00e3o se recomenda o plantio direto e o cultivo m\u00ednimo. Estas pr\u00e1ticas produzem a eros\u00e3o e degradam as atividades biol\u00f3gicas do solo. O produtor org\u00e2nico deve estar atento aos cuidados relacionados \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, tais com, evitar desmatamentos desnecess\u00e1rios ou irregulares e promover a conserva\u00e7\u00e3o de mananciais e matas ciliares.","id":2640332,"corpo":"para fins de conserva\u00e7\u00e3o de solo, n\u00e3o se recomenda o plantio direto e o cultivo m\u00ednimo. Estas pr\u00e1ticas produzem a eros\u00e3o e degradam as atividades biol\u00f3gicas do solo. O produtor org\u00e2nico deve estar atento aos cuidados relacionados \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, tais com, evitar desmatamentos desnecess\u00e1rios ou irregulares e promover a conserva\u00e7\u00e3o de mananciais e matas ciliares.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325385,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/763605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao efeito da poda na cultura da mandioca, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":22656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2014-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":763609,"hashId":"e4ef30b599bfb77483f196c852ee639f","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao efeito da poda na cultura da mandioca, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2640345,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumenta a produ\u00e7\u00e3o de ra\u00edzes.","id":2640345,"corpo":"Aumenta a produ\u00e7\u00e3o de ra\u00edzes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduz o teor de carboidratos.","id":2640346,"corpo":"Reduz o teor de carboidratos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumenta o teor de fibras nas ra\u00edzes.","id":2640347,"corpo":"Aumenta o teor de fibras nas ra\u00edzes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumenta o n\u00famero de hastes por planta.","id":2640348,"corpo":"Aumenta o n\u00famero de hastes por planta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325386,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402626,"slug":"engenharia-agronomica-propagacao-de-plantas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/763609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor do texto, piadas homof\u00f3bicas e racistas","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"},{"id":23609,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Secret\u00e1rio Executivo - 2014"},{"id":34021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":763616,"hashId":"e9c4a08583ba37e4e9f48c18ad75def1","enunciado":"Para o autor do texto, piadas homof\u00f3bicas e racistas","resposta":2640376,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o aceit\u00e1veis, dependendo da pessoa a quem se dirigem.","id":2640373,"corpo":"s\u00e3o aceit\u00e1veis, dependendo da pessoa a quem se dirigem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantem gordas indeniza\u00e7\u00f5es quando dirigidas a grupos espec\u00edficos.","id":2640374,"corpo":"garantem gordas indeniza\u00e7\u00f5es quando dirigidas a grupos\r\nespec\u00edficos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o v\u00e1lidas, porque a v\u00edtima deve se reconhecer na goza\u00e7\u00e3o que envolvem.","id":2640375,"corpo":"s\u00e3o v\u00e1lidas, porque a v\u00edtima deve se reconhecer na goza\u00e7\u00e3o\r\nque envolvem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o conden\u00e1veis quando a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 atingir determinada pessoa.","id":2640376,"corpo":"s\u00e3o conden\u00e1veis quando a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 atingir determinada\r\npessoa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituem um instrumento de identifica\u00e7\u00e3o de pessoas de um mesmo grupo.","id":2640377,"corpo":"constituem um instrumento de identifica\u00e7\u00e3o de pessoas\r\nde um mesmo grupo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325387,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22657\/13.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/763616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura, com dimens\u00f5es indicadas em cent\u00edmetros, mostra uma placa informativa com o formato de um trap\u00e9zio is\u00f3sceles. Se essa placa tem \u00e1rea de 3 600 cm2, ent\u00e3o o seu per\u00edmetro, em metros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"},{"id":23609,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Secret\u00e1rio Executivo - 2014"},{"id":34021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":763628,"hashId":"f668be3939909208605b744aab31ac19","enunciado":"<P>A figura, com dimens\u00f5es indicadas em cent\u00edmetros, mostra uma placa informativa com o formato de um trap\u00e9zio is\u00f3sceles.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22657\/18.gif><\/P>\r\n<P>Se essa placa tem \u00e1rea de 3 600 cm<SUP>2<\/SUP>, ent\u00e3o o seu per\u00edmetro, em metros, \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2640433,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,8.","id":2640433,"corpo":"2,8.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,6.","id":2640434,"corpo":"2,6.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,2.","id":2640435,"corpo":"2,2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0.","id":2640436,"corpo":"2,0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,8.","id":2640437,"corpo":"1,8.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325390,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/763628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Por raz\u00f5es mercadol\u00f3gicas, o fabricante teve que modificar a embalagem. Manteve a medida da altura (10 cm) e aumentou a medida da largura (b) em 2 cm. Para que o volume n\u00e3o fosse alterado, a medida do comprimento (a) foi reduzida para","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"},{"id":23609,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Secret\u00e1rio Executivo - 2014"},{"id":34021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":763633,"hashId":"1eafc24e9086aaef1e68256311fdd2b6","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22657\/19.gif><\/P>\r\n<P>Por raz\u00f5es mercadol\u00f3gicas, o fabricante teve que modificar a embalagem. Manteve a medida da altura (10 cm) e aumentou a medida da largura (b) em 2 cm. Para que o volume n\u00e3o fosse alterado, a medida do comprimento (a) foi reduzida para<\/P>","resposta":2640462,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14,6 cm.","id":2640458,"corpo":"14,6 cm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 cm.","id":2640459,"corpo":"14 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,8 cm.","id":2640460,"corpo":"13,8 cm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 cm.","id":2640461,"corpo":"13 cm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,8 cm.","id":2640462,"corpo":"12,8 cm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325390,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/763633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.112\/90 a respeito das responsabilidades do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"},{"id":23609,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Secret\u00e1rio Executivo - 2014"},{"id":34021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":763637,"hashId":"1dc824aed70b29c6417220958a0c31d1","enunciado":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.112\/90 a respeito das\r\nresponsabilidades do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2640482,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 danos ao Er\u00e1rio, o servidor responde apenas criminal e administrativamente, e o Poder P\u00fablico, civilmente.","id":2640478,"corpo":"Quando h\u00e1 danos ao Er\u00e1rio, o servidor responde apenas\r\ncriminal e administrativamente, e o Poder P\u00fablico,\r\ncivilmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de dano causado a terceiro, a Administra\u00e7\u00e3o responder\u00e1 pelos preju\u00edzos apenas na hip\u00f3tese de o servidor ter agido com dolo.","id":2640479,"corpo":"Na hip\u00f3tese de dano causado a terceiro, a Administra\u00e7\u00e3o\r\nresponder\u00e1 pelos preju\u00edzos apenas na hip\u00f3tese de o\r\nservidor ter agido com dolo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o servidor for condenado a ressarcir preju\u00edzo a terceiro, a Administra\u00e7\u00e3o ter\u00e1 que reembolsar o servidor, independentemente se este agiu com culpa ou dolo.","id":2640480,"corpo":"Se o servidor for condenado a ressarcir preju\u00edzo a terceiro,\r\na Administra\u00e7\u00e3o ter\u00e1 que reembolsar o servidor,\r\nindependentemente se este agiu com culpa ou dolo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o servidor causa danos a terceiro, ele dever\u00e1 indenizar diretamente o particular, ficando a Administra\u00e7\u00e3o isenta de responsabilidade.","id":2640481,"corpo":"Quando o servidor causa danos a terceiro, ele dever\u00e1\r\nindenizar diretamente o particular, ficando a Administra\u00e7\u00e3o\r\nisenta de responsabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva. ","id":2640482,"corpo":"Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o\r\nservidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325391,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"}],"slug":"direito-administrativo\/763637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de dietas para indiv\u00edduos ou popula\u00e7\u00f5es, \u00e9 fundamental conhecer os 4 conceitos de refer\u00eancia relacionados \u00e0 Dietary Reference Intake (DRI). Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, pode-se afirmar corretamente que","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":763650,"hashId":"8a82c246491ff9729663a6d11d07eab1","enunciado":"No planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de dietas para indiv\u00edduos ou\r\npopula\u00e7\u00f5es, \u00e9 fundamental conhecer os 4 conceitos de refer\u00eancia\r\nrelacionados \u00e0 Dietary Reference Intake (DRI). Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse tema, pode-se afirmar corretamente que","resposta":2640547,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as RDAs devem ser usadas para avalia\u00e7\u00e3o ou planejamento da dieta de indiv\u00edduos ou grupos.","id":2640543,"corpo":"as RDAs devem ser usadas para avalia\u00e7\u00e3o ou planejamento\r\nda dieta de indiv\u00edduos ou grupos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a UL \u00e9 usada como um guia para limitar o consumo de nutrientes como s\u00f3dio, a\u00e7\u00facar e gordura trans.","id":2640544,"corpo":"a UL \u00e9 usada como um guia para limitar o consumo de\r\nnutrientes como s\u00f3dio, a\u00e7\u00facar e gordura trans.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a EAR \u00e9 usada para avaliar a adequa\u00e7\u00e3o das necessidades diet\u00e9ticas de indiv\u00edduos.","id":2640545,"corpo":"a EAR \u00e9 usada para avaliar a adequa\u00e7\u00e3o das necessidades\r\ndiet\u00e9ticas de indiv\u00edduos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as AIs s\u00e3o usadas como base para estabelecer as RDAs.","id":2640546,"corpo":"as AIs s\u00e3o usadas como base para estabelecer as RDAs.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a AI deve ser usada como meta de ingest\u00e3o de nutrientes para indiv\u00edduos.","id":2640547,"corpo":"a AI deve ser usada como meta de ingest\u00e3o de nutrientes\r\npara indiv\u00edduos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325393,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/763650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o adequado funcionamento das unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios s\u00e3o os instrumentos utilizados para garantir a inocuidade da refei\u00e7\u00e3o produzida. Em rela\u00e7\u00e3o aos Procedimentos Operacionais Padronizados (POPs), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":763666,"hashId":"f10f62af87ef5a932890fadc1dcca1ed","enunciado":"Para o adequado funcionamento das unidades de alimenta\u00e7\u00e3o\r\ne nutri\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios s\u00e3o os instrumentos utilizados para\r\ngarantir a inocuidade da refei\u00e7\u00e3o produzida. Em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nProcedimentos Operacionais Padronizados (POPs), \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":2640624,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o obrigat\u00f3rios em bares e restaurantes, e n\u00e3o se aplicam a unidades localizadas em hospitais e creches.","id":2640623,"corpo":"s\u00e3o obrigat\u00f3rios em bares e restaurantes, e n\u00e3o se aplicam\r\na unidades localizadas em hospitais e creches.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem ser adotados por servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o a fim de garantir a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e a conformidade dos alimentos com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":2640624,"corpo":"devem ser adotados por servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o a fim\r\nde garantir a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e a conformidade\r\ndos alimentos com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecem instru\u00e7\u00f5es sequenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es eventuais na produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e transporte de alimentos.","id":2640625,"corpo":"estabelecem instru\u00e7\u00f5es sequenciais para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde opera\u00e7\u00f5es eventuais na produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e\r\ntransporte de alimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estes procedimentos podem apresentar outras nomenclaturas desde que se obede\u00e7a ao conte\u00fado estabelecido na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 320\/2002.","id":2640626,"corpo":"estes procedimentos podem apresentar outras nomenclaturas\r\ndesde que se obede\u00e7a ao conte\u00fado estabelecido\r\nna Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 320\/2002.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o dos materiais necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es rotineiras, assim como os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rios.","id":2640627,"corpo":"a descri\u00e7\u00e3o dos materiais necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndas opera\u00e7\u00f5es rotineiras, assim como os Equipamentos\r\nde Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/763666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cereais e as leguminosas est\u00e3o presentes diariamente nos card\u00e1pios planejados por nutricionistas. Considerando-se que a atividade de \u00e1gua (Aw) \u00e9 um importante par\u00e2metro associado \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos, recomenda-se o armazenamento desses g\u00eaneros da seguinte forma:","provas":[{"id":22657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2014-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":763667,"hashId":"f461d53caedd968311f56af4d57ff6ef","enunciado":"Os cereais e as leguminosas est\u00e3o presentes diariamente nos\r\ncard\u00e1pios planejados por nutricionistas. Considerando-se\r\nque a atividade de \u00e1gua (Aw) \u00e9 um importante par\u00e2metro\r\nassociado \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos, recomenda-se o\r\narmazenamento desses g\u00eaneros da seguinte forma:","resposta":2640632,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em suas embalagens originais, dispostas em lugar seco e temperatura ambiente porque possuem elevada atividade de \u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento, menor a velocidade do crescimento microbiano.","id":2640628,"corpo":"em suas embalagens originais, dispostas em lugar seco\r\ne temperatura ambiente porque possuem elevada atividade\r\nde \u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento,\r\nmenor\r\na velocidade do crescimento microbiano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em embalagens pr\u00f3prias, em lugar seco e temperatura ambiente porque possuem elevada atividade de \u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento, maior a velocidade do crescimento microbiano.","id":2640629,"corpo":"em embalagens pr\u00f3prias, em lugar seco e temperatura\r\nambiente porque possuem elevada atividade de \u00e1gua.\r\nQuanto maior a Aw de um alimento, maior a velocidade\r\ndo crescimento microbiano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em suas embalagens originais e dispostas em c\u00e2mara frigor\u00edfica a 4 \u00baC porque possuem baixa atividade de \u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento, menor a velocidade do crescimento microbiano.","id":2640630,"corpo":"em suas embalagens originais e dispostas em c\u00e2mara\r\nfrigor\u00edfica a 4 \u00baC porque possuem baixa atividade de\r\n\u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento, menor a\r\nvelocidade\r\ndo crescimento microbiano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em suas embalagens originais e dispostas em c\u00e2mara frigor\u00edfica a 4 \u00baC porque possuem baixa atividade de \u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento, menor a velocidade do crescimento microbiano.","id":2640631,"corpo":"em suas embalagens originais e dispostas em c\u00e2mara\r\nfrigor\u00edfica a 4 \u00baC porque possuem baixa atividade de\r\n\u00e1gua. Quanto maior a Aw de um alimento, menor a\r\nvelocidade\r\ndo crescimento microbiano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em suas embalagens originais, dispostas em lugar seco e temperatura ambiente porque possuem baixa atividade de \u00e1gua (Aw). Quanto maior a Aw de um alimento, maior a velocidade do crescimento microbiano.","id":2640632,"corpo":"em suas embalagens originais, dispostas em lugar seco\r\ne temperatura ambiente porque possuem baixa atividade\r\nde \u00e1gua (Aw). Quanto maior a Aw de um alimento,\r\nmaior a velocidade do crescimento microbiano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325395,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/763667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}