{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164014,"perPage":"100","pages":21641,"page":14456,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094224,"hashId":"20ae46b9f7e0fab1bec32334cc2a5c4d","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa INCORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":3865459,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defesa do consumidor est\u00e1 inserida expressamente no cap\u00edtulo dedicado aos direitos e garantias fundamentais, e a compet\u00eancia para legislar em mat\u00e9ria de dano ao consumidor \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal.","id":3865457,"corpo":"<p align=justify>a defesa do consumidor est\u00e1 inserida expressamente no cap\u00edtulo\r\ndedicado aos direitos e garantias fundamentais, e a compet\u00eancia para\r\nlegislar em mat\u00e9ria de dano ao consumidor \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o,\r\nos Estados e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a defesa do consumidor est\u00e1 inserida expressamente no cap\u00edtulo dedicado aos direitos e garantias fundamentais e tamb\u00e9m se estabelece expressamente dentre os princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica.","id":3865458,"corpo":"<p align=justify>a defesa do consumidor est\u00e1 inserida expressamente no cap\u00edtulo\r\ndedicado aos direitos e garantias fundamentais e tamb\u00e9m se estabelece\r\nexpressamente dentre os princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defesa do consumidor est\u00e1 inserida no cap\u00edtulo de dedicado aos direitos e garantias fundamentais, e a compet\u00eancia para legislar em mat\u00e9ria de dano ao consumidor \u00e9 privativa da Uni\u00e3o.","id":3865459,"corpo":"<p align=justify>a defesa do consumidor est\u00e1 inserida no cap\u00edtulo de dedicado aos\r\ndireitos e garantias fundamentais, e a compet\u00eancia para legislar em\r\nmat\u00e9ria de dano ao consumidor \u00e9 privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para legislar em mat\u00e9ria de dano ao consumidor \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal, e o Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal previu a elabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":3865460,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia para legislar em mat\u00e9ria de dano ao consumidor \u00e9\r\nconcorrente entre a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal, e o Ato das\r\nDisposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal previu a elabora\u00e7\u00e3o do\r\nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a defesa do consumidor est\u00e1 prevista no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o legislador constitucional tamb\u00e9m a inseriu de forma expressa dentro dos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica.","id":3865461,"corpo":"<p align=justify>a defesa do consumidor est\u00e1 prevista no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es\r\nTransit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o legislador constitucional\r\ntamb\u00e9m a inseriu de forma expressa dentro dos princ\u00edpios gerais da\r\natividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1094224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Nacionalidade: I. S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e se registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente. II. S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, que venham os assim nascidos a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira. III. S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira. IV. Ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade do brasileiro no caso de imposi\u00e7\u00e3o de naturaliza\u00e7\u00e3o, pela norma estrangeira, ao brasileiro residente em estado estrangeiro, como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia em seu territ\u00f3rio ou para o exerc\u00edcio de direitos civis. V. S\u00e3o privativos de brasileiro nato, entre outros, os cargos de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; de Presidente do Senado Federal; de Ministro do Supremo Tribunal Federal; Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a; Oficial das For\u00e7as Armadas e Ministros de Estado. Est\u00e1 CORRETO apenas o contido nos itens","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094226,"hashId":"ac0f4bafc63cb64f6ecf30d4930095d9","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 Nacionalidade:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro\r\nou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil e se registrados em reparti\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira competente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro\r\nou de m\u00e3e brasileira, que venham os assim nascidos a residir na\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo,\r\ndepois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. S\u00e3o brasileiros naturalizados os estrangeiros de qualquer\r\nnacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais\r\nde quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que\r\nrequeiram a nacionalidade brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade do brasileiro no caso de\r\nimposi\u00e7\u00e3o de naturaliza\u00e7\u00e3o, pela norma estrangeira, ao brasileiro\r\nresidente em estado estrangeiro, como condi\u00e7\u00e3o para\r\nperman\u00eancia em seu territ\u00f3rio ou para o exerc\u00edcio de direitos civis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. S\u00e3o privativos de brasileiro nato, entre outros, os cargos de\r\nPresidente da C\u00e2mara dos Deputados; de Presidente do Senado\r\nFederal; de Ministro do Supremo Tribunal Federal; Ministro do\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a; Oficial das For\u00e7as Armadas e\r\nMinistros de Estado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO apenas o contido nos itens<\/p><p><br><\/p>","resposta":3865468,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3865467,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3865468,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3865469,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3865470,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3865471,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1094226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode-se afirmar corretamente que cabe ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094227,"hashId":"7a355a9ca04b8144d0a87beec82840fb","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode-se afirmar corretamente que cabe\r\nao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","resposta":3865475,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zelar pela autonomia funcional e administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, recomendando provid\u00eancias, vedada a expedi\u00e7\u00e3o de atos regulamentares.","id":3865472,"corpo":"<p align=justify>zelar pela autonomia funcional e administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no\r\n\u00e2mbito de sua compet\u00eancia, recomendando provid\u00eancias, vedada a\r\nexpedi\u00e7\u00e3o de atos regulamentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios norteadores das atribui\u00e7\u00f5es constitucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico e apreciar, desde que mediante provoca\u00e7\u00e3o, a legalidade dos atos administrativos praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados, podendo neste caso desconstitu\u00ed-los, rev\u00ea-los ou fixar prazo para que se adotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.","id":3865473,"corpo":"<p align=justify>zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios norteadores das atribui\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico e apreciar, desde que mediante\r\nprovoca\u00e7\u00e3o, a legalidade dos atos administrativos praticados por\r\nmembros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados,\r\npodendo neste caso desconstitu\u00ed-los, rev\u00ea-los ou fixar prazo para que se\r\nadotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber e conhecer das reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o dos Estados e dos Tribunais de Contas, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia disciplinar e correicional da institui\u00e7\u00e3o, podendo avocar processos disciplinares j\u00e1 em curso.","id":3865474,"corpo":"<p align=justify>receber e conhecer das reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o dos Estados e dos Tribunais de Contas,\r\ninclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia\r\ndisciplinar e correicional da institui\u00e7\u00e3o, podendo avocar processos\r\ndisciplinares j\u00e1 em curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, os processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1 menos de um ano.","id":3865475,"corpo":"<p align=justify>rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, os processos disciplinares de\r\nmembros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1\r\nmenos de um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleger dentre quaisquer de seus componentes um Corregedor Nacional com atribui\u00e7\u00f5es, dentre outras, de receber reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias de qualquer interessado, relativas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de seus servi\u00e7os auxiliares.","id":3865477,"corpo":"<p align=justify>eleger dentre quaisquer de seus componentes um Corregedor Nacional\r\ncom atribui\u00e7\u00f5es, dentre outras, de receber reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias\r\nde qualquer interessado, relativas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e\r\nde seus servi\u00e7os auxiliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1094227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, medida socioeducativa prevista no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094312,"hashId":"d91caa0ce8dd9e15b8bc104b3c0b2fc6","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, medida socioeducativa prevista no Estatuto\r\nda Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3865796,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo deve ser expressamente determinado pela autoridade judici\u00e1ria quando de sua imposi\u00e7\u00e3o, mas poder\u00e1 ser prorrogado a cada seis meses, dependendo do comportamento do autor do ato infracional.","id":3865795,"corpo":"<p align=justify>O prazo deve ser expressamente determinado pela autoridade judici\u00e1ria\r\nquando de sua imposi\u00e7\u00e3o, mas poder\u00e1 ser prorrogado a cada seis\r\nmeses, dependendo do comportamento do autor do ato infracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese o per\u00edodo m\u00e1ximo de interna\u00e7\u00e3o exceder\u00e1 a tr\u00eas anos.","id":3865796,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese o per\u00edodo m\u00e1ximo de interna\u00e7\u00e3o exceder\u00e1 a tr\u00eas\r\nanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atingida a idade de vinte um anos, dever\u00e1 ser reavaliada, sendo poss\u00edvel a coloca\u00e7\u00e3o do adolescente em regime de semiliberdade como forma de transi\u00e7\u00e3o para o meio aberto.","id":3865797,"corpo":"<p align=justify>Atingida a idade de vinte um anos, dever\u00e1 ser reavaliada, sendo poss\u00edvel\r\na coloca\u00e7\u00e3o do adolescente em regime de semiliberdade como forma de\r\ntransi\u00e7\u00e3o para o meio aberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser determinada provisoriamente, antes da senten\u00e7a, por prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas meses.","id":3865798,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser determinada provisoriamente, antes da senten\u00e7a, por prazo\r\nm\u00e1ximo de tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ultrapassar o prazo de tr\u00eas meses apenas quando for imposta em raz\u00e3o do descumprimento reiterado e injustific\u00e1vel de outra medida anteriormente aplicada.","id":3865799,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ultrapassar o prazo de tr\u00eas meses apenas quando for imposta\r\nem raz\u00e3o do descumprimento reiterado e injustific\u00e1vel de outra medida\r\nanteriormente aplicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1094312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990), com as altera\u00e7\u00f5es legais que a ele foram introduzidas, o princ\u00edpio da preval\u00eancia da fam\u00edlia significa:","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094325,"hashId":"8a3766e97fc15736aba344e01727f4fe","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Estatuto da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente (Lei n.\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990), com as\r\naltera\u00e7\u00f5es legais que a ele foram introduzidas, o princ\u00edpio da preval\u00eancia da\r\nfam\u00edlia significa:<\/p>","resposta":3865854,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, deve ser dada preval\u00eancia \u00e0s medidas que promovam sua integra\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia estruturada do ponto de vista econ\u00f4mico e emocional, ainda que sem v\u00ednculo biol\u00f3gico.","id":3865850,"corpo":"<p align=justify>Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente,\r\ndeve ser dada preval\u00eancia \u00e0s medidas que promovam sua integra\u00e7\u00e3o\r\nem fam\u00edlia estruturada do ponto de vista econ\u00f4mico e emocional, ainda\r\nque sem v\u00ednculo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, deve ser dada preval\u00eancia a medidas que promovam sua inser\u00e7\u00e3o em programas de acolhimento familiar.","id":3865851,"corpo":"<p align=justify>Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, deve\r\nser dada preval\u00eancia a medidas que promovam sua inser\u00e7\u00e3o em\r\nprogramas de acolhimento familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, deve ser dada preval\u00eancia para medidas que viabilizem a ado\u00e7\u00e3o internacional.","id":3865852,"corpo":"<p align=justify>Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente,\r\ndeve ser dada preval\u00eancia para medidas que viabilizem a ado\u00e7\u00e3o\r\ninternacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, deve ser dada preval\u00eancia para as medidas que permitam sua inser\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia de situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de padr\u00e3o superior ao da fam\u00edlia de natural.","id":3865853,"corpo":"<p align=justify>Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente,\r\ndeve ser dada preval\u00eancia para as medidas que permitam sua inser\u00e7\u00e3o\r\nem fam\u00edlia de situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de padr\u00e3o superior ao da fam\u00edlia de\r\nnatural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, deve ser dada preval\u00eancia para as medidas que os mantenham ou reintegrem na sua fam\u00edlia natural ou extensa, ou, se isto n\u00e3o for poss\u00edvel, que promovam a sua integra\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.","id":3865854,"corpo":"<p align=justify>Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente,\r\ndeve ser dada preval\u00eancia para as medidas que os mantenham ou\r\nreintegrem na sua fam\u00edlia natural ou extensa, ou, se isto n\u00e3o for\r\nposs\u00edvel, que promovam a sua integra\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1094325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, o m\u00e9todo das partidas dobradas utiliza:","provas":[{"id":38735,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1130061,"hashId":"dbf11da9f59510efc1a45ccf20c5cfd9","enunciado":"<p align=justify>Nos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, o m\u00e9todo das partidas\r\ndobradas utiliza:<\/p>","resposta":4019210,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas f\u00f3rmulas.","id":4019208,"corpo":"<p align=justify>Duas f\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas f\u00f3rmulas.","id":4019209,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas f\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro f\u00f3rmulas.","id":4019210,"corpo":"<p align=justify>Quatro f\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco f\u00f3rmulas.","id":4019211,"corpo":"<p align=justify>Cinco f\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1130061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O livro di\u00e1rio quanto \u00e0 utilidade, natureza e finalidade \u00e9: ","provas":[{"id":38735,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1130071,"hashId":"d0dbef8050d89f204ca62cce2e8a0b25","enunciado":"<p align=justify>O livro di\u00e1rio quanto \u00e0 utilidade, natureza e finalidade \u00e9:\r\n<\/p>","resposta":4019250,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Principal, cronol\u00f3gico e facultativo.","id":4019249,"corpo":"<p align=justify>Principal, cronol\u00f3gico e facultativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Principal, cronol\u00f3gico e obrigat\u00f3rio.","id":4019250,"corpo":"<p align=justify>Principal, cronol\u00f3gico e obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Principal, sistem\u00e1tico e facultativo.","id":4019251,"corpo":"<p align=justify>Principal, sistem\u00e1tico e facultativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliar, sistem\u00e1tico e obrigat\u00f3rio.","id":4019252,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar, sistem\u00e1tico e obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Livro Di\u00e1rio","oab":false,"nome":"Livro Di\u00e1rio","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4332,"slug":"contabilidade-geral-livro-diario"}],"slug":"contabilidade-geral\/1130071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o representam diferentes sistem\u00e1ticas dispon\u00edveis para o c\u00e1lculo de juros e amortiza\u00e7\u00f5es em s\u00e9ries financeiras. Geralmente, os sistemas podem ser de tr\u00eas tipos principais. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130143,"hashId":"79d4c73abd2ac5216f41cbfa84f0e0aa","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o representam diferentes\r\nsistem\u00e1ticas dispon\u00edveis para o c\u00e1lculo de juros e\r\namortiza\u00e7\u00f5es em s\u00e9ries financeiras. Geralmente, os\r\nsistemas podem ser de tr\u00eas tipos principais. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":4019573,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC), o de Presta\u00e7\u00f5es Constantes (PRICE) e o franc\u00eas.","id":4019570,"corpo":"<p align=justify>O de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC), o de Presta\u00e7\u00f5es\r\nConstantes (PRICE) e o franc\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O franc\u00eas, o Americano e o Chin\u00eas.","id":4019571,"corpo":"<p align=justify>O franc\u00eas, o Americano e o Chin\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Brasileiro, O franc\u00eas e o Americano.","id":4019572,"corpo":"<p align=justify>O Brasileiro, O franc\u00eas e o Americano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC), o de Presta\u00e7\u00f5es Constantes (PRICE) e o Americano.","id":4019573,"corpo":"<p align=justify>O de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC), o de Presta\u00e7\u00f5es\r\nConstantes (PRICE) e o Americano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/1130143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A f\u00e1brica de P\u00e3ozinho Q-Del\u00edcia possui o seguinte quadro de custos em determinado per\u00edodo.Sabendo que a quantidade produzida no per\u00edodo foi de 70.000 p\u00e3ezinhos, e o pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio foi de $0,80, o Ponto de Equil\u00edbrio em quantidade e valor, foram, respectivamente:","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130148,"hashId":"9bf73f9d351f5d6a9cd06807e3968942","enunciado":"<p align=\"justify\">A f\u00e1brica de P\u00e3ozinho Q-Del\u00edcia possui o seguinte quadro\r\nde custos em determinado per\u00edodo.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38740\/Q42.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sabendo que a quantidade produzida no per\u00edodo foi de\r\n70.000 p\u00e3ezinhos, e o pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio foi de\r\n$0,80, o Ponto de Equil\u00edbrio em quantidade e valor, foram,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4019594,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.000 unidades - $40.000,00.","id":4019592,"corpo":"<p align=justify>50.000 unidades - $40.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.000 unidades - $36.000,00.","id":4019593,"corpo":"<p align=justify>45.000 unidades - $36.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.750 unidades - $36.600,00.","id":4019594,"corpo":"<p align=justify>45.750 unidades - $36.600,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"53.300 unidades - $42.640,00.","id":4019595,"corpo":"<p align=justify>53.300 unidades - $42.640,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Receita total, Receita M\u00e9dia e Receita Marginal","oab":false,"nome":"Receita total, Receita M\u00e9dia e Receita Marginal","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412833,"slug":"economia-e-financas-receita-total-receita-media-e-receita-marginal"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412834,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-de-lucros"}],"slug":"economia-e-financas\/1130148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a parcela da renda nacional n\u00e3o consumida no per\u00edodo, isto \u00e9, da renda gerada, parte n\u00e3o \u00e9 gasta em bens de consumo. Trata-se do conceito da:","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130161,"hashId":"9582f18eb38d713acde4d4a741aa578a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 a parcela da renda nacional n\u00e3o consumida no per\u00edodo,\r\nisto \u00e9, da renda gerada, parte n\u00e3o \u00e9 gasta em bens de\r\nconsumo. Trata-se do conceito da:<\/p>","resposta":4019647,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renda dispon\u00edvel no setor privado.","id":4019646,"corpo":"<p align=justify>Renda dispon\u00edvel no setor privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poupan\u00e7a.","id":4019647,"corpo":"<p align=justify>Poupan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o.","id":4019648,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procura.","id":4019649,"corpo":"<p align=justify>Procura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agentes","oab":false,"nome":"Agentes","pai":403920,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403921,"slug":"economia-e-financas-agentes"},{"nome_clean":"Hiato do Produto","oab":false,"nome":"Hiato do Produto","pai":412910,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412909,"slug":"economia-e-financas-hiato-do-produto"}],"slug":"economia-e-financas\/1130161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do setor p\u00fablico: I. Alocativa. II. Distributiva. III. Estabilizadora. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130170,"hashId":"086b99d5d213df94f9410b3bfcedb9ea","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do setor p\u00fablico: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Alocativa. <\/p><p align=\"justify\">II. Distributiva. <\/p><p align=\"justify\">III. Estabilizadora. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":4019693,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4019692,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4019693,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III.","id":4019694,"corpo":"<p align=justify> II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III.","id":4019695,"corpo":"<p align=justify> I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/1130170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As treli\u00e7as de madeira s\u00e3o empregadas como estruturas de pontes, torres, coberturas etc. O uso mais frequente \u00e9 como estrutura de cobertura. A treli\u00e7a em que a estrutura tem a parte superior com aspecto de arcos e o banzo inferior horizontal e reto denomina-se: ","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130575,"hashId":"354b14f147b8eb51a2ea4bd63aa78666","enunciado":"<p align=justify>As treli\u00e7as de madeira s\u00e3o empregadas como estruturas\r\nde pontes, torres, coberturas etc. O uso mais frequente\r\n\u00e9 como estrutura de cobertura. A treli\u00e7a em que a\r\nestrutura tem a parte superior com aspecto de arcos e\r\no banzo inferior horizontal e reto denomina-se:\r\n<\/p>","resposta":4021583,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treli\u00e7a tipo Bowstring.","id":4021583,"corpo":"<p align=justify>Treli\u00e7a tipo Bowstring.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treli\u00e7a Fink.","id":4021584,"corpo":"Treli\u00e7a Fink.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treli\u00e7a Belga.","id":4021585,"corpo":"Treli\u00e7a Belga.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treli\u00e7a tipo Pratt.","id":4021586,"corpo":"Treli\u00e7a tipo Pratt.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/1130575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao conjunto de opera\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas construtivas que objetivam proteger as constru\u00e7\u00f5es contra a a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria de flu\u00eddos e da umidade d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130576,"hashId":"203502e729629b6ad294c936e275e50a","enunciado":"<p align=justify>Ao conjunto de opera\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas construtivas que\r\nobjetivam proteger as constru\u00e7\u00f5es contra a a\u00e7\u00e3o\r\ndelet\u00e9ria de flu\u00eddos e da umidade d\u00e1-se o nome de:<\/p>","resposta":4021589,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00e3o.","id":4021587,"corpo":"<p align=justify>Veda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o.","id":4021588,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":4021589,"corpo":"<p align=justify> Impermeabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobertura. ","id":4021590,"corpo":"<p align=justify>Cobertura.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1130576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Terraplenagem pode ser entendida como o conjunto de opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para remover a terra dos locais em que se encontra em excesso para aqueles em que h\u00e1 falta. Abaixo est\u00e3o citadas as opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de terraplenagem. Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma dessas opera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130580,"hashId":"ca9be8d8afb1b45dff1f941669d5cfcd","enunciado":"<p align=justify>Terraplenagem pode ser entendida como o conjunto de\r\nopera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para remover a terra dos locais\r\nem que se encontra em excesso para aqueles em que\r\nh\u00e1 falta. Abaixo est\u00e3o citadas as opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de\r\nterraplenagem. Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m\r\numa dessas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4021605,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escava\u00e7\u00e3o.","id":4021603,"corpo":"Escava\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Carga do material escavado.","id":4021604,"corpo":" Carga do material escavado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhamento topogr\u00e1fico.","id":4021605,"corpo":"Alinhamento topogr\u00e1fico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Descarga e espalhamento do material.","id":4021606,"corpo":" Descarga e espalhamento do material.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/1130580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o as modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e previstas legalmente por for\u00e7a de lei, exceto: ","provas":[{"id":38765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1130695,"hashId":"fe94e0f65b93f2bd431f89bca43cce1e","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o as modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira e previstas legalmente por for\u00e7a de lei, <u>exceto<\/u>:\r\n<\/p>","resposta":4022075,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite.","id":4022072,"corpo":"<p align=justify>Convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os.","id":4022073,"corpo":"<p align=justify>Tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Leil\u00e3o.","id":4022074,"corpo":"<p align=justify> Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direta.","id":4022075,"corpo":"<p align=justify>Direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Tecnologia Hospitalar, Projetos e Custos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Tecnologia Hospitalar, Projetos e Custos","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403029,"slug":"engenharia-clinica-gestao-da-tecnologia-hospitalar-projetos-e-custos"}],"slug":"engenharia-clinica\/1130695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo gerenciamento de riscos \u00e9 utilizado para caracterizar o processo de identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle de riscos. Baseado no tema, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta: I. Geralmente, o Programa de Gerenciamento de Riscos pode ser definido como sendo a formula\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de medidas e procedimentos, t\u00e9cnicos e administrativos, que t\u00eam por objetivo prevenir, reduzir e controlar os riscos, bem como manter uma instala\u00e7\u00e3o operando dentro de padr\u00f5es de seguran\u00e7a considerados toler\u00e1veis ao longo de sua vida \u00fatil. II. O apoio ativo da administra\u00e7\u00e3o\/ supervis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 relevante para o processo de gerenciamento de riscos, uma vez que a empresa deve ter uma equipe treinada e preparada exclusivamente para a manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a.","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130748,"hashId":"11c9ef129d8fffe9d3522c75a14b52ce","enunciado":"<p align=\"justify\">O termo gerenciamento de riscos \u00e9 utilizado para\r\ncaracterizar o processo de identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e\r\ncontrole de riscos. Baseado no tema, leia as senten\u00e7as\r\nabaixo e assinale a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Geralmente, o Programa de Gerenciamento de Riscos\r\npode ser definido como sendo a formula\u00e7\u00e3o e a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de medidas e procedimentos, t\u00e9cnicos e\r\nadministrativos, que t\u00eam por objetivo prevenir, reduzir e\r\ncontrolar os riscos, bem como manter uma instala\u00e7\u00e3o\r\noperando dentro de padr\u00f5es de seguran\u00e7a considerados\r\ntoler\u00e1veis ao longo de sua vida \u00fatil. <\/p><p align=\"justify\">II. O apoio ativo da administra\u00e7\u00e3o\/ supervis\u00e3o n\u00e3o \u00e9\r\nrelevante para o processo de gerenciamento de riscos,\r\numa vez que a empresa deve ter uma equipe treinada\r\ne preparada exclusivamente para a manuten\u00e7\u00e3o da\r\nseguran\u00e7a.<\/p>","resposta":4022316,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 correta e II est\u00e1 incorreta.","id":4022316,"corpo":"<p align=justify>A alternativa I est\u00e1 correta e II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","id":4022317,"corpo":"<p align=justify>A alternativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4022318,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":4022319,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho s\u00e3o essencialmente prevencionistas, embora n\u00e3o seja vedado o atendimento de emerg\u00eancia, quando se tornar necess\u00e1rio. Leia as senten\u00e7as abaixo sobre An\u00e1lise Preliminar de Risco -APR e assinale a alternativa correta: I. APR \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o inicial dos riscos potenciais, suas causas, consequ\u00eancias e medidas de controle. II. Devem ser empregadas t\u00e9cnicas de APR para determinar as medidas de controle, definir o raio de abrang\u00eancia, sinalizar e isolar a \u00e1rea","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130763,"hashId":"9f2d9f78206481a9800b18a3a4aab175","enunciado":"<p align=\"justify\">As atividades dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os\r\nEspecializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em\r\nMedicina do Trabalho s\u00e3o essencialmente prevencionistas,\r\nembora n\u00e3o seja vedado o atendimento de emerg\u00eancia,\r\nquando se tornar necess\u00e1rio. Leia as senten\u00e7as abaixo\r\nsobre An\u00e1lise Preliminar de Risco -APR e assinale a\r\nalternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. APR \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o inicial dos riscos potenciais, suas causas,\r\nconsequ\u00eancias e medidas de controle. <\/p><p align=\"justify\">II. Devem ser empregadas t\u00e9cnicas de APR para determinar\r\nas medidas de controle, definir o raio de abrang\u00eancia,\r\nsinalizar e isolar a \u00e1rea<\/p>","resposta":4022392,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":4022390,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta","id":4022391,"corpo":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4022392,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":4022393,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X1 (gastos com alimenta\u00e7\u00e3o) e Y (rendimento familiar per capita) apresentam coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear igual a 0,611. O coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear entre as vari\u00e1veis 7Ye 7X1 \u00e9: ","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130244,"hashId":"4538fd6bddad04668690b9e752f658e6","enunciado":"<p align=\"justify\">As vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X1\r\n(gastos com alimenta\u00e7\u00e3o) e\r\nY (rendimento familiar per capita) apresentam coeficiente\r\nde correla\u00e7\u00e3o linear igual a 0,611. O coeficiente de\r\ncorrela\u00e7\u00e3o linear entre as vari\u00e1veis 7Ye 7X1 \u00e9:\r\n<\/p>","resposta":4020035,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,611","id":4020035,"corpo":"<p align=justify>0,611<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,373","id":4020036,"corpo":"<p align=justify>0,373<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 0,782","id":4020037,"corpo":"<p align=justify> 0,782<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,310","id":4020038,"corpo":"<p align=justify>0,310<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7265,"slug":"estatistica-analise-de-correlacao"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Ordinal de Spearman","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Ordinal de Spearman","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7266,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-ordinal-de-spearman"}],"slug":"estatistica\/1130244","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia apresentada na tabela e considerando que \u201cK\u201d \u00e9 um n\u00famero real, o valor da m\u00e9dia, da mediana e da moda da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130253,"hashId":"52a7df7592753132933264c7e1c4958e","enunciado":"<p align=\"justify\">A partir da distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia apresentada na\r\ntabela e considerando que \u201cK\u201d \u00e9 um n\u00famero real, o valor\r\nda m\u00e9dia, da mediana e da moda da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9,\r\nrespectivamente:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38744\/Q35.GIF\"><\/p>","resposta":4020071,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,2; 7 e 6,5.","id":4020070,"corpo":"<p align=justify>7,2; 7 e 6,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,6; 7 e 7.","id":4020071,"corpo":"<p align=justify>6,6; 7 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 6,6; 7 e 6,5.","id":4020072,"corpo":"<p align=justify> 6,6; 7 e 6,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 7,2; 7 e 7.","id":4020073,"corpo":"<p align=justify> 7,2; 7 e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"nome_clean":"Discreta","oab":false,"nome":"Discreta","pai":7126,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416498,"slug":"estatistica-discreta"}],"slug":"estatistica\/1130253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A probabilidade de uma pessoa entrevistada no litoral de S\u00e3o Paulo n\u00e3o gostar de praias \u00e9 de 20%. Qual \u00e9 a probabilidade de ao entrevistar 4 pessoas nesse mesmo local, todas n\u00e3o gostarem de praia? ","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130295,"hashId":"c2e055cd1a0cf45f5b79ef25614ef529","enunciado":"<p align=justify> A probabilidade de uma pessoa entrevistada no litoral\r\nde S\u00e3o Paulo n\u00e3o gostar de praias \u00e9 de 20%. Qual \u00e9 a\r\nprobabilidade de ao entrevistar 4 pessoas nesse mesmo\r\nlocal, todas n\u00e3o gostarem de praia? <\/p>","resposta":4020261,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16,00% ","id":4020260,"corpo":"16,00%\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,16%","id":4020261,"corpo":"0,16%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,00%","id":4020262,"corpo":"8,00%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,08%","id":4020263,"corpo":"0,08%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"}],"slug":"estatistica\/1130295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o limite superior da \u00faltima faixa fosse de R$ 8.000, o novo da m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples, moda e mediana seria de:","provas":[{"id":38744,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1130336,"hashId":"385ea6f6252a237d771b4dfe0ce88a45","enunciado":"<p align=justify>Se o limite superior da \u00faltima faixa fosse de R$ 8.000,\r\no novo da m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples, moda e mediana\r\nseria de:<\/p>","resposta":4020459,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.971; 2.800; 2.800.","id":4020457,"corpo":"2.971; 2.800; 2.800.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 3.392; 2.800; 2.800.","id":4020458,"corpo":" 3.392; 2.800; 2.800.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.392; 2.836; 3.000.","id":4020459,"corpo":"3.392; 2.836; 3.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.971; 2.836; 3.000.","id":4020460,"corpo":"2.971; 2.836; 3.000.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 47 a 50:","id":389030,"enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela a seguir \r\nrefere-se \r\n\u00e0s quest\u00f5es de 47 a 50:<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38744\/q47.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"nome_clean":"Limites de Classe","oab":false,"nome":"Limites de Classe","pai":426556,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426558,"slug":"estatistica-limites-de-classe"}],"slug":"estatistica\/1130336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Nilson Lage (2005), \u201co que caracteriza o texto jornal\u00edstico \u00e9 o volume de informa\u00e7\u00e3o factual. Resultado da apura\u00e7\u00e3o e do tratamento dos dados, pretende informar, e n\u00e3o convencer\u201d. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, pode-se concluir que:","provas":[{"id":38754,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1130366,"hashId":"e352583f9fefd01af7874822f4296a1f","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Nilson Lage (2005), \u201co que caracteriza o texto jornal\u00edstico\r\n\u00e9 o volume de informa\u00e7\u00e3o factual. Resultado da apura\u00e7\u00e3o e do\r\ntratamento dos dados, pretende informar, e n\u00e3o convencer\u201d. <\/p><p align=\"justify\">A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":4020595,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto jornal\u00edstico pode promover os fatos.","id":4020594,"corpo":"O texto jornal\u00edstico pode promover os fatos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto jornal\u00edstico acompanha o acontecimento. ","id":4020595,"corpo":"O texto jornal\u00edstico acompanha o acontecimento.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O texto jornal\u00edstico sempre \u00e9 incompleto.","id":4020596,"corpo":" O texto jornal\u00edstico sempre \u00e9 incompleto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O texto jornal\u00edstico \u00e9 a express\u00e3o rigorosa da verdade.","id":4020597,"corpo":"<p align=justify> O texto jornal\u00edstico \u00e9 a express\u00e3o rigorosa da verdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1130366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, e em seguida, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( )\u0001 Feita a cita\u00e7\u00e3o, \u00e9 defeso ao autor modificar o pedido ou a causa de pedir, sem o consentimento do r\u00e9u, sendo l\u00edcito, entretanto, a modifica\u00e7\u00e3o das partes at\u00e9 a senten\u00e7a final, por vontade das partes. ( )\u0001 Suspende-se o processo quando for oposta exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia do ju\u00edzo, da c\u00e2mara ou do tribunal, bem como de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento do juiz e, ainda, a exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, seguindo-se, rigorosamente, o mesmo rito em todos os casos. ( ) \u0001No caso de morte do procurador de qualquer das partes, ainda que iniciada a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, o juiz marcar\u00e1, a fim de que a parte constitua novo mandat\u00e1rio, o prazo de vinte dias, findo o qual extinguir\u00e1 o processo sem julgamento do m\u00e9rito, se o autor n\u00e3o nomear novo mandat\u00e1rio, ou mandar\u00e1 prosseguir no processo, \u00e0 revelia do r\u00e9u, tendo falecido o advogado deste. ( )\u0001 Suspende-se o processo quando a senten\u00e7a de m\u00e9rito depender do julgamento de outra causa, ou da declara\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia ou inexist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, que constitua o objeto principal de outro processo pendente. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":44802,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Procurador Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1356514,"hashId":"cdda524b8fd31f2f6d3c6bd7d075c789","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo, e em seguida, marque V para as verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Feita a cita\u00e7\u00e3o, \u00e9 defeso ao autor modificar o pedido ou a causa de pedir, sem o consentimento do r\u00e9u,\r\nsendo l\u00edcito, entretanto, a modifica\u00e7\u00e3o das partes at\u00e9 a senten\u00e7a final, por vontade das partes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Suspende-se o processo quando for oposta exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia do ju\u00edzo, da c\u00e2mara ou do tribunal,\r\nbem como de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento do juiz e, ainda, a exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do representante do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico, seguindo-se, rigorosamente, o mesmo rito em todos os casos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u0001No caso de morte do procurador de qualquer das partes, ainda que iniciada a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento, o juiz marcar\u00e1, a fim de que a parte constitua novo mandat\u00e1rio, o prazo de vinte dias, findo o\r\nqual extinguir\u00e1 o processo sem julgamento do m\u00e9rito, se o autor n\u00e3o nomear novo mandat\u00e1rio, ou mandar\u00e1\r\nprosseguir no processo, \u00e0 revelia do r\u00e9u, tendo falecido o advogado deste.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Suspende-se o processo quando a senten\u00e7a de m\u00e9rito depender do julgamento de outra causa, ou da\r\ndeclara\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia ou inexist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, que constitua o objeto principal de outro\r\nprocesso pendente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":4972645,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":4972645,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":4972646,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4972647,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":4972648,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":4972649,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00f5es","pai":3719,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3721,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-citacoes"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1356514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta tendo como refer\u00eancia o Estatuto do Desarmamento.","provas":[{"id":40427,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193534,"hashId":"b6187c0607fb37f8141c71012e7efbbb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta tendo como refer\u00eancia o Estatuto do\r\nDesarmamento.<\/p>","resposta":4292385,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um fazendeiro poder\u00e1 pleitear \u00e0 autoridade policial federal a aquisi\u00e7\u00e3o e registro de arma de fogo, desde que preencha determinados requisitos legais, como contar com mais de vinte e um anos de idade, incorrendo na posse irregular de arma de fogo o fazendeiro que, n\u00e3o cumprindo esses requisitos, adquirir arma de fogo e mant\u00ea-la em sua propriedade rural.","id":4292383,"corpo":"<p align=justify>Um fazendeiro poder\u00e1 pleitear \u00e0 autoridade policial federal a\r\naquisi\u00e7\u00e3o e registro de arma de fogo, desde que preencha\r\ndeterminados requisitos legais, como contar com mais de vinte\r\ne um anos de idade, incorrendo na posse irregular de arma de\r\nfogo o fazendeiro que, n\u00e3o cumprindo esses requisitos, adquirir\r\narma de fogo e mant\u00ea-la em sua propriedade rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modificar as caracter\u00edsticas de uma arma de fogo, de forma a torn\u00e1-la equivalente a arma de fogo de uso restrito, constitui, por equipara\u00e7\u00e3o, crime de com\u00e9rcio irregular de arma de fogo.","id":4292384,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Modificar as caracter\u00edsticas de uma arma de fogo, de forma a\r\ntorn\u00e1-la equivalente a arma de fogo de uso restrito, constitui,\r\npor equipara\u00e7\u00e3o, crime de com\u00e9rcio irregular de arma de fogo.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de arma de fogo legalmente registrada em seu nome dever\u00e1, no prazo de vinte e quatro horas depois de ocorrido o fato, registrar ocorr\u00eancia policial e comunicar \u00e0 Pol\u00edcia Federal a sua perda, sob pena de responder por crime de omiss\u00e3o de cautela, previsto na Lei n.\u00ba 10.826\/2003.","id":4292385,"corpo":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio de arma de fogo legalmente registrada em seu\r\nnome dever\u00e1, no prazo de vinte e quatro horas depois de\r\nocorrido o fato, registrar ocorr\u00eancia policial e comunicar \u00e0\r\nPol\u00edcia Federal a sua perda, sob pena de responder por crime\r\nde omiss\u00e3o de cautela, previsto na Lei n.\u00ba 10.826\/2003.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que exerce a fun\u00e7\u00e3o de frentista em posto de combust\u00edveis durante o per\u00edodo noturno e possui certificado de registro de arma de fogo da qual \u00e9 o leg\u00edtimo propriet\u00e1rio pode, sem incorrer em crime, mant\u00ea-la em seu local de trabalho, para defesa pessoal.","id":4292386,"corpo":"<p align=justify>Aquele que exerce a fun\u00e7\u00e3o de frentista em posto de\r\ncombust\u00edveis durante o per\u00edodo noturno e possui certificado de\r\nregistro de arma de fogo da qual \u00e9 o leg\u00edtimo propriet\u00e1rio\r\npode, sem incorrer em crime, mant\u00ea-la em seu local de\r\ntrabalho, para defesa pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o vedadas a fabrica\u00e7\u00e3o, a venda, a comercializa\u00e7\u00e3o de r\u00e9plicas e simulacros de armas de fogo que com estas se possam confundir, salvo as r\u00e9plicas e simulacros destinados \u00e0 instru\u00e7\u00e3o, ao adestramento, ou \u00e0 cole\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio autorizado, nas condi\u00e7\u00f5es fixadas pelo Comando do Ex\u00e9rcito, e os brinquedos. Aquele que, sem autoriza\u00e7\u00e3o legal, proceder \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de simulacro de arma de fogo, que com esta possa se confundir, responde pelo crime de com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo.","id":4292387,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o vedadas a fabrica\u00e7\u00e3o, a venda, a comercializa\u00e7\u00e3o de\r\nr\u00e9plicas e simulacros de armas de fogo que com estas se\r\npossam confundir, salvo as r\u00e9plicas e simulacros destinados \u00e0\r\ninstru\u00e7\u00e3o, ao adestramento, ou \u00e0 cole\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio autorizado,\r\nnas condi\u00e7\u00f5es fixadas pelo Comando do Ex\u00e9rcito, e os\r\nbrinquedos. Aquele que, sem autoriza\u00e7\u00e3o legal, proceder \u00e0\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de simulacro de arma de fogo, que com esta possa\r\nse confundir, responde pelo crime de com\u00e9rcio ilegal de arma\r\nde fogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1193534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s provas, tratados, conven\u00e7\u00f5es e coopera\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40427,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193564,"hashId":"7ad30723f4a9e82d554f24116849e575","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s provas, tratados, conven\u00e7\u00f5es e coopera\u00e7\u00e3o em\r\nmat\u00e9ria penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4292515,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo sendo a atividade probat\u00f3ria mais ampla no processo penal que no processo civil, h\u00e1 veda\u00e7\u00f5es referentes aos meios pelos quais s\u00e3o colhidas as provas e aos resultados que podem ser obtidos com a utiliza\u00e7\u00e3o desses meios. A admissibilidade da prova fica condicionada, mesmo no caso de n\u00e3o haver veda\u00e7\u00e3o expressa, ao resultado da prova e ao fato de ela configurar ou n\u00e3o viola\u00e7\u00e3o de direitos, devidamente autorizada.","id":4292515,"corpo":"<p align=justify>Mesmo sendo a atividade probat\u00f3ria mais ampla no processo\r\npenal que no processo civil, h\u00e1 veda\u00e7\u00f5es referentes aos meios\r\npelos quais s\u00e3o colhidas as provas e aos resultados que podem\r\nser obtidos com a utiliza\u00e7\u00e3o desses meios. A admissibilidade\r\nda prova fica condicionada, mesmo no caso de n\u00e3o haver\r\nveda\u00e7\u00e3o expressa, ao resultado da prova e ao fato de ela\r\nconfigurar ou n\u00e3o viola\u00e7\u00e3o de direitos, devidamente\r\nautorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme disposto nos tratados bilaterais de aux\u00edlio direto firmados pelo Brasil, em se tratando de produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, s\u00e3o desnecess\u00e1rios a homologa\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a estrangeira e o exequatur, o qual pode ser apresentado diretamente ao ju\u00edzo competente, ainda que a medida contemple pedido de car\u00e1ter execut\u00f3rio \u2014 como buscas e apreens\u00f5es, bloqueios e quebras de sigilo \u2014, desde que se intime, previamente, a parte contr\u00e1ria, com c\u00f3pia do requerimento e das pe\u00e7as necess\u00e1rias. Os autos permanecem, nesse caso, em ju\u00edzo, at\u00e9 o decurso do prazo por ele estabelecido, ap\u00f3s o qual, deferida e executada a medida, com ou sem resposta, dever\u00e3o ser imediata e diretamente remetidos \u00e0 autoridade solicitante.","id":4292516,"corpo":"<p align=justify>Conforme disposto nos tratados bilaterais de aux\u00edlio direto\r\nfirmados pelo Brasil, em se tratando de produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria,\r\ns\u00e3o desnecess\u00e1rios a homologa\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a estrangeira e o\r\n<i>exequatur<\/i>, o qual pode ser apresentado diretamente ao ju\u00edzo\r\ncompetente, ainda que a medida contemple pedido de car\u00e1ter\r\nexecut\u00f3rio \u2014 como buscas e apreens\u00f5es, bloqueios e quebras\r\nde sigilo \u2014, desde que se intime, previamente, a parte\r\ncontr\u00e1ria, com c\u00f3pia do requerimento e das pe\u00e7as necess\u00e1rias.\r\nOs autos permanecem, nesse caso, em ju\u00edzo, at\u00e9 o decurso do\r\nprazo por ele estabelecido, ap\u00f3s o qual, deferida e executada\r\na medida, com ou sem resposta, dever\u00e3o ser imediata e\r\ndiretamente remetidos \u00e0 autoridade solicitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os procedimentos de a\u00e7\u00e3o controlada, afastamento de sigilo de informa\u00e7\u00f5es fiscais, banc\u00e1rias, financeiras e eleitorais e infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia ou de intelig\u00eancia dependem de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial estritamente sigilosa, sendo, por essa raz\u00e3o, considerados medidas de produ\u00e7\u00e3o antecipada de prova.","id":4292517,"corpo":"<p align=justify>Os procedimentos de a\u00e7\u00e3o controlada, afastamento de sigilo de\r\ninforma\u00e7\u00f5es fiscais, banc\u00e1rias, financeiras e eleitorais e\r\ninfiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia ou de intelig\u00eancia dependem\r\nde pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial estritamente sigilosa, sendo, por\r\nessa raz\u00e3o, considerados medidas de produ\u00e7\u00e3o antecipada de\r\nprova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A busca e apreens\u00e3o \u00e9 considerada pelo CPP como meio de prova, devendo-se observar, quando de sua autoriza\u00e7\u00e3o, os requisitos gerais das medidas cautelares e, no particular, por imposi\u00e7\u00e3o legal, a pr\u00e9via demonstra\u00e7\u00e3o de que a colheita da prova n\u00e3o pode ser feita por outros meios dispon\u00edveis, com a descri\u00e7\u00e3o pormenorizada das coisas e objetos sobre os quais recair\u00e1 a medida; al\u00e9m disso, se executada em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, essa medida deve ser precedida da requisi\u00e7\u00e3o judicial do objeto da busca e apreens\u00e3o.","id":4292518,"corpo":"<p align=justify>A busca e apreens\u00e3o \u00e9 considerada pelo CPP como meio de\r\nprova, devendo-se observar, quando de sua autoriza\u00e7\u00e3o, os\r\nrequisitos gerais das medidas cautelares e, no particular, por\r\nimposi\u00e7\u00e3o legal, a pr\u00e9via demonstra\u00e7\u00e3o de que a colheita da\r\nprova n\u00e3o pode ser feita por outros meios dispon\u00edveis, com a\r\ndescri\u00e7\u00e3o pormenorizada das coisas e objetos sobre os quais\r\nrecair\u00e1 a medida; al\u00e9m disso, se executada em reparti\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, essa medida deve ser precedida da requisi\u00e7\u00e3o judicial\r\ndo objeto da busca e apreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prova emprestada tem natureza documental e sua validade depende de que tenha sido produzida sob o crivo do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, em outro processo judicial ou procedimento administrativo que envolvessem as mesmas partes. Consideram-se provas emprestadas aptas a lastrear a condena\u00e7\u00e3o os elementos colhidos diretamente pelo MP, desde que se tenha dado a oportunidade ao acusado de exercer a ampla defesa durante a produ\u00e7\u00e3o da prova origin\u00e1ria, sendo dispensada a renova\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio.","id":4292519,"corpo":"<p align=justify>A prova emprestada tem natureza documental e sua validade\r\ndepende de que tenha sido produzida sob o crivo do\r\ncontradit\u00f3rio e da ampla defesa, em outro processo judicial ou\r\nprocedimento administrativo que envolvessem as mesmas\r\npartes. Consideram-se provas emprestadas aptas a lastrear a\r\ncondena\u00e7\u00e3o os elementos colhidos diretamente pelo MP, desde\r\nque se tenha dado a oportunidade ao acusado de exercer a\r\nampla defesa durante a produ\u00e7\u00e3o da prova origin\u00e1ria, sendo\r\ndispensada a renova\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Controlada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Controlada","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414572,"slug":"direito-processual-penal-acao-controlada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1193564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria eleitoral, \u00e9 correto afirmar que a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria \u00e9 cab\u00edvel","provas":[{"id":40425,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193585,"hashId":"8fe08c5376571097605300814d5c0a87","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria eleitoral, \u00e9 correto afirmar que a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria\r\n\u00e9 cab\u00edvel<\/p>","resposta":4292580,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas no Tribunal Superior Eleitoral, contra suas pr\u00f3prias decis\u00f5es, no prazo de dois anos a contar do tr\u00e2nsito em julgado, podendo versar exclusivamente sobre inelegibilidade.","id":4292579,"corpo":"<p align=justify>apenas no Tribunal Superior Eleitoral, contra suas pr\u00f3prias\r\ndecis\u00f5es, no prazo de dois anos a contar do tr\u00e2nsito\r\nem julgado, podendo versar exclusivamente sobre\r\ninelegibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Tribunal Superior Eleitoral, contra suas pr\u00f3prias decis\u00f5es, no prazo de cento e vinte dias a contar do tr\u00e2nsito em julgado, e tem cogni\u00e7\u00e3o restrita \u00e0s hip\u00f3teses de inelegibilidade.","id":4292580,"corpo":"<p align=justify>no Tribunal Superior Eleitoral, contra suas pr\u00f3prias\r\ndecis\u00f5es, no prazo de cento e vinte dias a contar do tr\u00e2nsito\r\nem julgado, e tem cogni\u00e7\u00e3o restrita \u00e0s hip\u00f3teses de\r\ninelegibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos Tribunais Regionais Eleitorais, contra decis\u00f5es de primeiro grau, desde que a mat\u00e9ria tenha sido conhecida pelo Tribunal em grau de recurso, e a a\u00e7\u00e3o seja proposta no prazo de dois anos a contar do tr\u00e2nsito em julgado.","id":4292581,"corpo":"<p align=justify>nos Tribunais Regionais Eleitorais, contra decis\u00f5es de\r\nprimeiro grau, desde que a mat\u00e9ria tenha sido conhecida\r\npelo Tribunal em grau de recurso, e a a\u00e7\u00e3o seja\r\nproposta no prazo de dois anos a contar do tr\u00e2nsito em\r\njulgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em qualquer Tribunal Eleitoral, contra suas pr\u00f3prias decis\u00f5es, no prazo de cento e vinte dias a contar do tr\u00e2nsito em julgado.","id":4292582,"corpo":"<p align=justify>em qualquer Tribunal Eleitoral, contra suas pr\u00f3prias decis\u00f5es,\r\nno prazo de cento e vinte dias a contar do tr\u00e2nsito\r\nem julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es eleitorais","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es eleitorais","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404053,"slug":"direito-eleitoral-acoes-eleitorais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":404053,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404057,"slug":"direito-eleitoral-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-eleitoral\/1193585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, ao disciplinar as condutas vedadas a agentes p\u00fablicos em campanha eleitoral, estabeleceu que","provas":[{"id":40425,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193590,"hashId":"7c98cdbbe8c6581a5bdb91521126b727","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, ao disciplinar as\r\ncondutas vedadas a agentes p\u00fablicos em campanha eleitoral,\r\nestabeleceu que<\/p>","resposta":4292609,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos tr\u00eas meses que antecedem ao pleito, \u00e9 vedada a nomea\u00e7\u00e3o de aprovados em concurso p\u00fablico, ainda que o certame tenha sido homologado antes desse prazo.","id":4292607,"corpo":"<p align=justify>nos tr\u00eas meses que antecedem ao pleito, \u00e9 vedada a\r\nnomea\u00e7\u00e3o de aprovados em concurso p\u00fablico, ainda que\r\no certame tenha sido homologado antes desse prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos seis meses que antecedem as elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos na realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es.","id":4292608,"corpo":"<p align=justify>nos seis meses que antecedem as elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos\r\nna realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o candidato a cargo eletivo \u00e9 solidariamente respons\u00e1vel pela veracidade de informa\u00e7\u00f5es financeiras e cont\u00e1beis de sua campanha, devendo, inclusive, assinar a respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas em conjunto com pessoa designada por ele como respons\u00e1vel para a administra\u00e7\u00e3o financeira da referida campanha.","id":4292609,"corpo":"<p align=justify>o candidato a cargo eletivo \u00e9 solidariamente respons\u00e1vel\r\npela veracidade de informa\u00e7\u00f5es financeiras e cont\u00e1beis\r\nde sua campanha, devendo, inclusive, assinar a\r\nrespectiva presta\u00e7\u00e3o de contas em conjunto com pessoa\r\ndesignada por ele como respons\u00e1vel para a administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira da referida campanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos seis meses anteriores \u00e0 elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibida a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de bens, valores ou benef\u00edcios por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, exceto nos casos de calamidade p\u00fablica, de estado de emerg\u00eancia ou de programas sociais autorizados em lei e j\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no exerc\u00edcio anterior, casos em que o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 promover o acompanhamento de sua execu\u00e7\u00e3o financeira e administrativa.","id":4292610,"corpo":"<p align=justify>nos seis meses anteriores \u00e0 elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibida a distribui\u00e7\u00e3o\r\ngratuita de bens, valores ou benef\u00edcios por parte\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, exceto nos casos de calamidade\r\np\u00fablica, de estado de emerg\u00eancia ou de programas\r\nsociais autorizados em lei e j\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\nno exerc\u00edcio anterior, casos em que o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico poder\u00e1 promover o acompanhamento de sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o financeira e administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1193590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40427,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193615,"hashId":"3452115d9e83e44fb59872f950875a64","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 responsabilidade civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4292723,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do STJ tem afastado a caracteriza\u00e7\u00e3o de assalto ocorrido em estabelecimentos banc\u00e1rios como caso fortuito ou for\u00e7a maior, mantendo o dever de indenizar da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, j\u00e1 que a seguran\u00e7a \u00e9 essencial ao servi\u00e7o prestado.","id":4292723,"corpo":"<p align=justify>A jurisprud\u00eancia do STJ tem afastado a caracteriza\u00e7\u00e3o de\r\nassalto ocorrido em estabelecimentos banc\u00e1rios como caso\r\nfortuito ou for\u00e7a maior, mantendo o dever de indenizar da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, j\u00e1 que a seguran\u00e7a \u00e9 essencial ao servi\u00e7o\r\nprestado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 devida indeniza\u00e7\u00e3o por lucros cessantes aos dependentes, considerando-se a vida prov\u00e1vel do falecido do qual dependam. Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, a longevidade prov\u00e1vel da v\u00edtima, para efeito de fixa\u00e7\u00e3o do tempo de pensionamento, pode ser apurada, no caso concreto, por crit\u00e9rio fixado livremente pelo pr\u00f3prio julgador.","id":4292724,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 devida indeniza\u00e7\u00e3o por lucros cessantes aos dependentes,\r\nconsiderando-se a vida prov\u00e1vel do falecido do qual\r\ndependam. Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, a longevidade\r\nprov\u00e1vel da v\u00edtima, para efeito de fixa\u00e7\u00e3o do tempo de\r\npensionamento, pode ser apurada, no caso concreto, por\r\ncrit\u00e9rio fixado livremente pelo pr\u00f3prio julgador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do prazo para a flu\u00eancia dos juros de mora, nos casos de condena\u00e7\u00e3o a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente de responsabilidade extracontratual, ocorre na data do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.","id":4292725,"corpo":"<p align=justify>O in\u00edcio do prazo para a flu\u00eancia dos juros de mora, nos casos\r\nde condena\u00e7\u00e3o a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente de\r\nresponsabilidade extracontratual, ocorre na data do\r\najuizamento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 sua origem, a responsabilidade civil pode ser classificada em contratual ou negocial e extracontratual ou aquiliana. Esse modelo bin\u00e1rio de responsabilidades, embora consagrado de modo un\u00e2nime pela doutrina e pela jurisprud\u00eancia p\u00e1tria, n\u00e3o est\u00e1 expressamente previsto no C\u00f3digo Civil, ao contr\u00e1rio do que ocorre no CDC.","id":4292726,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 sua origem, a responsabilidade civil pode ser\r\nclassificada em contratual ou negocial e extracontratual ou\r\naquiliana. Esse modelo bin\u00e1rio de responsabilidades, embora\r\nconsagrado de modo un\u00e2nime pela doutrina e pela\r\njurisprud\u00eancia p\u00e1tria, n\u00e3o est\u00e1 expressamente previsto no\r\nC\u00f3digo Civil, ao contr\u00e1rio do que ocorre no CDC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com base no C\u00f3digo Civil brasileiro, o abuso de direito pode ser conceituado como ato jur\u00eddico de objeto l\u00edcito, mas cujo exerc\u00edcio, levado a efeito sem a devida regularidade, acarreta um resultado il\u00edcito. Na codifica\u00e7\u00e3o atual, portanto, n\u00e3o foi mantida a concep\u00e7\u00e3o tridimensional do direito de Miguel Reale, segundo o qual o direito \u00e9 fato, valor e norma.","id":4292727,"corpo":"<p align=justify>Com base no C\u00f3digo Civil brasileiro, o abuso de direito pode\r\nser conceituado como ato jur\u00eddico de objeto l\u00edcito, mas cujo\r\nexerc\u00edcio, levado a efeito sem a devida regularidade, acarreta\r\num resultado il\u00edcito. Na codifica\u00e7\u00e3o atual, portanto, n\u00e3o foi\r\nmantida a concep\u00e7\u00e3o tridimensional do direito de Miguel\r\nReale, segundo o qual o direito \u00e9 fato, valor e norma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406163,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-da-responsabilidade-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil em Sentido Amplo","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil em Sentido Amplo","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415897,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-em-sentido-amplo"},{"nome_clean":"Dano punitivo","oab":false,"nome":"Dano punitivo","pai":406163,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424975,"slug":"direito-civil-dano-punitivo"}],"slug":"direito-civil\/1193615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40425,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193622,"hashId":"23a96facb18261adf601a8695528465f","enunciado":"<p align=justify>Acerca do imposto sobre a transmiss\u00e3o <i>causa mortis<\/i> e\r\ndoa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4292772,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativamente aos bens m\u00f3veis, t\u00edtulos e cr\u00e9ditos, compete ao Estado da situa\u00e7\u00e3o dos bens, t\u00edtulos ou cr\u00e9ditos.","id":4292770,"corpo":"<p align=justify>relativamente aos bens m\u00f3veis, t\u00edtulos e cr\u00e9ditos, compete\r\nao Estado da situa\u00e7\u00e3o dos bens, t\u00edtulos ou cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relativamente aos bens im\u00f3veis e respectivos direitos, compete ao Estado onde se processar o invent\u00e1rio ou arrolamento ou tiver domic\u00edlio o doador, ou ao Distrito Federal.","id":4292771,"corpo":"<p align=justify>Relativamente aos bens im\u00f3veis e respectivos direitos,\r\ncompete ao Estado onde se processar o invent\u00e1rio ou\r\narrolamento ou tiver domic\u00edlio o doador, ou ao Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 a compet\u00eancia para sua institui\u00e7\u00e3o regulada por lei complementar se o de cujus possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior.","id":4292772,"corpo":"<p align=\"justify\">Ter\u00e1 a compet\u00eancia para sua institui\u00e7\u00e3o regulada por lei\r\ncomplementar se o <i>de cujus<\/i> possu\u00eda bens, era residente\r\nou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no\r\nexterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 suas al\u00edquotas m\u00e1ximas fixadas por lei ordin\u00e1ria dos Estados ou do Distrito Federal aos quais compete.","id":4292773,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 suas al\u00edquotas m\u00e1ximas fixadas por lei ordin\u00e1ria\r\ndos Estados ou do Distrito Federal aos quais compete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"}],"slug":"direito-tributario\/1193622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular, ao mandado de seguran\u00e7a e \u00e0 a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40427,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193661,"hashId":"d60eef752f0d4ec88c10d31ff7f0c7ee","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular, ao mandado de seguran\u00e7a e \u00e0 a\u00e7\u00e3o de\r\nimprobidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4292945,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, na via administrativa, n\u00e3o interrompe o prazo para a impetra\u00e7\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a, inclusive nos casos de interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo com efeito suspensivo.","id":4292941,"corpo":"<p align=justify>O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, na via administrativa, n\u00e3o\r\ninterrompe o prazo para a impetra\u00e7\u00e3o do mandado de\r\nseguran\u00e7a, inclusive nos casos de interposi\u00e7\u00e3o de recurso\r\nadministrativo com efeito suspensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei de improbidade administrativa, afinada com a garantia constitucional da efetividade da tutela jurisdicional, prev\u00ea apenas duas esp\u00e9cies de medidas cautelares: a indisponibilidade de bens e o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":4292942,"corpo":"<p align=justify>A lei de improbidade administrativa, afinada com a garantia\r\nconstitucional da efetividade da tutela jurisdicional, prev\u00ea\r\napenas duas esp\u00e9cies de medidas cautelares: a\r\nindisponibilidade de bens e o afastamento do agente p\u00fablico do\r\nexerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em sede de a\u00e7\u00e3o popular, admite-se o controle da representatividade adequada em cada caso concreto, segundo o modelo ope judicis, de modo que, mesmo provada a condi\u00e7\u00e3o de eleitor ou cidad\u00e3o portugu\u00eas equiparado, a legitimidade ainda poder\u00e1 ser recusada pelo juiz.","id":4292943,"corpo":"<p align=justify>Em sede de a\u00e7\u00e3o popular, admite-se o controle da\r\nrepresentatividade adequada em cada caso concreto, segundo\r\no modelo <i>ope judicis<\/i>, de modo que, mesmo provada a\r\ncondi\u00e7\u00e3o de eleitor ou cidad\u00e3o portugu\u00eas equiparado, a\r\nlegitimidade ainda poder\u00e1 ser recusada pelo juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o entendimento do STF, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legitimidade para impetrar mandado de seguran\u00e7a coletivo, a exig\u00eancia do requisito de estar em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano aplica-se tanto \u00e0s associa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s entidades de classe ou sindicatos.","id":4292944,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o entendimento do STF, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nlegitimidade para impetrar mandado de seguran\u00e7a coletivo, a\r\nexig\u00eancia do requisito de estar em funcionamento h\u00e1 pelo\r\nmenos um ano aplica-se tanto \u00e0s associa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s\r\nentidades de classe ou sindicatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o STJ, no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 poss\u00edvel que a entidade p\u00fablica, mesmo ap\u00f3s ter contestado ou ter se mantido inerte, se retrate do posicionamento anteriormente tomado e passe a atuar como assistente do autor, ainda que j\u00e1 saneado o feito.","id":4292945,"corpo":"<p align=justify>Segundo o STJ, no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 poss\u00edvel que a\r\nentidade p\u00fablica, mesmo ap\u00f3s ter contestado ou ter se mantido\r\ninerte, se retrate do posicionamento anteriormente tomado e\r\npasse a atuar como assistente do autor, ainda que j\u00e1 saneado o\r\nfeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"}],"slug":"direito-constitucional\/1193661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta,","provas":[{"id":40425,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193682,"hashId":"9bf4164fea6d4f01b61f176bd0d60efa","enunciado":"<p align=justify>Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta,<\/p>","resposta":4293027,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as autarquias e as funda\u00e7\u00f5es governamentais poder\u00e3o possuir personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado.","id":4293025,"corpo":"<p align=justify>as autarquias e as funda\u00e7\u00f5es governamentais poder\u00e3o\r\npossuir personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou\r\nprivado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe mandado de seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por empresa p\u00fablica.","id":4293026,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o cabe mandado de seguran\u00e7a contra ato praticado\r\nem licita\u00e7\u00e3o promovida por empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as sociedades de economia mista s\u00f3 t\u00eam foro na justi\u00e7a federal quando a uni\u00e3o interv\u00e9m como assistente ou opoente.","id":4293027,"corpo":"<p align=justify>as sociedades de economia mista s\u00f3 t\u00eam foro na justi\u00e7a\r\nfederal quando a uni\u00e3o interv\u00e9m como assistente\r\nou opoente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a Uni\u00e3o poder\u00e1 criar, por meio de lei, Ag\u00eancias Reguladoras.","id":4293028,"corpo":"<p align=justify>somente a Uni\u00e3o poder\u00e1 criar, por meio de lei, Ag\u00eancias\r\nReguladoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407840,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-de-autarquias"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Forma de cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Forma de cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o","pai":407865,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407891,"slug":"direito-administrativo-forma-de-criacao-e-extincao"}],"slug":"direito-administrativo\/1193682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Permiss\u00e3o e Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40425,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193684,"hashId":"9de5258ecfe02a8a23effb41ea27170e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Permiss\u00e3o e Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4293042,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o exige pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o, sendo formalizada por meio de contrato de ades\u00e3o.","id":4293039,"corpo":"<p align=justify>a permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o exige pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o,\r\nsendo formalizada por meio de contrato de ades\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado poder\u00e1 instituir imposto pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4293040,"corpo":"<p align=justify>o Estado poder\u00e1 instituir imposto pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva\r\nou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e\r\ndivis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua\r\ndisposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com exce\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica, todos os demais poder\u00e3o ser delegados.","id":4293041,"corpo":"<p align=justify>com exce\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica, todos os\r\ndemais poder\u00e3o ser delegados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, precedida ou n\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, ser\u00e1 objeto de pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o.","id":4293042,"corpo":"<p align=justify>toda concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, precedida ou n\u00e3o\r\nda execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, ser\u00e1 objeto de pr\u00e9via\r\nlicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1193684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado no texto 7, processo biotecnol\u00f3gico \u00e9 corretamente definido como processo que I - compreende a manipula\u00e7\u00e3o de microorganismos, plantas e animais, objetivando a obten\u00e7\u00e3o de processos e produtos de interesse. II - permite a obten\u00e7\u00e3o de produtos a partir da mat\u00e9ria-prima, mediante a interven\u00e7\u00e3o de organismos vivos. III - compreende a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da ci\u00eancia e da engenharia no tratamento de mat\u00e9rias por agentes biol\u00f3gicos na produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. IV - inclui qualquer t\u00e9cnica que utiliza organismos vivos (ou partes deles) para obter ou modificar produtos, melhorar plantas e animais, ou desenvolver microrganismos para usos espec\u00edficos. A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a","provas":[{"id":43883,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-quimico","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Qu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1317572,"hashId":"df94d16f28b3693dc9446b650bb9770f","enunciado":"<p align=justify>Baseado no texto 7, processo biotecnol\u00f3gico \u00e9 corretamente\r\ndefinido como processo que <div><br><\/div><div>I - compreende a manipula\u00e7\u00e3o de microorganismos,\r\nplantas e animais, objetivando a obten\u00e7\u00e3o de\r\nprocessos e produtos de interesse. <\/div><div><br><\/div><div>II - permite a obten\u00e7\u00e3o de produtos a partir da mat\u00e9ria-prima,\r\nmediante a interven\u00e7\u00e3o de organismos vivos. <\/div><div><br><\/div><div>III - compreende a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da ci\u00eancia e\r\nda engenharia no tratamento de mat\u00e9rias por agentes\r\nbiol\u00f3gicos na produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. <\/div><div><br><\/div><div>IV - inclui qualquer t\u00e9cnica que utiliza organismos vivos\r\n(ou partes deles) para obter ou modificar produtos,\r\nmelhorar plantas e animais, ou desenvolver\r\nmicrorganismos para usos espec\u00edficos. <\/div><div><br><\/div><div>A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a<\/div><\/p>","resposta":4814623,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":4814619,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":4814620,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":4814621,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":4814622,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":4814623,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 7, para as quest\u00f5es 45 e 46 Segundo Pelizer e colaboradores (2007), o res\u00edduo industrial, depois de gerado, necessita de destino adequado, pois, al\u00e9m de criar potenciais problemas ambientais, os res\u00edduos representam perdas de mat\u00e9rias-primas e energia, o que exige investimentos significativos em tratamentos para controlar a polui\u00e7\u00e3o. A ind\u00fastria de alimentos produz uma s\u00e9rie de res\u00edduos de alto valor de (re)utiliza\u00e7\u00e3o. Para o reaproveitamento desse res\u00edduo, foi proposto um reator de fermenta\u00e7\u00e3o tipo bandejas utilizando-se como matriz, para o crescimento microbiano, o baga\u00e7o de cana- de-a\u00e7\u00facar e solu\u00e7\u00f5es de sais inorg\u00e2nicos como fonte de nutrientes. O produto obtido pode ser utilizado como ra\u00e7\u00e3o animal cujo teor proteico foi realizado pelo m\u00e9todo Kjeldahl.","id":409968,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 7, para as \r\nquest\u00f5es 45 e 46<\/b> <div><br><\/div>\r\n<div>Segundo Pelizer e colaboradores \r\n(2007), o \r\nres\u00edduo industrial,\r\ndepois de gerado, necessita de destino \r\nadequado, pois, al\u00e9m\r\nde criar potenciais problemas ambientais, \r\nos res\u00edduos\r\nrepresentam perdas de mat\u00e9rias-primas e \r\nenergia, o que exige\r\ninvestimentos significativos em \r\ntratamentos para controlar a\r\npolui\u00e7\u00e3o. A ind\u00fastria de alimentos produz \r\numa s\u00e9rie de\r\nres\u00edduos de alto valor de (re)utiliza\u00e7\u00e3o. \r\nPara o\r\nreaproveitamento desse res\u00edduo, foi \r\nproposto um reator de\r\nfermenta\u00e7\u00e3o tipo bandejas utilizando-se \r\ncomo matriz, para o\r\ncrescimento microbiano, o baga\u00e7o de cana-\r\nde-a\u00e7\u00facar e\r\nsolu\u00e7\u00f5es de sais inorg\u00e2nicos como fonte de \r\nnutrientes. O\r\nproduto obtido pode ser utilizado como \r\nra\u00e7\u00e3o animal cujo\r\nteor proteico foi realizado pelo m\u00e9todo \r\nKjeldahl.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1317572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao medir o pH de uma solu\u00e7\u00e3o de NaOH 50% m\/v, utilizando um eletrodo de vidro combinado, um analista encontrou o valor de 7,50. A inconsist\u00eancia nesse resultado pode ser explicada por:","provas":[{"id":44068,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-da-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1326992,"hashId":"3d6cc5fcbb05cf89211e886fe4397153","enunciado":"<p align=justify>Ao medir o pH de uma solu\u00e7\u00e3o de NaOH 50% m\/v, utilizando um eletrodo de vidro\r\ncombinado, um analista encontrou o valor de 7,50. A inconsist\u00eancia nesse resultado\r\npode ser explicada por:<\/p>","resposta":4850246,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 ocorrendo o erro \u00e1cido, ou seja, em \u00e1cido forte, o pH medido \u00e9 maior que o pH verdadeiro, em fun\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do vidro com H+ ;","id":4850245,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 ocorrendo o erro \u00e1cido, ou seja, em \u00e1cido forte, o pH medido \u00e9 maior que o pH\r\nverdadeiro, em fun\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do vidro com H<sup>+<\/sup> ;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons Na+ \u00e9 muito maior do que a concentra\u00e7\u00e3o dos \u00edons H+ , o que acarreta o chamado erro do s\u00f3dio, ou seja, o eletrodo responde ao Na+ , e o pH medido \u00e9 menor do que o pH verdadeiro;","id":4850246,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons Na<sup>+<\/sup> \u00e9 muito maior do que a concentra\u00e7\u00e3o dos \u00edons H<sup>+<\/sup> , o\r\nque acarreta o chamado erro do s\u00f3dio, ou seja, o eletrodo responde ao Na<sup>+<\/sup> , e o pH\r\nmedido \u00e9 menor do que o pH verdadeiro;<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons OH- \u00e9 muito elevada, dessa maneira esses \u00edons substituem os s\u00edtios tetra\u00e9dricos do ret\u00edculo do sil\u00edcio, respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o dos c\u00e1tions que realizariam troca com os \u00edons H+ , consequentemente, as possibilidades de troca diminuem e, por consequ\u00eancia, o pH medido;","id":4850247,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons OH<sup>- <\/sup>\u00e9 muito elevada, dessa maneira esses \u00edons substituem\r\nos s\u00edtios tetra\u00e9dricos do ret\u00edculo do sil\u00edcio, respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o dos\r\nc\u00e1tions que realizariam troca com os \u00edons H<sup>+<\/sup> , consequentemente, as possibilidades\r\nde troca diminuem e, por consequ\u00eancia, o pH medido;<\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 inconsist\u00eancia no resultado.","id":4850248,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 inconsist\u00eancia no resultado.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":"quimica\/1326992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valida\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo \u00e9 o processo que prova que o m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 aceit\u00e1vel para os prop\u00f3sitos a que ele se destina. As exig\u00eancias de valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo para submiss\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o adequado incluem estudos de especificidade do m\u00e9todo, linearidade, exatid\u00e3o, precis\u00e3o, faixa, limite de detec\u00e7\u00e3o, limite de quantifica\u00e7\u00e3o e robustez. Com rela\u00e7\u00e3o a esses par\u00e2metros, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":44068,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-da-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1326994,"hashId":"d2622fc5b42ef75a1d18e530d6ceb428","enunciado":"<p align=\"justify\">A valida\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo \u00e9 o processo que prova que o m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 aceit\u00e1vel para\r\nos prop\u00f3sitos a que ele se destina. As exig\u00eancias de valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo para\r\nsubmiss\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o adequado incluem estudos de especificidade do m\u00e9todo,\r\nlinearidade, exatid\u00e3o, precis\u00e3o, faixa, limite de detec\u00e7\u00e3o, limite de quantifica\u00e7\u00e3o e\r\nrobustez.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esses par\u00e2metros, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":4850255,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A precis\u00e3o de um m\u00e9todo define a \u201cproximidade do valor verdadeiro\u201d;","id":4850253,"corpo":"<p align=justify>A precis\u00e3o de um m\u00e9todo define a \u201cproximidade do valor verdadeiro\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exatid\u00e3o \u00e9 a reprodutibilidade de um resultado;","id":4850254,"corpo":"<p align=justify>A exatid\u00e3o \u00e9 a reprodutibilidade de um resultado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A especificidade \u00e9 a capacidade de um m\u00e9todo anal\u00edtico em distinguir o analito de todas as outras esp\u00e9cies que possam estar presentes na amostra;","id":4850255,"corpo":"<p align=justify>A especificidade \u00e9 a capacidade de um m\u00e9todo anal\u00edtico em distinguir o analito\r\nde todas as outras esp\u00e9cies que possam estar presentes na amostra;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O limite de detec\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo \u00e9 a menor quantidade que pode ser medida com uma exatid\u00e3o razo\u00e1vel.","id":4850256,"corpo":"<p align=justify>O limite de detec\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo \u00e9 a menor quantidade que pode ser medida\r\ncom uma exatid\u00e3o razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":"quimica\/1326994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reagente padr\u00e3o prim\u00e1rio \u00e9 suficientemente puro para ser pesado e usado diretamente. Um padr\u00e3o prim\u00e1rio dever\u00e1 ser 99,9% puro, ou mais. N\u00e3o dever\u00e1 se decompor quando \u00e9 estocado de modo normal, e dever\u00e1 ser est\u00e1vel quando \u00e9 seco por aquecimento ou por v\u00e1cuo. Considerando que todos os reagentes abaixo apresentam elevado grau de pureza, qual N\u00c3O \u00e9 considerado um padr\u00e3o prim\u00e1rio:","provas":[{"id":44068,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-da-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1326996,"hashId":"25d998c8360b3504860bed1ff4c9e278","enunciado":"<p align=\"justify\">Um reagente padr\u00e3o prim\u00e1rio \u00e9 suficientemente puro para ser pesado e usado\r\ndiretamente. Um padr\u00e3o prim\u00e1rio dever\u00e1 ser 99,9% puro, ou mais. N\u00e3o dever\u00e1 se\r\ndecompor quando \u00e9 estocado de modo normal, e dever\u00e1 ser est\u00e1vel quando \u00e9 seco por\r\naquecimento ou por v\u00e1cuo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando que todos os reagentes abaixo apresentam elevado grau de pureza, qual\r\n<strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 considerado um padr\u00e3o prim\u00e1rio:<\/p>","resposta":4850262,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NaCl;","id":4850261,"corpo":"<p align=justify>NaCl;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AgNO3;","id":4850262,"corpo":"<p align=justify>AgNO<sub>3<\/sub>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ZnO;","id":4850263,"corpo":"<p align=justify>ZnO;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na2CO3","id":4850264,"corpo":"<p align=justify>Na<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"}],"slug":"quimica\/1326996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do conceito de hierarquia e autoridade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43964,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudam-am-2013-iades-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1324504,"hashId":"121a4f4a9c8cbb296ccd0e6ab9144399","enunciado":"<p align=justify>Acerca do conceito de hierarquia e autoridade, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4839273,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na medida em que se sobe na escala hier\u00e1rquica, o volume de autoridade do administrador diminui.","id":4839272,"corpo":"<p align=justify>Na medida em que se sobe na escala hier\u00e1rquica, o\r\nvolume de autoridade do administrador diminui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade \u00e9 um poder formal, ou seja, o direito de dar ordens, de comandar outros; a maneira considerada pelo possuidor dessa autoridade, como adequada para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da empresa ou do \u00f3rg\u00e3o.","id":4839273,"corpo":"<p align=justify>A autoridade \u00e9 um poder formal, ou seja, o direito de\r\ndar ordens, de comandar outros; a maneira\r\nconsiderada pelo possuidor dessa autoridade, como\r\nadequada para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos da empresa\r\nou do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade flui da base at\u00e9 o topo da organiza\u00e7\u00e3o, sendo que as posi\u00e7\u00f5es do topo t\u00eam mais autoridade do que as posi\u00e7\u00f5es da base.","id":4839274,"corpo":"<p align=justify>A autoridade flui da base at\u00e9 o topo da organiza\u00e7\u00e3o,\r\nsendo que as posi\u00e7\u00f5es do topo t\u00eam mais autoridade\r\ndo que as posi\u00e7\u00f5es da base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os administradores t\u00eam autoridade de acordo com as compet\u00eancias e habilidades que possuem. Outros administradores nas mesmas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam necessariamente a mesma autoridade.","id":4839275,"corpo":"<p align=justify>Os administradores t\u00eam autoridade de acordo com as\r\ncompet\u00eancias e habilidades que possuem. Outros\r\nadministradores nas mesmas posi\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam\r\nnecessariamente a mesma autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o precisa tamb\u00e9m de uma estrutura hier\u00e1rquica para dirigir as opera\u00e7\u00f5es dos n\u00edveis que lhe est\u00e3o subordinados. Da\u00ed o princ\u00edpio da isonomia gerencial.","id":4839276,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o precisa tamb\u00e9m de uma estrutura\r\nhier\u00e1rquica para dirigir as opera\u00e7\u00f5es dos n\u00edveis que\r\nlhe est\u00e3o subordinados. Da\u00ed o princ\u00edpio da isonomia\r\ngerencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"}],"slug":"administracao-geral\/1324504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo muito utilizado no arquivo de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, de pouca praticidade para organiza\u00e7\u00f5es de grande porte e que consiste no arquivamento de nomes e sobrenomes, considerando as letras do alfabeto portugu\u00eas, \u00e9 o m\u00e9todo","provas":[{"id":43964,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudam-am-2013-iades-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1324511,"hashId":"1a5b61356e9fc6b25342be15d192148c","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo muito utilizado no arquivo de pessoas f\u00edsicas e\r\njur\u00eddicas, de pouca praticidade para organiza\u00e7\u00f5es de grande\r\nporte e que consiste no arquivamento de nomes e\r\nsobrenomes, considerando as letras do alfabeto portugu\u00eas, \u00e9\r\no m\u00e9todo<\/p>","resposta":4839304,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfab\u00e9tico.","id":4839304,"corpo":"<p align=justify>alfab\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por assunto.","id":4839305,"corpo":"<p align=justify>por assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"num\u00e9rico.","id":4839306,"corpo":"<p align=justify>num\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"num\u00e9rico progressivo.","id":4839307,"corpo":"<p align=justify>num\u00e9rico progressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alfanum\u00e9rico.","id":4839308,"corpo":"<p align=justify>alfanum\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/1324511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as no\u00e7\u00f5es de uso e conserva\u00e7\u00e3o de equipamentos de escrit\u00f3rio, julgue os itens a seguir. I- Utilizar o recurso de impress\u00e3o em dupla face n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica ambientalmente correta. II- Definir monitores para desligar ap\u00f3s per\u00edodos de inatividade, ao inv\u00e9s de depender de um protetor de tela, ocasiona consumo excessivo de energia. III- Configurar o n\u00famero de fax, para que eles possam ir diretamente para um arquivo de computador, \u00e9 uma pr\u00e1tica ambiental correta. IV- Uma maneira de evitar o desperd\u00edcio de papel \u00e9 utilizar o recurso de \"visualiza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o\" para detectar erros antes de imprimir. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":43964,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudam-am-2013-iades-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1324543,"hashId":"c9957115e035a2ff0fef30d3efc01960","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as no\u00e7\u00f5es de uso e conserva\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos de escrit\u00f3rio, julgue os itens a seguir. <div><br><\/div><div>I- Utilizar o recurso de impress\u00e3o em dupla face n\u00e3o \u00e9\r\numa pr\u00e1tica ambientalmente correta. <\/div><div><br><\/div><div>II- Definir monitores para desligar ap\u00f3s per\u00edodos de\r\ninatividade, ao inv\u00e9s de depender de um protetor de\r\ntela, ocasiona consumo excessivo de energia. <\/div><div><br><\/div><div>III- Configurar o n\u00famero de fax, para que eles possam ir\r\ndiretamente para um arquivo de computador, \u00e9 uma\r\npr\u00e1tica ambiental correta. <\/div><div><br><\/div><div>IV- Uma maneira de evitar o desperd\u00edcio de papel \u00e9\r\nutilizar o recurso de \"visualiza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o\"\r\npara detectar erros antes de imprimir. <\/div><div><br><\/div><div>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/div><\/p>","resposta":4839448,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":4839446,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":4839447,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":4839448,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":4839449,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":4839450,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1324543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s causas de afastamento do trabalho no Brasil, conforme o texto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158497,"hashId":"6880c0a8fcb201f36c6d31796ec446d9","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s causas de afastamento do trabalho no Brasil, conforme o texto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4142256,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a depress\u00e3o \u00e9 mais comum que as les\u00f5es conhecidas como LER\/Dort.","id":4142252,"corpo":"<p align=justify>a depress\u00e3o \u00e9 mais comum que as les\u00f5es conhecidas como LER\/Dort.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os transtornos depressivos s\u00e3o t\u00e3o frequentes quanto os acidentes e LER.","id":4142253,"corpo":"<p align=justify>os transtornos depressivos s\u00e3o t\u00e3o frequentes quanto os acidentes e LER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os acidentes s\u00e3o menos frequentes que as les\u00f5es conhecidas como LER\/Dort.","id":4142254,"corpo":"<p align=justify>os acidentes s\u00e3o menos frequentes que as les\u00f5es conhecidas como LER\/Dort.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conjunto de doen\u00e7as relativas a esfor\u00e7o repetitivo s\u00e3o mais comuns que os acidentes.","id":4142255,"corpo":"<p align=justify>o conjunto de doen\u00e7as relativas a esfor\u00e7o repetitivo s\u00e3o mais comuns que os acidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vos transtornos mentais s\u00e3o menos frequentes que as doen\u00e7as por esfor\u00e7o repetitivo.","id":4142256,"corpo":"<p align=justify>vos transtornos mentais s\u00e3o menos frequentes que as doen\u00e7as por esfor\u00e7o repetitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391921,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja trecho constitui uma opini\u00e3o.","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158500,"hashId":"19384b89d1587b37bcb8b9100ed853f2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja trecho constitui uma opini\u00e3o.<\/p>","resposta":4142271,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Essa s\u00edndrome \u00e9 uma resposta do organismo ao estresse ocupacional cr\u00f4nico\" (linha 11).","id":4142267,"corpo":"<p align=justify>\"Essa s\u00edndrome \u00e9 uma resposta do organismo ao estresse ocupacional cr\u00f4nico\" (linha 11).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Os sinais cl\u00e1ssicos s\u00e3o desmotiva\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o negativa de si mesmo...\" (linhas 11-12).","id":4142268,"corpo":"<p align=justify>\"Os sinais cl\u00e1ssicos s\u00e3o desmotiva\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o negativa de si mesmo...\" (linhas 11-12).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Esses males j\u00e1 s\u00e3o a terceira causa de afastamento do trabalho no Brasil\" (linha 19).","id":4142269,"corpo":"<p align=justify>\"Esses males j\u00e1 s\u00e3o a terceira causa de afastamento do trabalho no Brasil\" (linha 19).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Na regi\u00e3o sudeste, os transtornos mentais ocupam o segundo lugar\" (linha 21).","id":4142270,"corpo":"<p align=justify>\"Na regi\u00e3o sudeste, os transtornos mentais ocupam o segundo lugar\" (linha 21).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"O erro de muita gente \u00e9 esperar que a empresa fa\u00e7a isso por ela\" (linhas 22-23).","id":4142271,"corpo":"<p align=justify>\"O erro de muita gente \u00e9 esperar que a empresa fa\u00e7a isso por ela\" (linhas 22-23).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391921,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como autoestima (linha 10), est\u00e1 grafada conforme o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico (Decreto N\u00ba. 6.583, de 29 de setembro de 2008), a palavra:","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158527,"hashId":"1683dc6a5ebccf820c70a80fc991a28d","enunciado":"<p align=justify>Como <em>autoestima<\/em> (linha 10), est\u00e1 grafada conforme o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico (Decreto N\u00ba. 6.583, de 29 de setembro de 2008), a palavra:<\/p>","resposta":4142379,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auto-suficiente","id":4142376,"corpo":"<p align=justify>auto-suficiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auto-realiza\u00e7\u00e3o.","id":4142377,"corpo":"<p align=justify>auto-realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auto-medica\u00e7\u00e3o.","id":4142378,"corpo":"<p align=justify>auto-medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auto-organiza\u00e7\u00e3o.","id":4142379,"corpo":"<p align=justify>auto-organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auto-administra\u00e7\u00e3o.","id":4142380,"corpo":"<p align=justify>auto-administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391921,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve a ora\u00e7\u00e3o sublinhada em \" Se dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho, ele n\u00e3o pode estar confinado ao escaninho mental onde guardamos irrelev\u00e2ncias\" (linhas 01-02), de modo a n\u00e3o alterar o sentido do per\u00edodo no contexto.","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158538,"hashId":"eba4c47eeb68650db4ed4737a93f3694","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que reescreve a ora\u00e7\u00e3o sublinhada em \"<u> Se dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho<\/u>, ele n\u00e3o pode estar confinado ao escaninho mental onde guardamos irrelev\u00e2ncias\" (linhas 01-02), de modo a n\u00e3o alterar o sentido do per\u00edodo no contexto.<\/p>","resposta":4142439,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...","id":4142439,"corpo":"<p align=justify>Uma vez que dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No entanto, dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...","id":4142440,"corpo":"<p align=justify>No entanto, dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora dediquemos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho,...","id":4142441,"corpo":"<p align=justify>Embora dediquemos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho,...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conquanto dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...","id":4142442,"corpo":"<p align=justify>Conquanto dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entretanto, dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...","id":4142443,"corpo":"<p align=justify>Entretanto, dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391927,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q11a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra tanto recebe mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica que em \" Se dedicamos tanto tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...\" (linha 01).","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158550,"hashId":"09e3af2affc8d064b9abf288cbe59b6e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a palavra <em>tanto<\/em> recebe mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica que em \" Se dedicamos<u> tanto<\/u> tempo de nossa exist\u00eancia ao trabalho...\" (linha 01).<\/p>","resposta":4142500,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os mais jovens se dedicam tanto a trabalhos insatisfat\u00f3rios!","id":4142497,"corpo":"<p align=justify>Os mais jovens se dedicam <u>tanto<\/u> a trabalhos insatisfat\u00f3rios!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valorizamos tanto o emprego que esquecemos da satisfa\u00e7\u00e3o.","id":4142498,"corpo":"<p align=justify>Valorizamos <u>tanto<\/u> o emprego que esquecemos da satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto os ganhos materiais como os imateriais s\u00e3o importantes.","id":4142499,"corpo":"<p align=justify><u>Tanto<\/u> os ganhos materiais como os imateriais s\u00e3o importantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando envelhecemos, n\u00e3o pomos tanto valor em sal\u00e1rios altos.","id":4142500,"corpo":"<p align=justify>Quando envelhecemos, n\u00e3o pomos<u> tanto<\/u> valor em sal\u00e1rios altos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho prejudica tanto que as pessoas adoecem.","id":4142501,"corpo":"<p align=justify>A insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho prejudica <u>tanto<\/u> que as pessoas adoecem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391927,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q11a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo pronome exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que o pronome destacado em \"...que deem a elas a oportunidade...\" (linha 10).","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158568,"hashId":"f0d6dfc4d11779f2db5ae356a47d1cc2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujo pronome exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que o pronome destacado em \"...que deem a <u>elas<\/u> a oportunidade...\" (linha 10).<\/p>","resposta":4142569,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elas procuram satisfa\u00e7\u00e3o mais que altos sal\u00e1rios.","id":4142566,"corpo":"<p align=justify><u>Elas<\/u> procuram satisfa\u00e7\u00e3o mais que altos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhos criativos d\u00e3o prazer a quem os realiza.","id":4142567,"corpo":"<p align=justify>Trabalhos criativos d\u00e3o prazer a quem <u>os<\/u> realiza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles \u00e9 que achavam que ganhos materiais eram importantes.","id":4142568,"corpo":"<p align=justify><u>Eles<\/u> \u00e9 que achavam que ganhos materiais eram importantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os filhos n\u00e3o devem escolher trabalhos para nos agradar.","id":4142569,"corpo":"<p align=justify>Os filhos n\u00e3o devem escolher trabalhos para <u>nos<\/u> agradar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo ele, o trabalho deve dar uma sensa\u00e7\u00e3o de recompensa.","id":4142570,"corpo":"<p align=justify>Segundo <u>ele<\/u>, o trabalho deve dar uma sensa\u00e7\u00e3o de recompensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391927,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q11a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra apresenta prefixo.","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158587,"hashId":"9107423b4c6ef37bf1444688e6533f61","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja palavra apresenta prefixo.<\/p>","resposta":4142613,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiv\u00edduo.","id":4142611,"corpo":"<p align=justify>indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escaninho.","id":4142612,"corpo":"<p align=justify>escaninho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irrelev\u00e2ncia.","id":4142613,"corpo":"<p align=justify>irrelev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidades.","id":4142614,"corpo":"<p align=justify>capacidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"profundamente.","id":4142615,"corpo":"<p align=justify>profundamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391927,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q11a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em a letra destacada representa o mesmo fonema que a letra X em \"eXist\u00eancia\".","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158595,"hashId":"3f45cc4e5f9a0ba108e64133193c7ecc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em a letra destacada representa o mesmo fonema que a letra X em \"e<u>X<\/u>ist\u00eancia\".<\/p>","resposta":4142648,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praZer.","id":4142648,"corpo":"<p align=justify>pra<u>Z<\/u>er.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o","id":4142649,"corpo":"<p align=justify><u>S<\/u>ensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refleX\u00f5es.","id":4142650,"corpo":"<p align=justify>refle<u>X<\/u>\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ofere\u00c7am.","id":4142651,"corpo":"<p align=justify>ofere<u>\u00c7<\/u>am.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eXcita\u00e7\u00e3o.","id":4142652,"corpo":"<p align=justify>e<u>X<\/u>cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391927,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39478\/Q11a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro do pagamento de uma obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vem a ser um fato cont\u00e1bil classificado de:","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158628,"hashId":"b7264be8793a97258d9f6e3b08ad991d","enunciado":"<p align=justify>O registro do pagamento de uma obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vem a ser um fato cont\u00e1bil classificado de:<\/p>","resposta":4142785,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Misto.","id":4142783,"corpo":"<p align=justify>Misto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descritivo.","id":4142784,"corpo":"<p align=justify>Descritivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permutativo.","id":4142785,"corpo":"<p align=justify>Permutativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempestivo.","id":4142786,"corpo":"<p align=justify>Tempestivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modificativo.","id":4142787,"corpo":"<p align=justify>Modificativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Transa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412198,"slug":"contabilidade-publica-transacoes-contabeis"},{"nome_clean":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","oab":false,"nome":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412202,"slug":"contabilidade-publica-fatos-modificativos-permutativos-e-mistos"}],"slug":"contabilidade-publica\/1158628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integram o conjunto de grupos ou contas do Patrim\u00f4nio L\u00edquido:","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158639,"hashId":"5a469b5da94ea54cc144bb576352e2bc","enunciado":"<p align=justify>Integram o conjunto de grupos ou contas do Patrim\u00f4nio L\u00edquido:<\/p>","resposta":4142834,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital, Dep\u00f3sitos judiciais e Reservas.","id":4142830,"corpo":"<p align=justify>Capital, Dep\u00f3sitos judiciais e Reservas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital, Reservas e Adiantamento de clientes.","id":4142831,"corpo":"<p align=justify>Capital, Reservas e Adiantamento de clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital, A\u00e7\u00f5es em tesouraria e Dividendos a pagar.","id":4142832,"corpo":"<p align=justify>Capital, A\u00e7\u00f5es em tesouraria e Dividendos a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital, Aplica\u00e7\u00f5es financeiras e Preju\u00edzos acumulados.","id":4142833,"corpo":"<p align=justify>Capital, Aplica\u00e7\u00f5es financeiras e Preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capital, Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o patrimonial e A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":4142834,"corpo":"<p align=justify>Capital, Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o patrimonial e A\u00e7\u00f5es em tesouraria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1158639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA perda do valor do capital aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade industrial ou comercial e quaisquer outras com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado\u201d, corresponde a que aspecto da avalia\u00e7\u00e3o patrimonial de alguns ativos?","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158642,"hashId":"f9b3f0133e925f239a898ec10b2eb7b4","enunciado":"<p align=justify>\u201cA perda do valor do capital aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade industrial ou comercial e quaisquer outras com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, ou cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado\u201d, corresponde a que aspecto da avalia\u00e7\u00e3o patrimonial de alguns ativos?<\/p>","resposta":4142845,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o.","id":4142845,"corpo":"<p align=justify>Amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o.","id":4142846,"corpo":"<p align=justify>Deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajuste a valor de mercado.","id":4142847,"corpo":"<p align=justify>Ajuste a valor de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o para perdas com Investimentos.","id":4142848,"corpo":"<p align=justify>Provis\u00e3o para perdas com Investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perdas com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","id":4142849,"corpo":"<p align=justify>Perdas com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1158642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a empresa \u201cDesconhecida S\/A\u201d apresenta na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC) os totais a seguir, qual ser\u00e1 o saldo na rubrica Aumento (Redu\u00e7\u00e3o) de disponibilidades? - Disponibilidades l\u00edquidas geradas\/aplicadas pelas (nas) Atividades Operacionais ............. 75.620,00 - Disponibilidades l\u00edquidas geradas\/aplicadas pelas (nas) Atividades de Investimentos ....... (12.852,00) - Disponibilidades l\u00edquidas geradas\/aplicadas pelas (nas) Atividades Operacionais .............. 43.228,00","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158651,"hashId":"b5ddbb7155416f99a07007905f2c5ebf","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando que a empresa \u201cDesconhecida S\/A\u201d apresenta na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC) os totais a seguir, qual ser\u00e1 o saldo na rubrica Aumento (Redu\u00e7\u00e3o) de disponibilidades?\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- Disponibilidades l\u00edquidas geradas\/aplicadas pelas (nas) Atividades Operacionais ............. 75.620,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Disponibilidades l\u00edquidas geradas\/aplicadas pelas (nas) Atividades de Investimentos ....... (12.852,00)\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Disponibilidades l\u00edquidas geradas\/aplicadas pelas (nas) Atividades Operacionais .............. 43.228,00<\/p><p><br><\/p>","resposta":4142879,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 93.493,00.","id":4142878,"corpo":"<p align=justify>R$ 93.493,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 105.996,00.","id":4142879,"corpo":"<p align=justify>R$ 105.996,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 118.499,00.","id":4142880,"corpo":"<p align=justify>R$ 118.499,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 131.700,00.","id":4142881,"corpo":"<p align=justify>R$ 131.700,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 144.203,00.","id":4142882,"corpo":"<p align=justify>R$ 144.203,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1158651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, com base nas regras vigentes a partir de 2013, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158660,"hashId":"753c96e88b73928e84fde566d7af0f26","enunciado":"<p align=justify>Sobre o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, com base nas regras vigentes a partir de 2013, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4142926,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio h\u00e1 local pr\u00f3prio para se discriminar o montante de restos a pagar processados e n\u00e3o processados, compondo assim o seu montante total.","id":4142923,"corpo":"<p align=justify>No balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio h\u00e1 local pr\u00f3prio para se discriminar o montante de restos a pagar processados e n\u00e3o processados, compondo assim o seu montante total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compara\u00e7\u00e3o entre as colunas despesas liquidadas e as despesas pagas (executadas) fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre o montante de restos a pagar n\u00e3o processados inscritos no exerc\u00edcio.","id":4142924,"corpo":"<p align=justify>A compara\u00e7\u00e3o entre as colunas despesas liquidadas e as despesas pagas (executadas) fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre o montante de restos a pagar n\u00e3o processados inscritos no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na coluna da direita, a despesa \u00e9 discriminada por tipos de cr\u00e9ditos, or\u00e7ament\u00e1rios e suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios, al\u00e9m de demonstrar a despesa fixada, executada e as diferen\u00e7as entre estes montantes.","id":4142925,"corpo":"<p align=justify>Na coluna da direita, a despesa \u00e9 discriminada por tipos de cr\u00e9ditos, or\u00e7ament\u00e1rios e suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios, al\u00e9m de demonstrar a despesa fixada, executada e as diferen\u00e7as entre estes montantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstrar\u00e1 as despesas por categoria econ\u00f4mica e grupo de natureza da despesa, discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhadas, as despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.","id":4142926,"corpo":"<p align=justify>Demonstrar\u00e1 as despesas por categoria econ\u00f4mica e grupo de natureza da despesa, discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhadas, as despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio utiliza-se da classe 6, grupo 2: (Or\u00e7amento aprovado: previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa) e a classe 5, grupo 2 (Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento: realiza\u00e7\u00e3o da receita e execu\u00e7\u00e3o da despesa) do PCASP (plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico).","id":4142927,"corpo":"<p align=justify>O balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio utiliza-se da classe 6, grupo 2: (Or\u00e7amento aprovado: previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa) e a classe 5, grupo 2 (Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento: realiza\u00e7\u00e3o da receita e execu\u00e7\u00e3o da despesa) do PCASP (plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1158660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Balan\u00e7o Patrimonial no setor p\u00fablico, com base nas regras vigentes a partir de 2013, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2013-ufce-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158664,"hashId":"c3f90581a1eddfab9876df23aab90f7d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Balan\u00e7o Patrimonial no setor p\u00fablico, com base nas regras vigentes a partir de 2013, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4142977,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No lado do Ativo se encontram o ativo circulante e o n\u00e3o circulante, sendo este composto pelo ativo realiz\u00e1vel, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.","id":4142973,"corpo":"<p align=justify>No lado do Ativo se encontram o ativo circulante e o n\u00e3o circulante, sendo este composto pelo ativo realiz\u00e1vel, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Face as mudan\u00e7as ocorridas na sistem\u00e1tica de apresenta\u00e7\u00e3o do demonstrativo, foram exclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es referentes aos grupos ativo e passivo compensados.","id":4142974,"corpo":"<p align=justify>Face as mudan\u00e7as ocorridas na sistem\u00e1tica de apresenta\u00e7\u00e3o do demonstrativo, foram exclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es referentes aos grupos ativo e passivo compensados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado diferido se comp\u00f5e de grupo pr\u00f3prio demonstrado no Balan\u00e7o Patrimonial, \u00e0 semelhan\u00e7a do passivo circulante, passivo n\u00e3o circulante e o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":4142975,"corpo":"<p align=justify>O resultado diferido se comp\u00f5e de grupo pr\u00f3prio demonstrado no Balan\u00e7o Patrimonial, \u00e0 semelhan\u00e7a do passivo circulante, passivo n\u00e3o circulante e o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o passivo circulante compreende obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, previdenci\u00e1rias e assistenciais a pagar a longo prazo, empr\u00e9stimos e financiamentos a longo prazo, fornecedores a longo prazo, obriga\u00e7\u00f5es fiscais a longo prazo e demais obriga\u00e7\u00f5es a longo prazo.","id":4142976,"corpo":"<p align=justify>o passivo circulante compreende obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, previdenci\u00e1rias e assistenciais a pagar a longo prazo, empr\u00e9stimos e financiamentos a longo prazo, fornecedores a longo prazo, obriga\u00e7\u00f5es fiscais a longo prazo e demais obriga\u00e7\u00f5es a longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os lucros ou preju\u00edzos l\u00edquidos das empresas e os super\u00e1vits ou d\u00e9ficits acumulados da administra\u00e7\u00e3o direta, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e fundos devem ser apresentados em conta pr\u00f3pria denominada Resultados Acumulados que comp\u00f5e o Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4142977,"corpo":"<p align=justify>Os lucros ou preju\u00edzos l\u00edquidos das empresas e os super\u00e1vits ou d\u00e9ficits acumulados da administra\u00e7\u00e3o direta, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e fundos devem ser apresentados em conta pr\u00f3pria denominada Resultados Acumulados que comp\u00f5e o Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1158664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente ao romance Pride and Prejudice de Jane Austen, datado de 1813, Orgulho e preconceito, tradu\u00e7\u00e3o de Celina Portocarrero, Editora L&PM; Pride and Prejudice, filme de 2005, dirigido por Joe Wright e Pride and Prejudice, adapta\u00e7\u00e3o de Mattock para a Oxford Progressive English Readers series s\u00e3o exemplos, de acordo com Roman Jakobson, respectivamente de:","provas":[{"id":39546,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1161126,"hashId":"a4eaf3c950e7124d02e70ef82e218fd7","enunciado":"<p align=justify>Concernente ao romance Pride and Prejudice de Jane Austen, datado de 1813, Orgulho e preconceito, tradu\u00e7\u00e3o de Celina Portocarrero, Editora L&PM; Pride and Prejudice, filme de 2005, dirigido por Joe Wright e Pride and Prejudice, adapta\u00e7\u00e3o de Mattock para a Oxford Progressive English Readers series s\u00e3o exemplos, de acordo com Roman Jakobson, respectivamente de:<\/p>","resposta":4154411,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o interlingual, tradu\u00e7\u00e3o intralingual e tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica.","id":4154407,"corpo":"<p align=justify>Tradu\u00e7\u00e3o interlingual, tradu\u00e7\u00e3o intralingual e tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica, tradu\u00e7\u00e3o interlingual e tradu\u00e7\u00e3o intralingual.","id":4154408,"corpo":"<p align=justify>Tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica, tradu\u00e7\u00e3o interlingual e tradu\u00e7\u00e3o intralingual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o intralingual, tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica e tradu\u00e7\u00e3o interlingual.","id":4154409,"corpo":"<p align=justify>Tradu\u00e7\u00e3o intralingual, tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica e tradu\u00e7\u00e3o interlingual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o intralingual, tradu\u00e7\u00e3o interlingual e tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica.","id":4154410,"corpo":"<p align=justify>Tradu\u00e7\u00e3o intralingual, tradu\u00e7\u00e3o interlingual e tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o interlingual, tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica e tradu\u00e7\u00e3o intralingual.","id":4154411,"corpo":"<p align=justify>Tradu\u00e7\u00e3o interlingual, tradu\u00e7\u00e3o intersemi\u00f3tica e tradu\u00e7\u00e3o intralingual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1161126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcar a alternativa que cont\u00e9m a tradu\u00e7\u00e3o correta desta frase: Mark walked out on Jane yesterday.","provas":[{"id":39546,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1161154,"hashId":"17d9943851cceadddabcdd92833be553","enunciado":"<p align=justify>Marcar a alternativa que cont\u00e9m a tradu\u00e7\u00e3o correta desta frase: <em>Mark walked out on Jane yesterday.<\/em><\/p>","resposta":4154556,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ontem Mark correu atr\u00e1s de Jane.","id":4154555,"corpo":"<p align=justify>Ontem Mark correu atr\u00e1s de Jane.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ontem Mark abandonou Jane.","id":4154556,"corpo":"<p align=justify>Ontem Mark abandonou Jane.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ontem Mark andou por cima de Jane.","id":4154557,"corpo":"<p align=justify>Ontem Mark andou por cima de Jane.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ontem Mark cometeu trai\u00e7\u00e3o contra Jane.","id":4154558,"corpo":"<p align=justify>Ontem Mark cometeu trai\u00e7\u00e3o contra Jane.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ontem Mark caminhou na dire\u00e7\u00e3o de Jane.","id":4154559,"corpo":"<p align=justify>Ontem Mark caminhou na dire\u00e7\u00e3o de Jane.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1161154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 termos sin\u00f4nimos em ingl\u00eas, mas com uso diferenciado conforme o uso do ingl\u00eas nos Estados Unidos e o uso do ingl\u00eas brit\u00e2nico.","provas":[{"id":39546,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":9553},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-tradutor-interprete-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Tradutor Int\u00e9rprete - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1161168,"hashId":"8ef54090ca6858726363d23fd222b220","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que h\u00e1 termos sin\u00f4nimos em ingl\u00eas, mas com uso diferenciado conforme o uso do ingl\u00eas nos Estados Unidos e o uso do ingl\u00eas brit\u00e2nico.<\/p>","resposta":4154605,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minister \u2013 secretary \u2013 director","id":4154604,"corpo":"<p align=justify>minister \u2013 secretary \u2013 director<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vice-chancellor \u2013 president \u2013 rector","id":4154605,"corpo":"<p align=justify>vice-chancellor \u2013 president \u2013 rector<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chancellor \u2013 principal \u2013 mayor","id":4154606,"corpo":"<p align=justify>chancellor \u2013 principal \u2013 mayor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flat \u2013 apartment \u2013 building","id":4154607,"corpo":"<p align=justify>flat \u2013 apartment \u2013 building<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lorry \u2013 truck \u2013 taxicab","id":4154608,"corpo":"<p align=justify>lorry \u2013 truck \u2013 taxicab<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1161168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia central no texto pode ser resumida na seguinte frase:","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158315,"hashId":"ff80f6c7cbf142145ee6f21084ae24e9","enunciado":"<p align=justify>A ideia central no texto pode ser resumida na seguinte frase:<\/p>","resposta":4141527,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada pessoa paga a fatura do cart\u00e3o de cr\u00e9dito conforme suas reais condi\u00e7\u00f5es financeiras.","id":4141523,"corpo":"<p align=justify>Cada pessoa paga a fatura do cart\u00e3o de cr\u00e9dito conforme suas reais condi\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cart\u00e3o de cr\u00e9dito, apesar dos juros, \u00e9 a melhor forma de comprar ou financiar bens e servi\u00e7os.","id":4141524,"corpo":"<p align=justify>O cart\u00e3o de cr\u00e9dito, apesar dos juros, \u00e9 a melhor forma de comprar ou financiar bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento exorbitante das d\u00edvidas no cart\u00e3o de cr\u00e9dito se deve \u00e0 inadimpl\u00eancia no pagamento.","id":4141525,"corpo":"<p align=justify>O aumento exorbitante das d\u00edvidas no cart\u00e3o de cr\u00e9dito se deve \u00e0 inadimpl\u00eancia no pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pagamento total da fatura do cart\u00e3o de cr\u00e9dito diminui os juros excessivos e o aumento da d\u00edvida.","id":4141526,"corpo":"<p align=justify>O pagamento total da fatura do cart\u00e3o de cr\u00e9dito diminui os juros excessivos e o aumento da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento apenas da parcela m\u00ednima de cada fatura aumenta demais a d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":4141527,"corpo":"<p align=justify>O pagamento apenas da parcela m\u00ednima de cada fatura aumenta demais a d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391900,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39474\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Teoria do Consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158359,"hashId":"6cdf2a3afa4b69df837b34580a36f604","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Teoria do Consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":4141703,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o efeito-renda \u00e9 positivo, o bem \u00e9 normal.","id":4141703,"corpo":"<p align=justify>Se o efeito-renda \u00e9 positivo, o bem \u00e9 normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o bem \u00e9 sempre normal, a Curva de Engel \u00e9 negativamente inclinada.","id":4141704,"corpo":"<p align=justify>Se o bem \u00e9 sempre normal, a Curva de Engel \u00e9 negativamente inclinada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o efeito-renda \u00e9 negativo e n\u00e3o excede o efeito-substitui\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o bem \u00e9 um bem de Giffen.","id":4141705,"corpo":"<p align=justify>Se o efeito-renda \u00e9 negativo e n\u00e3o excede o efeito-substitui\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o bem \u00e9 um bem de Giffen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O efeito-substitui\u00e7\u00e3o mede a varia\u00e7\u00e3o no consumo de um bem em fun\u00e7\u00e3o de seu pre\u00e7o e de seu n\u00edvel de utilidade.","id":4141706,"corpo":"<p align=justify>O efeito-substitui\u00e7\u00e3o mede a varia\u00e7\u00e3o no consumo de um bem em fun\u00e7\u00e3o de seu pre\u00e7o e de seu n\u00edvel\r\nde utilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o bem \u00e9 sempre inferior em todos os n\u00edveis de renda, a Curva de Engel pode apresentar qualquer inclina\u00e7\u00e3o.","id":4141707,"corpo":"<p align=justify>Se o bem \u00e9 sempre inferior em todos os n\u00edveis de renda, a Curva de Engel pode apresentar qualquer\r\ninclina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o da Utilidade com fun\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o da Utilidade com fun\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas","pai":403960,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403958,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-da-utilidade-com-funcao-cobb-douglas"},{"nome_clean":"Bens Neutros","oab":false,"nome":"Bens Neutros","pai":403957,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412764,"slug":"economia-e-financas-bens-neutros"}],"slug":"economia-e-financas\/1158359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa tenha um custo total, expresso em unidades monet\u00e1rias, dado por CT = 10 + q + 0.1q\u00b2, onde CT \u00e9 o custo total e q \u00e9 o volume de produ\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158363,"hashId":"64099770d4cdf2f5418539c5f378ffb3","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma empresa tenha um custo total, expresso em unidades monet\u00e1rias, dado por CT = 10 + q + 0.1q\u00b2, onde CT \u00e9 o custo total e q \u00e9 o volume de produ\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4141730,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 custo fixo de produ\u00e7\u00e3o.","id":4141727,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 custo fixo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O custo total m\u00e9dio m\u00ednimo \u00e9 2.","id":4141728,"corpo":"<p align=justify>O custo total m\u00e9dio m\u00ednimo \u00e9 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo marginal \u00e9 2 quando q = 10.","id":4141729,"corpo":"<p align=justify>O custo marginal \u00e9 2 quando q = 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo total m\u00e9dio \u00e9 3 quando q = 10.","id":4141730,"corpo":"<p align=justify>O custo total m\u00e9dio \u00e9 3 quando q = 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pre\u00e7os dos insumos diminuem quando a produ\u00e7\u00e3o aumenta.","id":4141731,"corpo":"<p align=justify>Os pre\u00e7os dos insumos diminuem quando a produ\u00e7\u00e3o aumenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"}],"slug":"economia-e-financas\/1158363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha os seguintes dados de um sistema de contas nacionais (expressos em unidades monet\u00e1rias): Consumo privado = 200; Investimento privado = 50; Gastos (consumo e investimento) do Governo = 25; Receitas do Governo = 10; Exporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os n\u00e3o-fatores = 20; Importa\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os n\u00e3o-fatores = 18; Renda l\u00edquida enviada ao exterior = 5; Saldo da balan\u00e7a de servi\u00e7os = -8; Transfer\u00eancias unilaterais (ao exterior) = 0; Saldo do balan\u00e7o de pagamentos = 4. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o d\u00e9ficit prim\u00e1rio do governo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158375,"hashId":"8eb711f21c7ed368a710dcd0d02419ec","enunciado":"<p align=justify>Suponha os seguintes dados de um sistema de contas nacionais (expressos em unidades monet\u00e1rias): Consumo privado = 200; Investimento privado = 50; Gastos (consumo e investimento) do Governo = 25; Receitas do Governo = 10; Exporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os n\u00e3o-fatores = 20; Importa\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os n\u00e3o-fatores = 18; Renda l\u00edquida enviada ao exterior = 5; Saldo da balan\u00e7a de servi\u00e7os = -8; Transfer\u00eancias unilaterais (ao exterior) = 0; Saldo do balan\u00e7o de pagamentos = 4. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o d\u00e9ficit prim\u00e1rio do governo \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4141770,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":4141770,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":4141771,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19","id":4141772,"corpo":"<p align=justify>19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21","id":4141773,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":4141774,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","oab":false,"nome":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","pai":412917,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412918,"slug":"economia-e-financas-identidade-macroeconomica-fundamental"}],"slug":"economia-e-financas\/1158375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados abaixo de um modelo IS-LM para uma economia fechada: C = 200 + 0,8 Yd I = 75 \u2013 0,25 i + 0,11 Y em que: T = 0,20 Y C = consumo agregado T = tributa\u00e7\u00e3o G = 200 Yd = renda dispon\u00edvel G = gasto do governo Md = 0,6Y \u2013 0,2 i I = investimento Md = demanda de moeda Ms = 100 i = taxa de juros Ms = oferta real de moeda Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o multiplicador do gasto aut\u00f4nomo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158387,"hashId":"46e3ebea8eb2bd06ad67061c51d5942f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os dados abaixo de um modelo IS-LM para uma economia fechada:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">C = 200 + 0,8 Yd\r\n<\/p><p align=\"justify\">I = 75 \u2013 0,25 i + 0,11 Y em que:<\/p><p align=\"justify\">\r\nT = 0,20 Y                          C = consumo agregado            T = tributa\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">G = 200                              Yd = renda dispon\u00edvel              G = gasto do governo\r\n<\/p><p align=\"justify\">Md = 0,6Y \u2013 0,2 i               I = investimento                       Md = demanda de moeda\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ms = 100                            i = taxa de juros                        Ms = oferta real de moeda\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o multiplicador do gasto aut\u00f4nomo \u00e9 igual a:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4141815,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":4141815,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":4141816,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":4141817,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":4141818,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":4141819,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria com C\u00e2mbio Fixo e sem Mobilidade de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria com C\u00e2mbio Fixo e sem Mobilidade de Capital","pai":403929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403930,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria-com-cambio-fixo-e-sem-mobilidade-de-capital"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/1158387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica monet\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158404,"hashId":"fe50f619c91492668a00546328ec54c9","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica monet\u00e1ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4141890,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Banco Central do Brasil ao comprar de t\u00edtulos p\u00fablicos amplia os meios de pagamentos da economia, mas reduz a base monet\u00e1ria.","id":4141888,"corpo":"<p align=justify>O Banco Central do Brasil ao comprar de t\u00edtulos p\u00fablicos amplia os meios de pagamentos da economia, mas reduz a base monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha te\u00f3rica dos economistas novos keynesianos, a n\u00e3o neutralidade da moeda \u00e9 uma consequ\u00eancia da rigidez dos sal\u00e1rios reais.","id":4141889,"corpo":"<p align=justify>Na linha te\u00f3rica dos economistas novos keynesianos, a n\u00e3o neutralidade da moeda \u00e9 uma consequ\u00eancia da rigidez dos sal\u00e1rios reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Banco Central do Brasil, quando redesconta uma duplicata em poder de um banco comercial entregando papel-moeda ao banco, n\u00e3o provoca cria\u00e7\u00e3o nem destrui\u00e7\u00e3o de meios de pagamentos.","id":4141890,"corpo":"<p align=justify>O Banco Central do Brasil, quando redesconta uma duplicata em poder de um banco comercial entregando papel-moeda ao banco, n\u00e3o provoca cria\u00e7\u00e3o nem destrui\u00e7\u00e3o de meios de pagamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Banco Central do Brasil utiliza mais comumente os seguintes instrumentos para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria: altera\u00e7\u00f5es nas exig\u00eancias de reserva legal dos bancos, opera\u00e7\u00f5es no mercado cambial e mudan\u00e7as nas taxas de redesconto, operando direta ou indiretamente sobre a quantidade de moeda dispon\u00edvel para empr\u00e9stimos.","id":4141891,"corpo":"<p align=justify>O Banco Central do Brasil utiliza mais comumente os seguintes instrumentos para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria: altera\u00e7\u00f5es nas exig\u00eancias de reserva legal dos bancos, opera\u00e7\u00f5es no mercado cambial e mudan\u00e7as nas taxas de redesconto, operando direta ou indiretamente sobre a quantidade de moeda dispon\u00edvel para empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria quantitativa da moeda relaciona o volume de transa\u00e7\u00f5es a pre\u00e7os correntes com o estoque de moeda multiplicado pela taxa de sua circula\u00e7\u00e3o. Nessa teoria monet\u00e1ria, a velocidade da moeda \u00e9 fixa no curto e longo prazo, devido aos h\u00e1bitos e tecnologias de realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos da sociedade.","id":4141892,"corpo":"<p align=justify>A teoria quantitativa da moeda relaciona o volume de transa\u00e7\u00f5es a pre\u00e7os correntes com o estoque de moeda multiplicado pela taxa de sua circula\u00e7\u00e3o. Nessa teoria monet\u00e1ria, a velocidade da moeda \u00e9 fixa no curto e longo prazo, devido aos h\u00e1bitos e tecnologias de realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Processo de Expans\u00e3o da Moeda pelos Bancos Comerciais","oab":false,"nome":"Processo de Expans\u00e3o da Moeda pelos Bancos Comerciais","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403936,"slug":"economia-e-financas-processo-de-expansao-da-moeda-pelos-bancos-comerciais"},{"nome_clean":"Senhoriagem","oab":false,"nome":"Senhoriagem","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403939,"slug":"economia-e-financas-senhoriagem"}],"slug":"economia-e-financas\/1158404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o Plano Cruzado, implementado pelo Governo Sarney em 1986, se caracterizou por:","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158406,"hashId":"7b5ca036155d22c3faa33d2c8a7df3d7","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o Plano Cruzado, implementado pelo Governo Sarney em 1986, se caracterizou por:<\/p>","resposta":4141897,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adotar o congelamento de pre\u00e7os e sal\u00e1rios e uma nova moeda atrelada \u00e0 ORTN.","id":4141893,"corpo":"<p align=justify>Adotar o congelamento de pre\u00e7os e sal\u00e1rios e uma nova moeda atrelada \u00e0 ORTN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento expressivo da demanda, mesmo diante de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria e fiscal restritiva.","id":4141894,"corpo":"<p align=justify>Aumento expressivo da demanda, mesmo diante de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria e fiscal restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adotar uma mesma regra de convers\u00e3o para pre\u00e7os e sal\u00e1rios, quando da troca de moedas: do cruzado para o cruzeiro.","id":4141895,"corpo":"<p align=justify>Adotar uma mesma regra de convers\u00e3o para pre\u00e7os e sal\u00e1rios, quando da troca de moedas: do cruzado para o cruzeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adotar \u201cchoque ortodoxo\u201d como pol\u00edtica de combate a infla\u00e7\u00e3o, em detrimento da pol\u00edtica de ado\u00e7\u00e3o de uma \u201cmoeda indexada\u201d.","id":4141896,"corpo":"<p align=justify>Adotar \u201cchoque ortodoxo\u201d como pol\u00edtica de combate a infla\u00e7\u00e3o, em detrimento da pol\u00edtica de ado\u00e7\u00e3o de uma \u201cmoeda indexada\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existiam press\u00f5es de demanda que resultassem em elevadas taxas de infla\u00e7\u00e3o na economia brasileira naquele per\u00edodo.","id":4141897,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existiam press\u00f5es de demanda que resultassem em elevadas taxas de infla\u00e7\u00e3o na economia brasileira naquele per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Plano Cruzado","oab":false,"nome":"Plano Cruzado","pai":413228,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413230,"slug":"economia-e-financas-plano-cruzado"}],"slug":"economia-e-financas\/1158406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Banco Central-BACEN nos mercados de c\u00e2mbio.","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158407,"hashId":"7f460eb8da756f5de0c178e0ebd6704c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Banco Central-BACEN nos mercados de c\u00e2mbio.<\/p>","resposta":4141898,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Num regime de c\u00e2mbio fixo, o BACEN pode aumentar a demanda agregada via queda da taxa de juros.","id":4141898,"corpo":"<p align=justify>Num regime de c\u00e2mbio fixo, o BACEN pode aumentar a demanda agregada via queda da taxa de juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No regime de metas monet\u00e1rias o BACEN pode elevar as taxas de juros internacionais para estimular a emiss\u00e3o de moeda nacional.","id":4141899,"corpo":"<p align=justify>No regime de metas monet\u00e1rias o BACEN pode elevar as taxas de juros internacionais para estimular a emiss\u00e3o de moeda nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Num regime de c\u00e2mbio fixo com perfeita mobilidade de capital, \u00e9 poss\u00edvel ao BACEN instituir uma pol\u00edtica monet\u00e1ria independente, pois pode planejar o quanto pagar\u00e1 pela moeda estrangeira.","id":4141900,"corpo":"<p align=justify>Num regime de c\u00e2mbio fixo com perfeita mobilidade de capital, \u00e9 poss\u00edvel ao BACEN instituir uma pol\u00edtica monet\u00e1ria independente, pois pode planejar o quanto pagar\u00e1 pela moeda estrangeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Num regime de metas de infla\u00e7\u00e3o e c\u00e2mbio flutuante, saldos positivos no balan\u00e7o de pagamentos for\u00e7am a eleva\u00e7\u00e3o dos juros para que n\u00e3o haja a concomitante desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda nacional.","id":4141901,"corpo":"<p align=justify>Num regime de metas de infla\u00e7\u00e3o e c\u00e2mbio flutuante, saldos positivos no balan\u00e7o de pagamentos for\u00e7am a eleva\u00e7\u00e3o dos juros para que n\u00e3o haja a concomitante desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de pleno emprego em uma economia com c\u00e2mbio flutuante, o Banco Central pode depreciar a taxa de c\u00e2mbio e assim aumentar os pre\u00e7os dos produtos importados, fazendo com que a demanda interna caia, inclusive a demanda por trabalho, aliviando press\u00f5es inflacion\u00e1rias oriundas dos sal\u00e1rios.","id":4141902,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de pleno emprego em uma economia com c\u00e2mbio flutuante, o Banco Central pode depreciar a taxa de c\u00e2mbio e assim aumentar os pre\u00e7os dos produtos importados, fazendo com que a demanda interna caia, inclusive a demanda por trabalho, aliviando press\u00f5es inflacion\u00e1rias oriundas dos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Papel do Banco Central","oab":false,"nome":"Papel do Banco Central","pai":404741,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397728,"slug":"conhecimentos-bancarios-papel-do-banco-central"},{"nome_clean":"Mercado de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Mercado de C\u00e2mbio","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397757,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-cambio"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1158407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta que estabelece as fun\u00e7\u00f5es governamentais.","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158409,"hashId":"fb9f10fd6a80d4f9997e193fc75f7a7f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta que estabelece as fun\u00e7\u00f5es governamentais.<\/p>","resposta":4141917,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O deficit p\u00fablico, ainda que estrutural, deve ser considerado indutor do desenvolvimento econ\u00f4mico.","id":4141913,"corpo":"<p align=justify>O deficit p\u00fablico, ainda que estrutural, deve ser considerado indutor do desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O papel de conduzir a economia no caminho do crescimento sustentado \u00e9 responsabilidade exclusiva dos Estados nacionais.","id":4141914,"corpo":"<p align=justify>O papel de conduzir a economia no caminho do crescimento sustentado \u00e9 responsabilidade exclusiva dos Estados nacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mercado de trabalho \u00e9 o setor de economia que precisa de maior desregulamenta\u00e7\u00e3o estatal, para se adequar \u00e0s novas realidades mundiais.","id":4141915,"corpo":"<p align=justify>O mercado de trabalho \u00e9 o setor de economia que precisa de maior desregulamenta\u00e7\u00e3o estatal, para se adequar \u00e0s novas realidades mundiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As distor\u00e7\u00f5es no mercado interno provocadas por crises internacionais devem ser corrigidas exclusivamente com instrumentos de pol\u00edtica fiscal.","id":4141916,"corpo":"<p align=justify>As distor\u00e7\u00f5es no mercado interno provocadas por crises internacionais devem ser corrigidas exclusivamente com instrumentos de pol\u00edtica fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atividade financeira do Estado somente est\u00e1 completa quando s\u00e3o consideradas as atividades de obten\u00e7\u00e3o, disp\u00eandio, gerenciamento e cria\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.","id":4141917,"corpo":"<p align=justify>A atividade financeira do Estado somente est\u00e1 completa quando s\u00e3o consideradas as atividades de obten\u00e7\u00e3o, disp\u00eandio, gerenciamento e cria\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/1158409","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da unidade, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158421,"hashId":"ccfbe025eb5c2511507e10c82db5fcfa","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da unidade, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4141964,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ficar fora do or\u00e7amento.","id":4141962,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ficar fora do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei or\u00e7ament\u00e1ria deve incorporar todas as receitas e despesas.","id":4141963,"corpo":"<p align=justify>A Lei or\u00e7ament\u00e1ria deve incorporar todas as receitas e despesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada entidade de direito p\u00fablico deve possuir apenas um or\u00e7amento.","id":4141964,"corpo":"<p align=justify>Cada entidade de direito p\u00fablico deve possuir apenas um or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe um per\u00edodo limitado de tempo para as estimativas de receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa.","id":4141965,"corpo":"<p align=justify>Existe um per\u00edodo limitado de tempo para as estimativas de receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento deve compreender o per\u00edodo de um exerc\u00edcio, que corresponde ao ano fiscal.","id":4141966,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento deve compreender o per\u00edodo de um exerc\u00edcio, que corresponde ao ano fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1158421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta que explica o motivo pela qual, ao calcular os \u00edndices de pre\u00e7os de certo conjunto de bens, o resultado do \u00cdndice de Laspeyres \u00e9 maior que o \u00cdndice de Paasche.","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158443,"hashId":"6e8ddba4c543c59b2522ce0c667914b5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta que explica o motivo pela qual, ao calcular os \u00edndices de pre\u00e7os de certo conjunto de bens, o resultado do \u00cdndice de Laspeyres \u00e9 maior que o \u00cdndice de Paasche.<\/p>","resposta":4142013,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre pre\u00e7os e quantidades \u00e9 positiva.","id":4142012,"corpo":"<p align=justify>A correla\u00e7\u00e3o entre pre\u00e7os e quantidades \u00e9 positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre pre\u00e7os e quantidades \u00e9 negativa.","id":4142013,"corpo":"<p align=justify>A correla\u00e7\u00e3o entre pre\u00e7os e quantidades \u00e9 negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regress\u00e3o de demanda (determinada pelos pre\u00e7os) pelos bens analisados apresenta autocorrela\u00e7\u00e3o serial dos erros.","id":4142014,"corpo":"<p align=justify>A regress\u00e3o de demanda (determinada pelos pre\u00e7os) pelos bens analisados apresenta autocorrela\u00e7\u00e3o serial dos erros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regress\u00e3o de pre\u00e7os (determinados pela demanda) dos bens analisados apresenta autocorrela\u00e7\u00e3o serial dos erros.","id":4142015,"corpo":"<p align=justify>A regress\u00e3o de pre\u00e7os (determinados pela demanda) dos bens analisados apresenta autocorrela\u00e7\u00e3o serial dos erros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erro em um dos c\u00e1lculos, visto que os \u00cdndices de Laspeyres e Paasche geram sempre valores id\u00eanticos, apesar de serem calculados de formas diferentes.","id":4142016,"corpo":"<p align=justify>Erro em um dos c\u00e1lculos, visto que os \u00cdndices de Laspeyres e Paasche geram sempre valores id\u00eanticos, apesar de serem calculados de formas diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/1158443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo corresponde o crit\u00e9rio atendido pelo \u00edndice de Fisher que n\u00e3o \u00e9 atendido pelos \u00edndices de Laspeyres e Paasche?","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158454,"hashId":"72f05a3f9643748e40a89967539c77bc","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo corresponde o crit\u00e9rio atendido pelo \u00edndice de Fisher que n\u00e3o \u00e9 atendido pelos \u00edndices de Laspeyres e Paasche?<\/p>","resposta":4142063,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identidade.","id":4142061,"corpo":"<p align=justify>Identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o.","id":4142062,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reversibilidade.","id":4142063,"corpo":"<p align=justify>Reversibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homogeneidade.","id":4142064,"corpo":"<p align=justify>Homogeneidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":4142065,"corpo":"<p align=justify>Proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Econometria","oab":false,"nome":"Econometria","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404176,"slug":"economia-e-financas-econometria"},{"nome_clean":"Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Prim\u00e1rio","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":414111,"slug":"economia-e-financas-resultado-primario"}],"slug":"economia-e-financas\/1158454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma fun\u00e7\u00e3o OrdenaVetor ordene os dados de um vetor, que \u00e9 recebido como par\u00e2metro por refer\u00eancia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as de valores do vetor somente poder\u00e3o ser visualizadas ao t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o OrdenaVetor.","provas":[{"id":44300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1336167,"hashId":"74c22ea821df94f864d0c2ef9351032e","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma fun\u00e7\u00e3o OrdenaVetor ordene os dados de\r\num vetor, que \u00e9 recebido como par\u00e2metro por refer\u00eancia.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as de valores do vetor somente\r\npoder\u00e3o ser visualizadas ao t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o\r\nOrdenaVetor.<\/p>","resposta":4887455,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4887454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4887455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fun\u00e7\u00f5es, estruturas e operadores de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":412521,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de fun\u00e7\u00f5es, estruturas e operadores de l\u00f3gica de\r\nprograma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1336167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o relacionamento entre duas tabelas \u00e9 do tipo N:M, \u00e9 necess\u00e1rio criar uma nova tabela com as chaves prim\u00e1rias das tabelas envolvidas.","provas":[{"id":44300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1336186,"hashId":"bc9b1fd7dad35b39e250f43601fd0ec6","enunciado":"<p align=justify>Quando o relacionamento entre duas tabelas \u00e9 do tipo N:M, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio criar uma nova tabela com as chaves prim\u00e1rias das\r\ntabelas envolvidas.<\/p>","resposta":4887507,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4887507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4887508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do modelo entidade relacionamento (ER), julgue os itens a seguir.","id":412527,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do modelo entidade relacionamento (ER), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1336186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Oracle, diferentemente do MySQL, n\u00e3o utiliza o SQL como linguagem de consulta em banco de dados.","provas":[{"id":44300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1336200,"hashId":"1e4e0d6fc79b92515ca3f54d5034d60c","enunciado":"<p align=justify>O Oracle, diferentemente do MySQL, n\u00e3o utiliza o SQL como\r\nlinguagem de consulta em banco de dados.<\/p>","resposta":4887560,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4887559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4887560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":412531,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1336200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The verb \u201coutperform\u201d (l.16) is the same as surpass.","provas":[{"id":44300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1336209,"hashId":"2685dafb67be151c4469f2bc7eef6a9c","enunciado":"<p align=\"justify\">The verb \u201coutperform\u201d (l.16) is the same as <strong>surpass<\/strong>.<\/p>","resposta":4887589,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4887589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4887590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Judge the following items according to the text.","id":412532,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44300\/143.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Judge the following items according to the text.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1336209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambos os mecanismos s\u00e3o formados apenas por pares inferiores.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336291,"hashId":"cbf90335ac8d1ef5a1449184ffbdd8bf","enunciado":"<p align=justify>Ambos os mecanismos s\u00e3o formados apenas por pares\r\ninferiores.<\/p>","resposta":4887972,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4887972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4887973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas dos mecanismos de quatro barras e de manivela e bloco deslizante, mostrados respectivamente nas figuras I e II acima, julgue os itens seguintes.","id":412772,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44312\/2.2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Acerca das caracter\u00edsticas dos mecanismos de quatro barras e de\r\nmanivela e bloco deslizante, mostrados respectivamente nas\r\nfiguras I e II acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de mecanismos: dispositivos articulados, cames e trem de engrenagens","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de mecanismos: dispositivos articulados, cames e trem de engrenagens","pai":423236,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423242,"slug":"engenharia-mecatronica-cinematica-e-dinamica-de-mecanismos-dispositivos-articulados-cames-e-trem-de-engrenagens"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1336291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima na sec\u00e7\u00e3o 20 mm \u00d7 30 mm \u00e9 200 Mpa.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336298,"hashId":"e38bf1afbeda3134f3cb6b7eb0621878","enunciado":"<p align=justify>A tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima na sec\u00e7\u00e3o 20 mm \u00d7 30 mm \u00e9\r\n200 Mpa.<\/p>","resposta":4888002,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O elo de um mecanismo de barras esquematizado na figura acima est\u00e1 submetido a uma carga de tra\u00e7\u00e3o de 240 kN. Considerando que no olhal h\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es cujo fator geom\u00e9trico \u00e9 Kt = 2, julgue os itens que se seguem.","id":412541,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44312\/3.GIF\"><\/p><p>O elo de um mecanismo de barras esquematizado na figura acima\r\nest\u00e1 submetido a uma carga de tra\u00e7\u00e3o de 240 kN. Considerando\r\nque no olhal h\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es cujo fator geom\u00e9trico\r\n\u00e9 K<sub>t<\/sub> = 2, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de mecanismos: dispositivos articulados, cames e trem de engrenagens","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de mecanismos: dispositivos articulados, cames e trem de engrenagens","pai":423236,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423242,"slug":"engenharia-mecatronica-cinematica-e-dinamica-de-mecanismos-dispositivos-articulados-cames-e-trem-de-engrenagens"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1336298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a de press\u00e3o p1 - p2 \u00e9 maior que 1 m de coluna d\u2019\u00e1gua.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336305,"hashId":"b89cad879480c3d090e49970ba7cfb68","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de press\u00e3o p<sub>1<\/sub> - p<sub>2<\/sub> \u00e9 maior que 1 m de coluna\r\nd\u2019\u00e1gua.<\/p>","resposta":4888031,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra o esquema para medi\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o em uma instala\u00e7\u00e3o de bombeamento d\u2019\u00e1gua com placa de orif\u00edcio. Um man\u00f4metro de tubo em U com merc\u00fario (&rho;Hg = 13,6) est\u00e1 conectado \u00e0 parte inferior da tubula\u00e7\u00e3o. Outro man\u00f4metro de tubo em U invertido, com l\u00edquido de densidade relativa &rho;L = 0,5, est\u00e1 montado em um ponto diretamente acima do primeiro man\u00f4metro. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na figura acima, julgue os itens seguintes.","id":412542,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44312\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A figura acima mostra o esquema para medi\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o em uma\r\ninstala\u00e7\u00e3o de bombeamento d\u2019\u00e1gua com placa de orif\u00edcio. Um\r\nman\u00f4metro de tubo em U com merc\u00fario (&rho;<sub>Hg<\/sub> = 13,6) est\u00e1 conectado\r\n\u00e0 parte inferior da tubula\u00e7\u00e3o. Outro man\u00f4metro de tubo em U\r\ninvertido, com l\u00edquido de densidade relativa &rho;<sub>L<\/sub> = 0,5, est\u00e1 montado\r\nem um ponto diretamente acima do primeiro man\u00f4metro. Com base\r\nnessas informa\u00e7\u00f5es e na figura acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A temperatura de sa\u00edda da \u00e1gua no preaquecedor \u00e9 igual a 35 \u00b0C.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336361,"hashId":"9fd053e83866662f020defbd35a639d9","enunciado":"<p align=justify>A temperatura de sa\u00edda da \u00e1gua no preaquecedor \u00e9 igual a 35 \u00b0C.<\/p>","resposta":4888196,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura I acima ilustra um sistema de aquecimento de \u00e1gua que atende determinado processo industrial. Inicialmente, a \u00e1gua \u00e9 preaquecida pelo calor da \u00e1gua rejeitada ao esgoto ap\u00f3s o processo. Em seguida, um aquecedor principal recebe vapor d\u2019\u00e1gua saturado de uma caldeira para aquecer a \u00e1gua quente que deve ser fornecida ao processo a uma temperatura de, no m\u00ednimo, 90 \u00b0C. Ap\u00f3s o processo, a temperatura da \u00e1gua \u00e9 igual a 40 \u00b0C. A figura II ilustra as curvas de efetividade em fun\u00e7\u00e3o de NTU e de Cmin\/Cmax v\u00e1lidas para os trocadores de calor usados como preaquecedor e aquecedor. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem. Considere que o calor espec\u00edfico \u00e0 press\u00e3o constante da \u00e1gua seja 4,0 kJ\/kg &sdot; K e que sua densidade seja igual a 1.000 kg\/m3. Desconsidere as perdas de press\u00e3o e trocas de calor com o ambiente.","id":412556,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44312\/12.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A figura I acima ilustra um sistema de aquecimento de \u00e1gua que atende determinado processo industrial. Inicialmente, a \u00e1gua \u00e9\r\npreaquecida pelo calor da \u00e1gua rejeitada ao esgoto ap\u00f3s o processo. Em seguida, um aquecedor principal recebe vapor d\u2019\u00e1gua saturado\r\nde uma caldeira para aquecer a \u00e1gua quente que deve ser fornecida ao processo a uma temperatura de, no m\u00ednimo, 90 \u00b0C. Ap\u00f3s o processo,\r\na temperatura da \u00e1gua \u00e9 igual a 40 \u00b0C. A figura II ilustra as curvas de efetividade em fun\u00e7\u00e3o de NTU e de C<sub>min<\/sub>\/C<sub>max<\/sub> v\u00e1lidas para os\r\ntrocadores de calor usados como preaquecedor e aquecedor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem. Considere que o calor espec\u00edfico \u00e0 press\u00e3o constante da \u00e1gua seja\r\n4,0 kJ\/kg &sdot; K e que sua densidade seja igual a 1.000 kg\/m<sup>3<\/sup>. Desconsidere as perdas de press\u00e3o e trocas de calor com o ambiente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As energias cin\u00e9tica e potencial s\u00e3o formas familiares de energia mec\u00e2nica que, por defini\u00e7\u00e3o, permitem uma convers\u00e3o direta e completa para trabalho mec\u00e2nico. Para a intera\u00e7\u00e3o na forma de trabalho mec\u00e2nico entre um sistema e suas vizinhan\u00e7as, \u00e9 suficiente identificar a ocorr\u00eancia de uma for\u00e7a agindo na fronteira do sistema.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336372,"hashId":"4d6eb99b8ac0156b774416819dd1c1ff","enunciado":"<p align=justify>As energias cin\u00e9tica e potencial s\u00e3o formas familiares de\r\nenergia mec\u00e2nica que, por defini\u00e7\u00e3o, permitem uma convers\u00e3o\r\ndireta e completa para trabalho mec\u00e2nico. Para a intera\u00e7\u00e3o na\r\nforma de trabalho mec\u00e2nico entre um sistema e suas\r\nvizinhan\u00e7as, \u00e9 suficiente identificar a ocorr\u00eancia de uma for\u00e7a\r\nagindo na fronteira do sistema.<\/p>","resposta":4888248,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A termodin\u00e2mica pode ser definida como a ci\u00eancia que estuda a energia nas suas diferentes formas: t\u00e9rmica, mec\u00e2nica, cin\u00e9tica, potencial, el\u00e9trica, magn\u00e9tica e nuclear. Acerca das diferentes formas de energia, julgue os itens que se seguem.","id":412557,"enunciado":"<p align=justify>A termodin\u00e2mica pode ser definida como a ci\u00eancia que estuda a\r\nenergia nas suas diferentes formas: t\u00e9rmica, mec\u00e2nica, cin\u00e9tica,\r\npotencial, el\u00e9trica, magn\u00e9tica e nuclear. Acerca das diferentes\r\nformas de energia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de performance (COP) do ciclo em quest\u00e3o \u00e9 igual a 3,0.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336386,"hashId":"0ad1786ebf7b2d022dc6d5d2a9329729","enunciado":"<p align=\"justify\">O coeficiente de <em>performance<\/em> (COP) do ciclo em quest\u00e3o \u00e9\r\nigual a 3,0.<\/p>","resposta":4888271,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima ilustra o diagrama press\u00e3o (P) versus entalpia (h) para um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o que atende uma c\u00e2mara fria com capacidade de refrigera\u00e7\u00e3o igual a 300 kW. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":412561,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44312\/14.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A figura acima ilustra o diagrama press\u00e3o (P) <em>versus<\/em> entalpia (h)\r\npara um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o que atende uma c\u00e2mara fria com\r\ncapacidade de refrigera\u00e7\u00e3o igual a 300 kW. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336386","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do diagrama de fases do sistema Fe - Fe3C, \u00e9 poss\u00edvel observar que os ferros fundidos t\u00eam pontos de fus\u00e3o inferiores aos dos a\u00e7os. Essa propriedade \u00e9 a principal justificativa para a grande diferen\u00e7a entre os custos na fabrica\u00e7\u00e3o dos ferros fundidos e os gastos na produ\u00e7\u00e3o dos a\u00e7os.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336391,"hashId":"aaaca5021ec07a5cf2c959e47af9b2e2","enunciado":"<p align=\"justify\">Por meio do diagrama de fases do sistema Fe - Fe<sub>3<\/sub>C, \u00e9\r\nposs\u00edvel observar que os ferros fundidos t\u00eam pontos de fus\u00e3o\r\ninferiores aos dos a\u00e7os. Essa propriedade \u00e9 a principal\r\njustificativa para a grande diferen\u00e7a entre os custos na\r\nfabrica\u00e7\u00e3o dos ferros fundidos e os gastos na produ\u00e7\u00e3o dos\r\na\u00e7os.<\/p>","resposta":4888284,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas engenharias, as ligas de ferro-carbono apresentam v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es estruturais, o que gera intensivos estudos tanto para melhorar as propriedades dessa liga quanto para descobrir ligas n\u00e3o ferrosas capazes de alcan\u00e7ar propriedades semelhantes \u00e0s daquelas que cont\u00eam o ferro como elemento principal. A respeito de ligas do sistema ferro-carbono e seus poss\u00edveis tratamentos t\u00e9rmicos, julgue os itens a seguir.","id":412562,"enunciado":"<p align=\"justify\">Nas engenharias, as ligas de ferro-carbono apresentam v\u00e1rias\r\naplica\u00e7\u00f5es estruturais, o que gera intensivos estudos tanto para\r\nmelhorar as propriedades dessa liga quanto para descobrir ligas n\u00e3o\r\nferrosas capazes de alcan\u00e7ar propriedades semelhantes \u00e0s daquelas\r\nque cont\u00eam o ferro como elemento principal. A respeito de ligas do\r\nsistema ferro-carbono e seus poss\u00edveis tratamentos t\u00e9rmicos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da vulcaniza\u00e7\u00e3o de um pol\u00edmero, pode ser utilizado o enxofre, que se comporta como o agente que provoca liga\u00e7\u00f5es cruzadas nas cadeias polim\u00e9ricas. Os pol\u00edmeros compostos por liga\u00e7\u00f5es cruzadas de suas cadeias podem ser fundidos quando aquecidos a uma temperatura superior \u00e0 de transi\u00e7\u00e3o v\u00edtrea.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336393,"hashId":"9fe3d3f9eb9c7fa85f60bcde23274852","enunciado":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o da vulcaniza\u00e7\u00e3o de um pol\u00edmero, pode ser\r\nutilizado o enxofre, que se comporta como o agente que\r\nprovoca liga\u00e7\u00f5es cruzadas nas cadeias polim\u00e9ricas. Os\r\npol\u00edmeros compostos por liga\u00e7\u00f5es cruzadas de suas cadeias\r\npodem ser fundidos quando aquecidos a uma temperatura\r\nsuperior \u00e0 de transi\u00e7\u00e3o v\u00edtrea.<\/p>","resposta":4888294,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de cada tipo de material e aos seus processos de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":412563,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de cada tipo de material e aos seus\r\nprocessos de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de carga no sentido transversal \u00e0s fibras, em comp\u00f3sitos que utilizem fibras cont\u00ednuas e alinhadas, provoca deforma\u00e7\u00f5es iguais no comp\u00f3sito, na fibra e na matriz. Nesse caso, o m\u00f3dulo de elasticidade do comp\u00f3sito \u00e9 igual ao da fibra.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336395,"hashId":"13d118b1359f17e9020cfe364209e606","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de carga no sentido transversal \u00e0s fibras, em\r\ncomp\u00f3sitos que utilizem fibras cont\u00ednuas e alinhadas, provoca\r\ndeforma\u00e7\u00f5es iguais no comp\u00f3sito, na fibra e na matriz. Nesse\r\ncaso, o m\u00f3dulo de elasticidade do comp\u00f3sito \u00e9 igual ao da\r\nfibra.<\/p>","resposta":4888298,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de cada tipo de material e aos seus processos de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":412563,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de cada tipo de material e aos seus\r\nprocessos de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manutenibilidade, que pode ser usada como uma medida parcial do sucesso de um projeto industrial, \u00e9 a probabilidade de um produto ou servi\u00e7o operar adequadamente e sem falhas sob as condi\u00e7\u00f5es de projeto, durante um tempo especificado.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336403,"hashId":"f23255529765b059603fda1781a83089","enunciado":"<p align=justify>A manutenibilidade, que pode ser usada como uma medida\r\nparcial do sucesso de um projeto industrial, \u00e9 a probabilidade\r\nde um produto ou servi\u00e7o operar adequadamente e sem falhas\r\nsob as condi\u00e7\u00f5es de projeto, durante um tempo especificado.<\/p>","resposta":4888318,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de an\u00e1lise de modos de falhas (FMEA), an\u00e1lise de causa raiz de falha (RCFA), de fun\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412565,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de an\u00e1lise de modos de falhas (FMEA), an\u00e1lise de causa\r\nraiz de falha (RCFA), de fun\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos de manuten\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402719,"slug":"engenharia-mecanica-metodos-5s-tpm-produtiva-total-polivalencia-ou-multiespecializacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1336403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Saturnismo \u00e9 uma doen\u00e7a grave causada pela inala\u00e7\u00e3o de poeira de s\u00edlica, em geral quartzo, que conduz \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o e cicatriza\u00e7\u00e3o do tecido pulmonar.","provas":[{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1336413,"hashId":"a9ede7a8dc34c2397b6addf96e7312c9","enunciado":"<p align=justify>Saturnismo \u00e9 uma doen\u00e7a grave causada pela inala\u00e7\u00e3o de\r\npoeira de s\u00edlica, em geral quartzo, que conduz \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o e\r\ncicatriza\u00e7\u00e3o do tecido pulmonar.<\/p>","resposta":4888338,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4888337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4888338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio e explos\u00f5es, doen\u00e7as profissionais e doen\u00e7as do trabalho e avalia\u00e7\u00e3o e controle de riscos profissionais, julgue os itens subsequentes.","id":412567,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio e explos\u00f5es, doen\u00e7as\r\nprofissionais e doen\u00e7as do trabalho e avalia\u00e7\u00e3o e controle de riscos\r\nprofissionais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1336413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o havendo varia\u00e7\u00e3o de temperatura, a press\u00e3o exercida por um g\u00e1s ideal diminui \u00e0 medida que o volume ocupado por esse g\u00e1s aumenta.","provas":[{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1050511,"hashId":"5b6821e8fa1caa46878553ba988eef89","enunciado":"N\u00e3o havendo varia\u00e7\u00e3o de temperatura, a press\u00e3o exercida por\r\num g\u00e1s ideal diminui \u00e0 medida que o volume ocupado por esse\r\ng\u00e1s aumenta.","resposta":3678108,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3678108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3678109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do comportamento f\u00edsico dos gases, julgue os itens a seguir.","id":378222,"enunciado":"Acerca do comportamento f\u00edsico dos gases, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Gases","oab":false,"nome":"Gases","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417355,"slug":"quimica-gases"},{"nome_clean":"Difus\u00e3o e Efus\u00e3o gasosa","oab":false,"nome":"Difus\u00e3o e Efus\u00e3o gasosa","pai":417355,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417357,"slug":"quimica-difusao-e-efusao-gasosa"}],"slug":"quimica\/1050511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press\u00e3o de uma amostra de g\u00e1s ideal mantida a volume constante em um sistema fechado duplica-se se a temperatura triplica.","provas":[{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1050512,"hashId":"a07d01b5ef66413caa3c49b312879824","enunciado":"A press\u00e3o de uma amostra de g\u00e1s ideal mantida a volume\r\nconstante em um sistema fechado duplica-se se a temperatura\r\ntriplica.","resposta":3678111,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3678110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3678111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do comportamento f\u00edsico dos gases, julgue os itens a seguir.","id":378222,"enunciado":"Acerca do comportamento f\u00edsico dos gases, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/1050512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso n\u00e3o haja oxig\u00eanio suficiente para proporcionar a combust\u00e3o completa do metano nesse processo, poder\u00e1 haver forma\u00e7\u00e3o de mon\u00f3xido de carbono.","provas":[{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1050517,"hashId":"a4ee47c89a6328d737db3c205540f4a3","enunciado":"Caso n\u00e3o haja oxig\u00eanio suficiente para proporcionar a\r\ncombust\u00e3o completa do metano nesse processo, poder\u00e1 haver\r\nforma\u00e7\u00e3o de mon\u00f3xido de carbono.","resposta":3678120,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3678120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3678121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":378224,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36642\/279.gif\"><\/p><p>A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma\r\nrea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":"quimica\/1050517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das poss\u00edveis fontes do g\u00e1s NO2 gerado na queima do g\u00e1s metano \u00e9 a combust\u00e3o do g\u00e1s nitrog\u00eanio presente no ar, que reage com o oxig\u00eanio em temperaturas altas.","provas":[{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1050518,"hashId":"9bf228d4c101f9c37ea63ce6d17ccabc","enunciado":"Uma das poss\u00edveis fontes do g\u00e1s NO2 gerado na queima do g\u00e1s\r\nmetano \u00e9 a combust\u00e3o do g\u00e1s nitrog\u00eanio presente no ar, que\r\nreage com o oxig\u00eanio em temperaturas altas.","resposta":3678122,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3678122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3678123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":378224,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36642\/279.gif\"><\/p><p>A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma\r\nrea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417257,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-elementos-quimicos-tabela-periodica-e-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/1050518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Na combust\u00e3o completa de 16 g de metano, s\u00e3o produzidos 40 g de g\u00e1s carb\u00f4nico e 36 g de \u00e1gua.","provas":[{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1050519,"hashId":"ca5f890b66d0f5e75eececfffe3d4744","enunciado":" Na combust\u00e3o completa de 16 g de metano, s\u00e3o produzidos\r\n40 g de g\u00e1s carb\u00f4nico e 36 g de \u00e1gua.","resposta":3678125,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3678124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3678125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":378224,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36642\/279.gif\"><\/p><p>A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma\r\nrea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1050519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida equa\u00e7\u00e3o pode ser balanceada utilizando-se os seguintes coeficientes estequiom\u00e9tricos: X = 1, Y = 1 e Z = 2 e T = 2.","provas":[{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1050522,"hashId":"610448363f6609807a1be29448a27c5d","enunciado":"A referida equa\u00e7\u00e3o pode ser balanceada utilizando-se os\r\nseguintes coeficientes estequiom\u00e9tricos: X = 1, Y = 1 e Z = 2 e\r\nT = 2.","resposta":3678131,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3678130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3678131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":378224,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36642\/279.gif\"><\/p><p>A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica acima descreve a queima do g\u00e1s metano, uma\r\nrea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o muito utilizada na ind\u00fastria. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1050522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o entre o comando do banco de dados MySQL e sua descri\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa corretamente em","provas":[{"id":36687,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1064493,"hashId":"7d19d0b010a7eaf71e0c53b9bf6743cf","enunciado":"A associa\u00e7\u00e3o entre o comando do banco de dados MySQL e sua descri\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa corretamente em","resposta":3734151,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3734150,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36687\/108.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3734151,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36687\/109.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3734152,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36687\/110.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3734153,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36687\/111.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3734154,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36687\/112.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380536,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1064493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diferentes tipos de v\u00edrus. Alguns procuram permanecer ocultos, infectando arquivos do disco e executando uma s\u00e9rie de atividades sem o conhecimento do usu\u00e1rio. H\u00e1 outros que permanecem inativos durante certos per\u00edodos, entrando em atividade apenas em datas espec\u00edficas. Alguns dos tipos de v\u00edrus mais comuns s\u00e3o apresentados nas afirmativas abaixo. Assinale o que N\u00c3O se trata de um v\u00edrus.","provas":[{"id":36687,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1064505,"hashId":"f8268ec6305978e818d84932c04dc0f9","enunciado":"H\u00e1 diferentes tipos de v\u00edrus. Alguns procuram permanecer ocultos, infectando arquivos do disco e executando uma s\u00e9rie de\r\natividades sem o conhecimento do usu\u00e1rio. H\u00e1 outros que permanecem inativos durante certos per\u00edodos, entrando em atividade\r\napenas em datas espec\u00edficas. Alguns dos tipos de v\u00edrus mais comuns s\u00e3o apresentados nas afirmativas abaixo. Assinale o que\r\nN\u00c3O se trata de um v\u00edrus.","resposta":3734214,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propaga-se de celular para celular por meio de bluetooth ou de mensagens MMS. A infec\u00e7\u00e3o ocorre quando um usu\u00e1rio permite o recebimento de um arquivo infectado e o executa. Ap\u00f3s infectar o celular, pode destruir ou sobrescrever arquivos, remover ou transmitir contatos da agenda, efetuar liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e drenar a carga da bateria.","id":3734210,"corpo":"Propaga-se de celular para celular por meio de bluetooth ou de mensagens MMS. A infec\u00e7\u00e3o ocorre quando um usu\u00e1rio\r\npermite o recebimento de um arquivo infectado e o executa. Ap\u00f3s infectar o celular, pode destruir ou sobrescrever\r\narquivos, remover ou transmitir contatos da agenda, efetuar liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e drenar a carga da bateria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebido como um arquivo anexo a um e-mail, que tenta induzir o usu\u00e1rio a clicar sobre este arquivo para que seja executado. Quando entra em a\u00e7\u00e3o, infecta arquivos e programas e envia c\u00f3pias de si mesmo para os e-mails encontrados nas listas de contatos gravadas no computador.","id":3734211,"corpo":"Recebido como um arquivo anexo a um e-mail, que tenta induzir o usu\u00e1rio a clicar sobre este arquivo para que seja\r\nexecutado. Quando entra em a\u00e7\u00e3o, infecta arquivos e programas e envia c\u00f3pias de si mesmo para os e-mails encontrados\r\nnas listas de contatos gravadas no computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrito em linguagem de script, recebido ao acessar uma p\u00e1gina web ou por e-mail, como um arquivo anexo ou parte do pr\u00f3prio e-mail escrito em HTML. Pode ser automaticamente executado, dependendo da configura\u00e7\u00e3o do browser e do leitor de e-mails do usu\u00e1rio.","id":3734212,"corpo":"Escrito em linguagem de script, recebido ao acessar uma p\u00e1gina web ou por e-mail, como um arquivo anexo ou parte do\r\npr\u00f3prio e-mail escrito em HTML. Pode ser automaticamente executado, dependendo da configura\u00e7\u00e3o do browser e do\r\nleitor de e-mails do usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escrito em linguagem de macro e tenta infectar arquivos manipulados por aplicativos que utilizam esta linguagem como, por exemplo, os que comp\u00f5em o Microsoft Office.","id":3734213,"corpo":"Escrito em linguagem de macro e tenta infectar arquivos manipulados por aplicativos que utilizam esta linguagem como,\r\npor exemplo, os que comp\u00f5em o Microsoft Office.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s infectar um computador, tenta se propagar e continuar o processo de infec\u00e7\u00e3o. Para isso, necessita identificar os computadores alvos para os quais tentar\u00e1 se copiar, o que pode ser feito efetuando uma varredura na rede e identificando os computadores ativos.","id":3734214,"corpo":"Ap\u00f3s infectar um computador, tenta se propagar e continuar o processo de infec\u00e7\u00e3o. Para isso, necessita identificar os\r\ncomputadores alvos para os quais tentar\u00e1 se copiar, o que pode ser feito efetuando uma varredura na rede e identificando\r\nos computadores ativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380538,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1064505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ataques costumam ocorrer na Internet com diversos objetivos, visando diferentes alvos e usando variadas t\u00e9cnicas. Analise os exemplos e descri\u00e7\u00f5es abaixo. 1. Pode ser realizado por diversos meios, como pela gera\u00e7\u00e3o de grande tr\u00e1fego de dados para uma rede, ocupando toda a banda dispon\u00edvel e tornando indispon\u00edvel qualquer acesso a computadores ou servi\u00e7os desta rede. 2. Uma pessoa recebe um e-mail, em nome de um site de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico ou de uma institui\u00e7\u00e3o financeira, que tenta induzi-la a clicar em um link. Ao fazer isto, \u00e9 direcionada para uma p\u00e1gina web falsa, semelhante ao site que realmente deseja acessar, no qual s\u00e3o solicitados os dados pessoais e financeiros da pessoa. 3. Consiste em alterar campos do cabe\u00e7alho de um e-mail, de forma a aparentar que ele foi enviado de uma determinada origem quando, na verdade, foi enviado de outra. Esta t\u00e9cnica \u00e9 poss\u00edvel devido a caracter\u00edsticas do protocolo SMTP que permitem que campos do cabe\u00e7alho sejam falsificados. A associa\u00e7\u00e3o entre a descri\u00e7\u00e3o e o tipo de ataque \u00e9 expressa correta, e respectivamente, em","provas":[{"id":36687,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1064506,"hashId":"8ffb78bfae2997782adbe39cd5d2370c","enunciado":"<p>Ataques costumam ocorrer na Internet com diversos objetivos, visando diferentes alvos e usando variadas t\u00e9cnicas. Analise os\r\nexemplos e descri\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p>\r\n1. Pode ser realizado por diversos meios, como pela gera\u00e7\u00e3o de grande tr\u00e1fego de dados para uma rede, ocupando toda a\r\nbanda dispon\u00edvel e tornando indispon\u00edvel qualquer acesso a computadores ou servi\u00e7os desta rede.<\/p><p>\r\n2. Uma pessoa recebe um e-mail, em nome de um site de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico ou de uma institui\u00e7\u00e3o financeira, que tenta\r\ninduzi-la a clicar em um link. Ao fazer isto, \u00e9 direcionada para uma p\u00e1gina web falsa, semelhante ao site que realmente\r\ndeseja acessar, no qual s\u00e3o solicitados os dados pessoais e financeiros da pessoa.<\/p><p>\r\n3. Consiste em alterar campos do cabe\u00e7alho de um e-mail, de forma a aparentar que ele foi enviado de uma determinada\r\norigem quando, na verdade, foi enviado de outra. Esta t\u00e9cnica \u00e9 poss\u00edvel devido a caracter\u00edsticas do protocolo SMTP que\r\npermitem que campos do cabe\u00e7alho sejam falsificados.\r\n<\/p><p>A associa\u00e7\u00e3o entre a descri\u00e7\u00e3o e o tipo de ataque \u00e9 expressa correta, e respectivamente, em<\/p>","resposta":3734216,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-flood 2-rootkit 3-spyware","id":3734215,"corpo":"1-flood 2-rootkit 3-spyware","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-DoS 2-phishing 3-spoofing","id":3734216,"corpo":"1-DoS 2-phishing 3-spoofing","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-DoS 2-adware 3-rootkit","id":3734217,"corpo":"1-DoS 2-adware 3-rootkit","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-adware 2-DoS 3-spyware","id":3734218,"corpo":"1-adware 2-DoS 3-spyware","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-spyware 2-rootkit 3-DoS","id":3734219,"corpo":"1-spyware 2-rootkit 3-DoS","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380538,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1064506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso di\u00e1rio do computador, Pedro I. considera que mensagens vindas de conhecidos nem sempre s\u00e3o confi\u00e1veis, verificando se cont\u00eam v\u00edrus antes de abrilas. II. mant\u00e9m habilitada a autoexecu\u00e7\u00e3o de m\u00eddias remov\u00edveis. III. mant\u00e9m habilitada, no programa leitor de e-mails, a autoexecu\u00e7\u00e3o de arquivos anexados. IV. configura seu antimalware para verificar apenas os formatos de arquivo execut\u00e1veis (.exe). Podem comprometer a seguran\u00e7a do computador as a\u00e7\u00f5es contidas SOMENTE em","provas":[{"id":36688,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064539,"hashId":"e77b0516fb15dbc50a4ecd8641467a90","enunciado":"<p>No uso di\u00e1rio do computador, Pedro\r\n<\/p><p>I. considera que mensagens vindas de conhecidos nem sempre s\u00e3o confi\u00e1veis, verificando se cont\u00eam v\u00edrus antes de abrilas.\r\n<\/p><p>II. mant\u00e9m habilitada a autoexecu\u00e7\u00e3o de m\u00eddias remov\u00edveis.\r\n<\/p><p>III. mant\u00e9m habilitada, no programa leitor de e-mails, a autoexecu\u00e7\u00e3o de arquivos anexados.\r\n<\/p><p>IV. configura seu antimalware para verificar apenas os formatos de arquivo execut\u00e1veis (.exe).\r\n<\/p><p>Podem comprometer a seguran\u00e7a do computador as a\u00e7\u00f5es contidas SOMENTE em<\/p>","resposta":3734380,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3734380,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3734381,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3734382,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3734383,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3734384,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380542,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1064539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que lei federal dispondo sobre normas gerais em mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica tenha sido inteiramente declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal, por v\u00edcio formal, em decis\u00e3o proferida em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, com efeitos erga omnes e imediatos. Diante desse quadro, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o declarando a inconstitucionalidade da referida lei, os Estados-membros","provas":[{"id":36688,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064543,"hashId":"9b7fdd0ba8969e215e57be8189e38514","enunciado":"Suponha que lei federal dispondo sobre normas gerais em\r\nmat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica tenha\r\nsido inteiramente declarada inconstitucional pelo Supremo\r\nTribunal Federal, por v\u00edcio formal, em decis\u00e3o proferida\r\nem sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, com efeitos\r\nerga omnes e imediatos. Diante desse quadro, ap\u00f3s a\r\npublica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o declarando a inconstitucionalidade\r\nda referida lei, os Estados-membros","resposta":3734404,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e3o legislar plenamente em mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica, uma vez que lhes compete legislar privativamente sobre a mat\u00e9ria.","id":3734400,"corpo":"poder\u00e3o legislar plenamente em mat\u00e9ria de assist\u00eancia\r\njur\u00eddica e defensoria p\u00fablica, uma vez que\r\nlhes compete legislar privativamente sobre a mat\u00e9ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o legislar sobre a mat\u00e9ria objeto da lei declarada inconstitucional, sequer para atender \u00e0s suas peculiaridades, uma vez que se trata de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.","id":3734401,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e3o legislar sobre a mat\u00e9ria objeto da lei\r\ndeclarada inconstitucional, sequer para atender \u00e0s\r\nsuas peculiaridades, uma vez que se trata de compet\u00eancia\r\nprivativa da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o legislar em mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica, salvo se receberem delega\u00e7\u00e3o por parte da Uni\u00e3o.","id":3734402,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e3o legislar em mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica\r\ne defensoria p\u00fablica, salvo se receberem delega\u00e7\u00e3o\r\npor parte da Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o legislar apenas sobre normas espec\u00edficas em mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica, para atender \u00e0s suas peculiaridades, desde que tenha sido editada nova lei federal versando sobre normas gerais.","id":3734403,"corpo":"poder\u00e3o legislar apenas sobre normas espec\u00edficas\r\nem mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica,\r\npara atender \u00e0s suas peculiaridades, desde\r\nque tenha sido editada nova lei federal versando sobre\r\nnormas gerais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o legislar plenamente em mat\u00e9ria de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica, para atender \u00e0s suas peculiaridades, mas as normas gerais futuramente editadas pela Uni\u00e3o suspender\u00e3o os efeitos da lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","id":3734404,"corpo":"poder\u00e3o legislar plenamente em mat\u00e9ria de assist\u00eancia\r\njur\u00eddica e defensoria p\u00fablica, para atender \u00e0s\r\nsuas peculiaridades, mas as normas gerais futuramente\r\neditadas pela Uni\u00e3o suspender\u00e3o os efeitos\r\nda lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380543,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1064543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva o que se l\u00ea em:","provas":[{"id":36689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2013-fcc-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1064588,"hashId":"b269b58059cc2d55e47f2ad4fb10f604","enunciado":"Admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva o que se l\u00ea em:","resposta":3734627,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... d\u00e9cada em que a tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o ainda engatinhava...","id":3734625,"corpo":"... d\u00e9cada em que a tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o ainda engatinhava...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esses receios, hoje, parecem ultrapassados.","id":3734626,"corpo":"Esses receios, hoje, parecem ultrapassados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Alguns Estados j\u00e1 preparam leis...","id":3734627,"corpo":" Alguns Estados j\u00e1 preparam leis...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... entrou em voga a preocupa\u00e7\u00e3o...","id":3734628,"corpo":"... entrou em voga a preocupa\u00e7\u00e3o...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os mais radicais lutavam contra a ado\u00e7\u00e3o de n\u00fameros \u00fanicos de identifica\u00e7\u00e3o...","id":3734629,"corpo":"Os mais radicais lutavam contra a ado\u00e7\u00e3o de n\u00fameros \u00fanicos de identifica\u00e7\u00e3o...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380553,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36689\/131.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... d\u00e9cada em que a tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o ainda engatinhava... O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo que o grifado acima est\u00e1 empregado em:","provas":[{"id":36689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2013-fcc-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1064590,"hashId":"a02c5070c571870ff40937a170f8905e","enunciado":"<p>... <em>d\u00e9cada em que a tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o ainda <u>engatinhava<\/u><\/em><u>...<\/u>\r\n<\/p><p>O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo que o grifado acima est\u00e1 empregado em:<\/p>","resposta":3734639,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ... tornou-se fonte de lucros para empresas...","id":3734635,"corpo":" ... tornou-se fonte de lucros para empresas...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns Estados j\u00e1 preparam leis para disciplinar a invas\u00e3o.","id":3734636,"corpo":"Alguns Estados j\u00e1 preparam leis para disciplinar a invas\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esses receios, hoje, parecem ultrapassados.","id":3734637,"corpo":"Esses receios, hoje, parecem ultrapassados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... entrou em voga a preocupa\u00e7\u00e3o com as amea\u00e7as \u00e0 privacidade.","id":3734638,"corpo":"... entrou em voga a preocupa\u00e7\u00e3o com as amea\u00e7as \u00e0 privacidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os mais radicais lutavam contra a ado\u00e7\u00e3o de n\u00fameros \u00fanicos de identifica\u00e7\u00e3o...","id":3734639,"corpo":"Os mais radicais lutavam contra a ado\u00e7\u00e3o de n\u00fameros \u00fanicos de identifica\u00e7\u00e3o...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380553,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36689\/131.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esses aeromodelos j\u00e1 sobrevoam as cabe\u00e7as de cidad\u00e3os norte-americanos... (3o par\u00e1grafo) Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o contexto original, uma forma verbal alternativa para a que se encontra sublinhada acima \u00e9:","provas":[{"id":36689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2013-fcc-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1064591,"hashId":"4af163a8212c31bed5ee26a88aa22cad","enunciado":"<p><em>Esses aeromodelos j\u00e1 <u>sobrevoam <\/u>as cabe\u00e7as de cidad\u00e3os norte-americanos<\/em>... (3o par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o contexto original, uma forma verbal alternativa para a que se encontra sublinhada acima \u00e9:<\/p>","resposta":3734640,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00eam sobrevoando","id":3734640,"corpo":"v\u00eam sobrevoando","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobrevoava","id":3734641,"corpo":"sobrevoava","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"havia sobrevoado","id":3734642,"corpo":"havia sobrevoado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem sobrevoado","id":3734643,"corpo":"tem sobrevoado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobrevoam-se","id":3734644,"corpo":"sobrevoam-se","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380553,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36689\/131.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do elemento grifado pelo pronome correspondente, com os necess\u00e1rios ajustes, foi realizada de modo adequado em:","provas":[{"id":36689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2013-fcc-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1064600,"hashId":"b5fbcebe7fda2540c3f7d2c8055c2a35","enunciado":"A substitui\u00e7\u00e3o do elemento grifado pelo pronome correspondente, com os necess\u00e1rios ajustes, foi realizada de modo adequado\r\nem:","resposta":3734688,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criaram um modelo = criaram-lo","id":3734685,"corpo":"criaram <u>um modelo<\/u> = criaram-lo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de retratar as formas da natureza = de retratar-nas","id":3734686,"corpo":"de retratar <u>as formas da natureza<\/u> = de retratar-nas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como produzir litorais virtuais = como produzir-lhes","id":3734687,"corpo":"como produzir <u>litorais virtuais<\/u> = como produzir-lhes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que cunhou o termo fractal = que o cunhou","id":3734688,"corpo":"que cunhou<u> o termo fractal<\/u> = que o cunhou","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que explora o uso de figuras geom\u00e9tricas = que lhes explora","id":3734689,"corpo":"que explora<u> o uso de figuras geom\u00e9tricas<\/u> = que lhes explora","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380555,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36689\/133.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows XP, para ajudar os usu\u00e1rios a evitar anexos de v\u00edrus que s\u00e3o executados de forma inadvertida, \u00e9 importante exibir as extens\u00f5es ocultas de nomes de arquivos para que todas elas sejam vis\u00edveis. Para deixar estas extens\u00f5es vis\u00edveis, clique em Iniciar, depois em","provas":[{"id":36689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2013-fcc-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1064604,"hashId":"52ac5b6a34c89e053b2cc3fc91345f13","enunciado":"No Windows XP, para ajudar os usu\u00e1rios a evitar anexos de v\u00edrus que s\u00e3o executados de forma inadvertida, \u00e9 importante exibir\r\nas extens\u00f5es ocultas de nomes de arquivos para que todas elas sejam vis\u00edveis. Para deixar estas extens\u00f5es vis\u00edveis, clique\r\nem Iniciar, depois em","resposta":3734708,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Controle e no menu Ferramentas Administrativas, clique em Tarefas de arquivo e pasta. Desmarque a op\u00e7\u00e3o Ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e clique em OK.","id":3734705,"corpo":"Painel de Controle e no menu Ferramentas Administrativas, clique em Tarefas de arquivo e pasta. Desmarque a\r\nop\u00e7\u00e3o Ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e clique em OK.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar e digite cmd. No prompt do sistema digite dir *.* -h ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e tecle ENTER.","id":3734706,"corpo":"Executar e digite cmd. No prompt do sistema digite dir *.* -h ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos\r\ne tecle ENTER.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meu Computador e no menu Arquivos, clique em Exibir e em Escolher detalhes.... desmarque a op\u00e7\u00e3o Ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e clique em OK. ","id":3734707,"corpo":"Meu Computador e no menu Arquivos, clique em Exibir e em Escolher detalhes.... desmarque a op\u00e7\u00e3o Ocultar as\r\nextens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e clique em OK. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meu Computador e no menu Ferramentas, clique em Op\u00e7\u00f5es de Pasta. Na aba Modo de Exibi\u00e7\u00e3o, desmarque a op\u00e7\u00e3o Ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e clique em OK.","id":3734708,"corpo":"Meu Computador e no menu Ferramentas, clique em Op\u00e7\u00f5es de Pasta. Na aba Modo de Exibi\u00e7\u00e3o, desmarque a\r\nop\u00e7\u00e3o Ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e clique em OK.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executar e digite cmd. No prompt do sistema digite attrib -h ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos e tecle ENTER.","id":3734709,"corpo":"Executar e digite cmd. No prompt do sistema digite attrib -h ocultar as extens\u00f5es dos tipos de arquivos conhecidos\r\ne tecle ENTER.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380556,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1064604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre correio eletr\u00f4nico, considere: I. Para usar os programas para gerenciamento de e-mails n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio obter o servidor de recebimento (POP) e de envio (SMTP) da conta de e-mail. II. Uma pessoa, para acessar uma conta de e-mail, pode usar programas espec\u00edficos para gerenciamento de e-mails, como o Outlook Express e o Mozilla Thunderbird. III. O webmail \u00e9 um servi\u00e7o que permite que se envie e receba e-mails a partir de um site, n\u00e3o necessitando a instala\u00e7\u00e3o e o uso de programas espec\u00edficos para gerenciamento de e-mails. Os exemplos mais conhecidos de webmail s\u00e3o Hotmail, Gmail, Yahoo, Bol, dentre outros. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":36689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2013-fcc-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1064608,"hashId":"bff488f985f419089fec54c7b28038d2","enunciado":"<p>Sobre correio eletr\u00f4nico, considere:\r\n<\/p><p>I. Para usar os programas para gerenciamento de e-mails n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio obter o servidor de recebimento (POP) e de\r\nenvio (SMTP) da conta de e-mail.\r\n<\/p><p>II. Uma pessoa, para acessar uma conta de e-mail, pode usar programas espec\u00edficos para gerenciamento de e-mails, como\r\no Outlook Express e o Mozilla Thunderbird.\r\n<\/p><p>III. O webmail \u00e9 um servi\u00e7o que permite que se envie e receba e-mails a partir de um site, n\u00e3o necessitando a instala\u00e7\u00e3o e o\r\nuso de programas espec\u00edficos para gerenciamento de e-mails. Os exemplos mais conhecidos de webmail s\u00e3o Hotmail,\r\nGmail, Yahoo, Bol, dentre outros.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3734725,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3734725,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":3734726,"corpo":"I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3734727,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3734728,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":3734729,"corpo":"II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380556,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1064608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}