{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164114,"perPage":"100","pages":21642,"page":14461,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos verbos apresentados abaixo, aquele que forma substantivo utilizando sufixo diferente dos demais \u00e9: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353271,"hashId":"a400bb22e567eb1655535d9766a89c4a","enunciado":"<p align=justify>Dos verbos apresentados abaixo, aquele que forma substantivo utilizando sufixo diferente dos demais \u00e9: <\/p>","resposta":4962049,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver ","id":4962049,"corpo":"<p align=justify>desenvolver\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restaurar ","id":4962050,"corpo":"<p align=justify>restaurar\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ampliar ","id":4962051,"corpo":"<p align=justify> ampliar\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liberar ","id":4962052,"corpo":"<p align=justify>liberar \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 A Terapia Ocupacional (TO) \u00e9 uma profiss\u00e3o da \u00e1rea da sa\u00fade, mas com inser\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e social, cujo foco principal \u00e9 a atividade humana. Busca a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas de qualquer idade que tenham o seu desempenho e\/ou conviv\u00eancia afetados por problemas motores, cognitivos, emocionais e de inser\u00e7\u00e3o social. Um dos pilares da profiss\u00e3o \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o das diferentes propriedades presentes nas atividades humanas como recurso terap\u00eautico para desenvolver, restaurar ou ampliar as capacidades funcionais das pessoas. O objetivo de sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrar meios para que as pessoas alcancem sua autonomia, independ\u00eancia e utilizem ao m\u00e1ximo suas potencialidades. Para alcan\u00e7ar esses objetivos, muitas vezes o terapeuta ocupacional promove a adapta\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios e de mobili\u00e1rio, mudan\u00e7as no ambiente dom\u00e9stico e\/ou de trabalho, treinamento funcional, treinamento das atividades da vida di\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o a cuidadores familiares e a prescri\u00e7\u00e3o e confec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses. No conjunto de a\u00e7\u00f5es da Terapia Ocupacional, est\u00e3o a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o, com enfoque biopsicossocial. O mercado de trabalho dos terapeutas ocupacionais \u00e9 variado e com crescimento da oferta de emprego nas diferentes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Entre as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional, podem-se destacar hospitais, cl\u00ednicas, centros de reabilita\u00e7\u00e3o, ambulat\u00f3rios, hospitais psiqui\u00e1tricos, hospitais-dia, centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial, unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia, escolas, creches, asilos, empresas, oficinas terap\u00eauticas e profissionalizantes, UTIs e enfermarias, entre outras. (www.vunesp.com.br) ","id":414693,"enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Texto 1 <\/b><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n   A Terapia Ocupacional (TO) \u00e9 uma \r\nprofiss\u00e3o \r\nda \u00e1rea da sa\u00fade, mas com inser\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas \r\nda\r\neduca\u00e7\u00e3o e social, cujo foco principal \u00e9 a \r\natividade humana. Busca a promo\u00e7\u00e3o do \r\ndesenvolvimento, o\r\ntratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas de \r\nqualquer idade que tenham o seu desempenho \r\ne\/ou conviv\u00eancia\r\nafetados por problemas motores, cognitivos, \r\nemocionais e de inser\u00e7\u00e3o social. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n     Um dos pilares da \r\nprofiss\u00e3o \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o \r\ndas diferentes propriedades presentes nas \r\natividades\r\nhumanas como recurso terap\u00eautico para \r\ndesenvolver, restaurar ou ampliar as \r\ncapacidades funcionais das\r\npessoas. O objetivo de sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrar \r\nmeios para que as pessoas alcancem sua \r\nautonomia,\r\nindepend\u00eancia e utilizem ao m\u00e1ximo suas \r\npotencialidades. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n Para alcan\u00e7ar esses objetivos, muitas \r\nvezes \r\no terapeuta ocupacional promove a adapta\u00e7\u00e3o \r\nde utens\u00edlios\r\ne de mobili\u00e1rio, mudan\u00e7as no ambiente \r\ndom\u00e9stico e\/ou de trabalho, treinamento \r\nfuncional, treinamento das\r\natividades da vida di\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o a \r\ncuidadores familiares e a prescri\u00e7\u00e3o e \r\nconfec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses.<\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n No conjunto de a\u00e7\u00f5es da Terapia \r\nOcupacional, \r\nest\u00e3o a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e \r\nreabilita\u00e7\u00e3o, com\r\nenfoque biopsicossocial. O mercado de \r\ntrabalho dos terapeutas ocupacionais \u00e9 \r\nvariado e com crescimento\r\nda oferta de emprego nas diferentes \u00e1reas de \r\natua\u00e7\u00e3o.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">   Entre as \r\npossibilidades de atua\u00e7\u00e3o da \r\nTerapia Ocupacional, podem-se destacar \r\nhospitais, cl\u00ednicas,\r\ncentros de reabilita\u00e7\u00e3o, ambulat\u00f3rios, \r\nhospitais psiqui\u00e1tricos, hospitais-dia, \r\ncentros de aten\u00e7\u00e3o\r\npsicossocial, unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, \r\nunidades de sa\u00fade da fam\u00edlia, escolas, \r\ncreches, asilos,\r\nempresas, oficinas terap\u00eauticas e \r\nprofissionalizantes, UTIs e enfermarias, \r\nentre outras. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: right;\"> (www.vunesp.com.br) \r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409089,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-sufixal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: \u201c...mudan\u00e7as no ambiente dom\u00e9stico e\/ou de trabalho...\u201d O uso da constru\u00e7\u00e3o \u201ce\/ou\u201d impede que o leitor construa a seguinte ideia em rela\u00e7\u00e3o aos elementos sublinhados: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353273,"hashId":"14b2bbb8c8cdcab74efaecf2687f00db","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere o seguinte trecho:<div> \u201c...mudan\u00e7as no ambiente<u> dom\u00e9stico<\/u> e\/ou <u>de trabalho<\/u>...\u201d<\/div><div><br><\/div><div> O uso da constru\u00e7\u00e3o \u201ce\/ou\u201d impede que o leitor construa a seguinte ideia em rela\u00e7\u00e3o aos elementos\r\nsublinhados: <\/div><\/p><\/p><\/p>","resposta":4962058,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o de ambos ","id":4962057,"corpo":"<p align=justify>inclus\u00e3o de ambos\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o de ambos ","id":4962058,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o de ambos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" inclus\u00e3o do primeiro e exclus\u00e3o do segundo ","id":4962059,"corpo":"<p align=justify> inclus\u00e3o do primeiro e exclus\u00e3o do segundo\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" exclus\u00e3o do segundo e inclus\u00e3o do primeiro ","id":4962060,"corpo":"<p align=justify> exclus\u00e3o do segundo e inclus\u00e3o do primeiro <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 A Terapia Ocupacional (TO) \u00e9 uma profiss\u00e3o da \u00e1rea da sa\u00fade, mas com inser\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e social, cujo foco principal \u00e9 a atividade humana. Busca a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas de qualquer idade que tenham o seu desempenho e\/ou conviv\u00eancia afetados por problemas motores, cognitivos, emocionais e de inser\u00e7\u00e3o social. Um dos pilares da profiss\u00e3o \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o das diferentes propriedades presentes nas atividades humanas como recurso terap\u00eautico para desenvolver, restaurar ou ampliar as capacidades funcionais das pessoas. O objetivo de sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrar meios para que as pessoas alcancem sua autonomia, independ\u00eancia e utilizem ao m\u00e1ximo suas potencialidades. Para alcan\u00e7ar esses objetivos, muitas vezes o terapeuta ocupacional promove a adapta\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios e de mobili\u00e1rio, mudan\u00e7as no ambiente dom\u00e9stico e\/ou de trabalho, treinamento funcional, treinamento das atividades da vida di\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o a cuidadores familiares e a prescri\u00e7\u00e3o e confec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses. No conjunto de a\u00e7\u00f5es da Terapia Ocupacional, est\u00e3o a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o, com enfoque biopsicossocial. O mercado de trabalho dos terapeutas ocupacionais \u00e9 variado e com crescimento da oferta de emprego nas diferentes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Entre as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional, podem-se destacar hospitais, cl\u00ednicas, centros de reabilita\u00e7\u00e3o, ambulat\u00f3rios, hospitais psiqui\u00e1tricos, hospitais-dia, centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial, unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia, escolas, creches, asilos, empresas, oficinas terap\u00eauticas e profissionalizantes, UTIs e enfermarias, entre outras. (www.vunesp.com.br) ","id":414693,"enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Texto 1 <\/b><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n   A Terapia Ocupacional (TO) \u00e9 uma \r\nprofiss\u00e3o \r\nda \u00e1rea da sa\u00fade, mas com inser\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas \r\nda\r\neduca\u00e7\u00e3o e social, cujo foco principal \u00e9 a \r\natividade humana. Busca a promo\u00e7\u00e3o do \r\ndesenvolvimento, o\r\ntratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas de \r\nqualquer idade que tenham o seu desempenho \r\ne\/ou conviv\u00eancia\r\nafetados por problemas motores, cognitivos, \r\nemocionais e de inser\u00e7\u00e3o social. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n     Um dos pilares da \r\nprofiss\u00e3o \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o \r\ndas diferentes propriedades presentes nas \r\natividades\r\nhumanas como recurso terap\u00eautico para \r\ndesenvolver, restaurar ou ampliar as \r\ncapacidades funcionais das\r\npessoas. O objetivo de sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 encontrar \r\nmeios para que as pessoas alcancem sua \r\nautonomia,\r\nindepend\u00eancia e utilizem ao m\u00e1ximo suas \r\npotencialidades. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n Para alcan\u00e7ar esses objetivos, muitas \r\nvezes \r\no terapeuta ocupacional promove a adapta\u00e7\u00e3o \r\nde utens\u00edlios\r\ne de mobili\u00e1rio, mudan\u00e7as no ambiente \r\ndom\u00e9stico e\/ou de trabalho, treinamento \r\nfuncional, treinamento das\r\natividades da vida di\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o a \r\ncuidadores familiares e a prescri\u00e7\u00e3o e \r\nconfec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses.<\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n No conjunto de a\u00e7\u00f5es da Terapia \r\nOcupacional, \r\nest\u00e3o a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e \r\nreabilita\u00e7\u00e3o, com\r\nenfoque biopsicossocial. O mercado de \r\ntrabalho dos terapeutas ocupacionais \u00e9 \r\nvariado e com crescimento\r\nda oferta de emprego nas diferentes \u00e1reas de \r\natua\u00e7\u00e3o.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">   Entre as \r\npossibilidades de atua\u00e7\u00e3o da \r\nTerapia Ocupacional, podem-se destacar \r\nhospitais, cl\u00ednicas,\r\ncentros de reabilita\u00e7\u00e3o, ambulat\u00f3rios, \r\nhospitais psiqui\u00e1tricos, hospitais-dia, \r\ncentros de aten\u00e7\u00e3o\r\npsicossocial, unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, \r\nunidades de sa\u00fade da fam\u00edlia, escolas, \r\ncreches, asilos,\r\nempresas, oficinas terap\u00eauticas e \r\nprofissionalizantes, UTIs e enfermarias, \r\nentre outras. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: right;\"> (www.vunesp.com.br) \r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201c... A Regi\u00e3o Sudeste concentra o maior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios...\u201d, os adjetivos \u201cmaior\u201d e \u201cmelhores\u201d est\u00e3o empregados no grau: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353277,"hashId":"ab3941a23ec3fa6035f1a01eb1757388","enunciado":"<p align=justify>Na passagem \u201c... A Regi\u00e3o Sudeste concentra o maior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios...\u201d, os\r\nadjetivos \u201cmaior\u201d e \u201cmelhores\u201d est\u00e3o empregados no grau: <\/p>","resposta":4962076,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normal ","id":4962073,"corpo":"<p align=justify>normal\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superlativo ","id":4962074,"corpo":"<p align=justify>superlativo\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentativo ","id":4962075,"corpo":"<p align=justify>aumentativo\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparativo ","id":4962076,"corpo":"<p align=justify>comparativo \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Fisioterapia \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas usadas no tratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e les\u00f5es. O fisioterapeuta previne, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do organismo humano causadas por acidentes, m\u00e1- forma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa m\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a finalidade de restaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e funcional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \u00e0 base de \u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m de ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes acidentados e portadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, card\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com idosos, gestantes, crian\u00e7as e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. Pode atuar em clubes esportivos, hospitais, centros de reabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e ortopedia. Em empresas, trabalha com a preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos funcion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a postura de crian\u00e7as, jovens e adultos. A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o bem-estar mant\u00e9m aquecido o mercado para o fisioterapeuta. Atividades como pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com tratamentos corporais, e fisioterapia esportiva abrem ainda mais chancesde trabalho. Mas o setor que mais demanda profissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o profissional faz atendimento intensivo a pacientes. Para isso, precisa dominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas respirat\u00f3ria, neurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o exista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em muitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um fisioterapeuta em suas equipes de atendimento, o que aumenta o n\u00famero de vagas. Outros nichos, como a geriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m oferecem boas oportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o maior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, mas a concorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir trabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es carentes de profissionais. (www.guiadoestudante.abril.com.br)","id":414694,"enunciado":"<p align=\"justify\"><div style=\"text-align: center;\"><b>Texto 2<\/b><\/div><div style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Fisioterapia <\/b><\/div>\r\n<div>     <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas \r\nusadas no \r\ntratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \r\nles\u00f5es. O fisioterapeuta\r\nprevine, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do \r\norganismo humano causadas por acidentes, m\u00e1-\r\nforma\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa \r\nm\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a \r\nfinalidade de\r\nrestaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e \r\nfuncional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \r\n\u00e0 base de\r\n\u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m \r\nde ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes \r\nacidentados e\r\nportadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, \r\ncard\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com \r\nidosos, gestantes, crian\u00e7as e\r\nportadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. \r\nPode atuar em clubes esportivos, hospitais, \r\ncentros de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e \r\nortopedia. Em empresas, trabalha com a \r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes\r\nde trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos \r\nfuncion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a \r\npostura de crian\u00e7as,\r\njovens e adultos.<\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o \r\nbem-estar \r\nmant\u00e9m aquecido o mercado para o \r\nfisioterapeuta. Atividades\r\ncomo pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com \r\ntratamentos corporais, e fisioterapia \r\nesportiva abrem ainda mais chancesde \r\ntrabalho. Mas o setor que mais demanda \r\nprofissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o \r\nprofissional faz atendimento\r\nintensivo a pacientes. Para isso, precisa \r\ndominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas \r\nrespirat\u00f3ria,\r\nneurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o \r\nexista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da \r\nFam\u00edlia, em\r\nmuitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um \r\nfisioterapeuta em suas equipes de \r\natendimento, o que aumenta o\r\nn\u00famero de vagas. Outros nichos, como a \r\ngeriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m \r\noferecem boas\r\noportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o \r\nmaior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, \r\nmas a\r\nconcorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir \r\ntrabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es \r\ncarentes de\r\nprofissionais. <\/div><div align=\"right\"><sub><br><\/sub><\/div><div align=\"right\"><sub>(www.guiadoestudante.abril.com.br)<\/sub><\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Grau do adjetivo","oab":false,"nome":"Grau do adjetivo","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409150,"slug":"lingua-portuguesa-grau-do-adjetivo"},{"nome_clean":"Grau comparativo","oab":false,"nome":"Grau comparativo","pai":409150,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409151,"slug":"lingua-portuguesa-grau-comparativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 passagem \u201c...mas a concorr\u00eancia \u00e9 grande...\u201d, a reescritura que altera o sentido original \u00e9: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353278,"hashId":"ca18a10ad6f5b880c19c8d4f402d8093","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 passagem \u201c...mas a concorr\u00eancia \u00e9 grande...\u201d, a reescritura que altera o sentido original\r\n\u00e9: \r\n<\/p>","resposta":4962077,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... pois a concorr\u00eancia \u00e9 grande...","id":4962077,"corpo":"<p align=justify>... pois a concorr\u00eancia \u00e9 grande...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ... a concorr\u00eancia \u00e9 grande, por\u00e9m... ","id":4962078,"corpo":"<p align=justify> ... a concorr\u00eancia \u00e9 grande, por\u00e9m...\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ... entretanto a concorr\u00eancia \u00e9 grande... ","id":4962079,"corpo":"<p align=justify> ... entretanto a concorr\u00eancia \u00e9 grande...\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ... a concorr\u00eancia \u00e9, no entanto, grande","id":4962080,"corpo":"<p align=justify> ... a concorr\u00eancia \u00e9, no entanto, grande<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Fisioterapia \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas usadas no tratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e les\u00f5es. O fisioterapeuta previne, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do organismo humano causadas por acidentes, m\u00e1- forma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa m\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a finalidade de restaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e funcional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \u00e0 base de \u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m de ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes acidentados e portadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, card\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com idosos, gestantes, crian\u00e7as e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. Pode atuar em clubes esportivos, hospitais, centros de reabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e ortopedia. Em empresas, trabalha com a preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos funcion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a postura de crian\u00e7as, jovens e adultos. A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o bem-estar mant\u00e9m aquecido o mercado para o fisioterapeuta. Atividades como pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com tratamentos corporais, e fisioterapia esportiva abrem ainda mais chancesde trabalho. Mas o setor que mais demanda profissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o profissional faz atendimento intensivo a pacientes. Para isso, precisa dominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas respirat\u00f3ria, neurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o exista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em muitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um fisioterapeuta em suas equipes de atendimento, o que aumenta o n\u00famero de vagas. Outros nichos, como a geriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m oferecem boas oportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o maior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, mas a concorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir trabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es carentes de profissionais. (www.guiadoestudante.abril.com.br)","id":414694,"enunciado":"<p align=\"justify\"><div style=\"text-align: center;\"><b>Texto 2<\/b><\/div><div style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Fisioterapia <\/b><\/div>\r\n<div>     <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas \r\nusadas no \r\ntratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \r\nles\u00f5es. O fisioterapeuta\r\nprevine, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do \r\norganismo humano causadas por acidentes, m\u00e1-\r\nforma\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa \r\nm\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a \r\nfinalidade de\r\nrestaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e \r\nfuncional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \r\n\u00e0 base de\r\n\u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m \r\nde ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes \r\nacidentados e\r\nportadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, \r\ncard\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com \r\nidosos, gestantes, crian\u00e7as e\r\nportadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. \r\nPode atuar em clubes esportivos, hospitais, \r\ncentros de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e \r\nortopedia. Em empresas, trabalha com a \r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes\r\nde trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos \r\nfuncion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a \r\npostura de crian\u00e7as,\r\njovens e adultos.<\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o \r\nbem-estar \r\nmant\u00e9m aquecido o mercado para o \r\nfisioterapeuta. Atividades\r\ncomo pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com \r\ntratamentos corporais, e fisioterapia \r\nesportiva abrem ainda mais chancesde \r\ntrabalho. Mas o setor que mais demanda \r\nprofissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o \r\nprofissional faz atendimento\r\nintensivo a pacientes. Para isso, precisa \r\ndominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas \r\nrespirat\u00f3ria,\r\nneurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o \r\nexista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da \r\nFam\u00edlia, em\r\nmuitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um \r\nfisioterapeuta em suas equipes de \r\natendimento, o que aumenta o\r\nn\u00famero de vagas. Outros nichos, como a \r\ngeriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m \r\noferecem boas\r\noportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o \r\nmaior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, \r\nmas a\r\nconcorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir \r\ntrabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es \r\ncarentes de\r\nprofissionais. <\/div><div align=\"right\"><sub><br><\/sub><\/div><div align=\"right\"><sub>(www.guiadoestudante.abril.com.br)<\/sub><\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os componentes de hardware e software que constituem as redes de computadores, os utilizados para distribuir conex\u00f5es e resolver nomes s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353282,"hashId":"d78a40b0ec356c55d60e26a7c634c86b","enunciado":"<p align=justify>Dentre os componentes de <i>hardware<\/i> e <i>software<\/i> que constituem as redes de computadores, os\r\nutilizados para distribuir conex\u00f5es e resolver nomes s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":4962096,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCP e IP ","id":4962093,"corpo":"<p align=justify>TCP e IP\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPU e DHCP ","id":4962094,"corpo":"<p align=justify>CPU e DHCP\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" switch e TCP ","id":4962095,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i> switch<\/i> e TCP\r\n<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" roteador e DNS ","id":4962096,"corpo":"<p align=justify> roteador e DNS <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1353282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tipo de golpe comum na internet consiste em envolver a pessoa em alguma situa\u00e7\u00e3o ou hist\u00f3ria mirabolante que justifique a necessidade de enviar informa\u00e7\u00f5es pessoais ou realizar algum tipo de pagamento adiantado, para obter um benef\u00edcio futuro. Ap\u00f3s fornecer os recursos solicitados, a pessoa percebe que o tal benef\u00edcio prometido n\u00e3o existe e, ent\u00e3o, constata que foi v\u00edtima de um golpe e que seus dados\/dinheiro est\u00e3o em posse de golpistas. Neste caso, a v\u00edtima sofreu um golpe conhecido como: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353287,"hashId":"c4bb7c0c77837dff25fb09462e56782d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Um tipo de golpe comum na <i>internet<\/i> consiste em envolver a pessoa em alguma situa\u00e7\u00e3o ou hist\u00f3ria\r\nmirabolante que justifique a necessidade de enviar informa\u00e7\u00f5es pessoais ou realizar algum tipo de\r\npagamento adiantado, para obter um benef\u00edcio futuro. Ap\u00f3s fornecer os recursos solicitados, a pessoa\r\npercebe que o tal benef\u00edcio prometido n\u00e3o existe e, ent\u00e3o, constata que foi v\u00edtima de um golpe e que seus\r\ndados\/dinheiro est\u00e3o em posse de golpistas. Neste caso, a v\u00edtima sofreu um golpe conhecido como: <\/p><\/p>","resposta":4962116,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pharming ","id":4962113,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><i>pharming\r\n<\/i><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"furto de identidade ","id":4962114,"corpo":"<p align=justify>furto de identidade\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"golpes de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico ","id":4962115,"corpo":"<p align=justify>golpes de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" fraude de antecipa\u00e7\u00e3o de recursos ","id":4962116,"corpo":"<p align=justify> fraude de antecipa\u00e7\u00e3o de recursos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1353287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a cria\u00e7\u00e3o de sum\u00e1rios de forma autom\u00e1tica em um documento utilizando o Microsoft Office Word 2010 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) idioma Portugu\u00eas do Brasil, deve-se formatar os t\u00edtulos dos cap\u00edtulos e subcap\u00edtulos (entradas do sum\u00e1rio) utilizando: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353288,"hashId":"5d8cf3a394d091091c350a3bd97335f4","enunciado":"<p align=justify>Para a cria\u00e7\u00e3o de sum\u00e1rios de forma autom\u00e1tica em um documento utilizando o Microsoft Office Word\r\n2010 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) idioma Portugu\u00eas do Brasil, deve-se formatar os t\u00edtulos dos cap\u00edtulos e\r\nsubcap\u00edtulos (entradas do sum\u00e1rio) utilizando: <\/p>","resposta":4962117,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estilos de t\u00edtulos e subt\u00edtulos ","id":4962117,"corpo":"<p align=justify>estilos de t\u00edtulos e subt\u00edtulos\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" fontes de t\u00edtulos e subt\u00edtulos ","id":4962118,"corpo":"<p align=justify> fontes de t\u00edtulos e subt\u00edtulos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" fontes de refer\u00eancias ","id":4962119,"corpo":"<p align=justify> fontes de refer\u00eancias\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" estilos de refer\u00eancias ","id":4962120,"corpo":"<p align=justify> estilos de refer\u00eancias \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1353288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 obtida por meio de sua m\u00e9dia. Se a m\u00e9dia for inferior a 40, o aluno estar\u00e1 reprovado. Se a m\u00e9dia for maior ou igual a 40 e inferior a 60, o aluno dever\u00e1 fazer prova final. E, caso o aluno possua m\u00e9dia maior ou igual a 60, estar\u00e1 aprovado. A f\u00f3rmula que deve ser digitada na c\u00e9lula E2, para que, depois, possa ser copiada para as c\u00e9lulas E3 at\u00e9 E8, com o recurso de copiar e colar (resultando o que mostra o intervalo E2 a E8), \u00e9: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353292,"hashId":"2f2250a11d436cb9a252a0ebcc873434","enunciado":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 obtida por meio de sua m\u00e9dia. Se a m\u00e9dia for inferior a 40, o aluno estar\u00e1\r\nreprovado. Se a m\u00e9dia for maior ou igual a 40 e inferior a 60, o aluno dever\u00e1 fazer prova final. E, caso o\r\naluno possua m\u00e9dia maior ou igual a 60, estar\u00e1 aprovado. A f\u00f3rmula que deve ser digitada na c\u00e9lula E2,\r\npara que, depois, possa ser copiada para as c\u00e9lulas E3 at\u00e9 E8, com o recurso de copiar e colar (resultando\r\no que mostra o intervalo E2 a E8), \u00e9: \r\n<\/p>","resposta":4962135,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(E(D2&gt;=40;D260;\"Reprovado\";\"Aprovado\")) ","id":4962133,"corpo":"<p align=justify>=SE(E(D2&gt;=40;D2<60);\"Prova Final\";SE(D2>60;\"Reprovado\";\"Aprovado\")) \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(E(D2&gt;=40);\"Prova Final\";SE(D2&gt;=60;\"Aprovado\";\"Reprovado\")) ","id":4962134,"corpo":"<p align=justify>=SE(E(D2&gt;=40);\"Prova Final\";SE(D2&gt;=60;\"Aprovado\";\"Reprovado\")) \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(D2&gt;=60;\"Aprovado\";SE(D2&gt;=40;\"Prova Final\";\"Reprovado\")) ","id":4962135,"corpo":"<p align=justify>=SE(D2&gt;=60;\"Aprovado\";SE(D2&gt;=40;\"Prova Final\";\"Reprovado\")) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(D2&gt;=60;\"Aprovado\";SE(D2&gt;=40;\"Reprovado\";\"Prova Final\")) ","id":4962136,"corpo":"<p align=justify>=SE(D2&gt;=60;\"Aprovado\";SE(D2&gt;=40;\"Reprovado\";\"Prova Final\")) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 23 a 25, considere a planilha abaixo, elaborada no Microsoft Office Excel 2010 configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e idioma Portugu\u00eas do Brasil. ","id":414696,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros 23 a \r\n25, considere a planilha abaixo, elaborada no \r\nMicrosoft\r\nOffice Excel 2010 configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e \r\nidioma Portugu\u00eas do Brasil. \r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44701\/Capturar_13.PNG\">\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1353292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com as informa\u00e7\u00f5es\ndo texto.","provas":[{"id":45642,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"tjm-sp-sp-2013-vunesp-agente-de-seguranca-judiciaria-area-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":1382672,"hashId":"1f4ea3a534dc81e13f31d5ac775ee709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com as informa\u00e7\u00f5es\ndo texto.<\/p>","resposta":5084702,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos 1 927 internautas entrevistados pelo jornal, a minoria\nconsidera que falta civilidade no tr\u00e2nsito paulistano.","id":5084699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos 1 927 internautas entrevistados pelo jornal, a minoria\nconsidera que falta civilidade no tr\u00e2nsito paulistano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Alessandra Olivato, a pressa e o estresse s\u00e3o motivos\njustos para que motoristas desrespeitem o espa\u00e7o p\u00fablico.","id":5084700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Alessandra Olivato, a pressa e o estresse s\u00e3o motivos\njustos para que motoristas desrespeitem o espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a pesquisa do jornal, em S\u00e3o Paulo ocorrem\nsitua\u00e7\u00f5es de desrespeito no tr\u00e2nsito, mas elas n\u00e3o s\u00e3o\ncorriqueiras.","id":5084701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a pesquisa do jornal, em S\u00e3o Paulo ocorrem\nsitua\u00e7\u00f5es de desrespeito no tr\u00e2nsito, mas elas n\u00e3o s\u00e3o\ncorriqueiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a soci\u00f3loga, os cidad\u00e3os devem compreender que\nsomente existir\u00e1 civilidade se o que \u00e9 p\u00fablico prevalecer\nsobre os interesses pessoais.","id":5084702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a soci\u00f3loga, os cidad\u00e3os devem compreender que\nsomente existir\u00e1 civilidade se o que \u00e9 p\u00fablico prevalecer\nsobre os interesses pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesquisa de Alessandra Olivato baseou-se exclusivamente\nem entrevistas com motoristas de diferentes tipos\nde ve\u00edculos.","id":5084703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de Alessandra Olivato baseou-se exclusivamente\nem entrevistas com motoristas de diferentes tipos\nde ve\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.\nFalta civilidade no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo Estas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o cotidianas: motoristas fecham o cruzamento,\nparam sobre a faixa de pedestres, atravessam o sinal vermelho,\nfazem manobras bruscas, estacionam em faixa dupla e\nbuzinam sem parar. E por a\u00ed vai. \u00c9 no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo que mais falta civilidade, segundo\n57% dos 1 927 internautas que responderam a uma pesquisa\ndo jornal O Estado de S.Paulo. Para a soci\u00f3loga Alessandra Olivato, a raiz do problema est\u00e1\nna falta de entendimento do que \u00e9 p\u00fablico, isto \u00e9, do espa\u00e7o onde\ntodos t\u00eam direitos iguais, e do que \u00e9 privado, onde prevalece a\nl\u00f3gica do interesse particular. \u201cNo Brasil, \u00e9 hist\u00f3rico o uso de\nprivil\u00e9gios em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u201d A soci\u00f3loga entrevistou 54 motoristas de \u00f4nibus, lota\u00e7\u00e3o, t\u00e1xi,\ncarros; motoboys e pedestres. \u201cTodos relataram raz\u00f5es particulares,\ncomo pressa ou estresse, que julgavam dar-lhes direito de cometer\nas faltas, mesmo que isso significasse desrespeitar o outro.\u201d\n(http:\/\/g1.globo.com. Publicado em 25.03.2007. Adaptado)","id":418157,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Falta civilidade no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>  <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">   Estas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o cotidianas: motoristas fecham o cruzamento,\nparam sobre a faixa de pedestres, atravessam o sinal vermelho,\nfazem manobras bruscas, estacionam em faixa dupla e\nbuzinam sem parar. E por a\u00ed vai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">  \u00c9 no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo que mais falta civilidade, segundo\n57% dos 1 927 internautas que responderam a uma pesquisa\ndo jornal<em> O Estado de S.Paulo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">   Para a soci\u00f3loga Alessandra Olivato, a raiz do problema est\u00e1\nna falta de entendimento do que \u00e9 p\u00fablico, isto \u00e9, do espa\u00e7o onde\ntodos t\u00eam direitos iguais, e do que \u00e9 privado, onde prevalece a\nl\u00f3gica do interesse particular. \u201cNo Brasil, \u00e9 hist\u00f3rico o uso de\nprivil\u00e9gios em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u201d\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">   A soci\u00f3loga entrevistou 54 motoristas de \u00f4nibus, lota\u00e7\u00e3o, t\u00e1xi,\ncarros; motoboys e pedestres. \u201cTodos relataram raz\u00f5es particulares,\ncomo pressa ou estresse, que julgavam dar-lhes direito de cometer\nas faltas, mesmo que isso significasse desrespeitar o outro.\u201d\n(http:\/\/g1.globo.com. Publicado em 25.03.2007. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00faltima frase do texto, o trecho em destaque \u2013 ... que julgavam\ndar-lhes direito de cometer as faltas, mesmo que isso\nsignificasse desrespeitar o outro. \u2013, pode ser substitu\u00eddo,\nsem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto, por","provas":[{"id":45642,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"tjm-sp-sp-2013-vunesp-agente-de-seguranca-judiciaria-area-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":1382673,"hashId":"216aabf26b75101ae27ebda2b544eb51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima frase do texto, o trecho em destaque \u2013 ... que julgavam\ndar-lhes direito de cometer as faltas, <strong>mesmo que isso\nsignificasse desrespeitar o outro<\/strong>. \u2013, pode ser substitu\u00eddo,\nsem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto, por<\/p>","resposta":5084705,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se bem que isso evitasse desrespeitar o outro.","id":5084704,"corpo":"<p>se bem que isso evitasse desrespeitar o outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora isso representasse desrespeitar o outro.","id":5084705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora isso representasse desrespeitar o outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso isso aumentasse o desrespeito ao outro.","id":5084706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso isso aumentasse o desrespeito ao outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conforme isso condenasse o desrespeito ao outro.","id":5084707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme isso condenasse o desrespeito ao outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 medida que isso recriminasse o desrespeito ao outro","id":5084708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 medida que isso recriminasse o desrespeito ao outro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.\nFalta civilidade no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo Estas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o cotidianas: motoristas fecham o cruzamento,\nparam sobre a faixa de pedestres, atravessam o sinal vermelho,\nfazem manobras bruscas, estacionam em faixa dupla e\nbuzinam sem parar. E por a\u00ed vai. \u00c9 no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo que mais falta civilidade, segundo\n57% dos 1 927 internautas que responderam a uma pesquisa\ndo jornal O Estado de S.Paulo. Para a soci\u00f3loga Alessandra Olivato, a raiz do problema est\u00e1\nna falta de entendimento do que \u00e9 p\u00fablico, isto \u00e9, do espa\u00e7o onde\ntodos t\u00eam direitos iguais, e do que \u00e9 privado, onde prevalece a\nl\u00f3gica do interesse particular. \u201cNo Brasil, \u00e9 hist\u00f3rico o uso de\nprivil\u00e9gios em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u201d A soci\u00f3loga entrevistou 54 motoristas de \u00f4nibus, lota\u00e7\u00e3o, t\u00e1xi,\ncarros; motoboys e pedestres. \u201cTodos relataram raz\u00f5es particulares,\ncomo pressa ou estresse, que julgavam dar-lhes direito de cometer\nas faltas, mesmo que isso significasse desrespeitar o outro.\u201d\n(http:\/\/g1.globo.com. Publicado em 25.03.2007. Adaptado)","id":418157,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Falta civilidade no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>  <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">   Estas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o cotidianas: motoristas fecham o cruzamento,\nparam sobre a faixa de pedestres, atravessam o sinal vermelho,\nfazem manobras bruscas, estacionam em faixa dupla e\nbuzinam sem parar. E por a\u00ed vai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">  \u00c9 no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo que mais falta civilidade, segundo\n57% dos 1 927 internautas que responderam a uma pesquisa\ndo jornal<em> O Estado de S.Paulo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">   Para a soci\u00f3loga Alessandra Olivato, a raiz do problema est\u00e1\nna falta de entendimento do que \u00e9 p\u00fablico, isto \u00e9, do espa\u00e7o onde\ntodos t\u00eam direitos iguais, e do que \u00e9 privado, onde prevalece a\nl\u00f3gica do interesse particular. \u201cNo Brasil, \u00e9 hist\u00f3rico o uso de\nprivil\u00e9gios em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u201d\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">   A soci\u00f3loga entrevistou 54 motoristas de \u00f4nibus, lota\u00e7\u00e3o, t\u00e1xi,\ncarros; motoboys e pedestres. \u201cTodos relataram raz\u00f5es particulares,\ncomo pressa ou estresse, que julgavam dar-lhes direito de cometer\nas faltas, mesmo que isso significasse desrespeitar o outro.\u201d\n(http:\/\/g1.globo.com. Publicado em 25.03.2007. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a charge.(Rice Ara\u00fajo. http:\/\/www.duniverso.com.br. Acesso em 11.11.2013)\nPode-se relacionar essa charge \u00e0 opini\u00e3o da soci\u00f3loga, expressa\nno primeiro texto, de que \u2013 \u201cNo Brasil, \u00e9 hist\u00f3rico o\nuso de privil\u00e9gios em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u201d \u2013, pois, na charge,","provas":[{"id":45642,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"tjm-sp-sp-2013-vunesp-agente-de-seguranca-judiciaria-area-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":1382674,"hashId":"375e353604925db93d0e0546397b89a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a charge.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45642\/questao\/1382674-20201016135938000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>(Rice Ara\u00fajo. http:\/\/www.duniverso.com.br. Acesso em 11.11.2013)<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>\nPode-se relacionar essa charge \u00e0 opini\u00e3o da soci\u00f3loga, expressa\nno primeiro texto, de que \u2013 \u201cNo Brasil, \u00e9 hist\u00f3rico o\nuso de privil\u00e9gios em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\u201d \u2013, pois, na charge,<\/p>","resposta":5084711,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o motorista \u00e9 prudente e pratica a cidadania ao acelerar e\nbuzinar para orientar a m\u00e3e do beb\u00ea a utilizar a cal\u00e7ada.","id":5084709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o motorista \u00e9 prudente e pratica a cidadania ao acelerar e\nbuzinar para orientar a m\u00e3e do beb\u00ea a utilizar a cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prefeitura n\u00e3o tem realizado o trabalho de coleta de\nentulho, embora instrua os moradores a deixar esse lixo\nsobre as cal\u00e7adas.","id":5084710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prefeitura n\u00e3o tem realizado o trabalho de coleta de\nentulho, embora instrua os moradores a deixar esse lixo\nsobre as cal\u00e7adas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o morador n\u00e3o age como cidad\u00e3o ao jogar o entulho na\ncal\u00e7ada, pois \u00e9 indiferente aos transtornos que causa \u00e0s\noutras pessoas.","id":5084711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o morador n\u00e3o age como cidad\u00e3o ao jogar o entulho na\ncal\u00e7ada, pois \u00e9 indiferente aos transtornos que causa \u00e0s\noutras pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a m\u00e3e do beb\u00ea deve compreender que os motoristas t\u00eam\nhor\u00e1rio a cumprir, portanto precisa ser tolerante com\nesses profissionais.","id":5084712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00e3e do beb\u00ea deve compreender que os motoristas t\u00eam\nhor\u00e1rio a cumprir, portanto precisa ser tolerante com\nesses profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as ca\u00e7ambas para o dep\u00f3sito de entulhos atrapalham as\nvias, por isso \u00e9 mais adequado deixar esse material sobre\nas cal\u00e7adas.","id":5084713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ca\u00e7ambas para o dep\u00f3sito de entulhos atrapalham as\nvias, por isso \u00e9 mais adequado deixar esse material sobre\nas cal\u00e7adas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418159,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As circunfer\u00eancias na figura t\u00eam raios iguais a 2 cm e 5 cm. A regi\u00e3o em negrito no interior dessa figura tem \u00e1rea igual a","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":44802,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Procurador Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1355667,"hashId":"1242cf106dafc1a2ada75da9cad575e9","enunciado":"<p align=\"justify\">As circunfer\u00eancias na figura t\u00eam raios iguais a 2 cm e 5 cm.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44778\/14.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A regi\u00e3o em negrito no interior dessa figura tem \u00e1rea igual a<\/p>","resposta":4969685,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18&pi; + 40 cm2.","id":4969682,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">18&pi; + 40 cm<sup>2<\/sup>.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20&pi; + 25 cm2.","id":4969683,"corpo":"<p align=justify>20&pi; + 25 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24&pi; \u2013 32 cm2.","id":4969684,"corpo":"<p align=justify>24&pi; \u2013 32 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27&pi; \u2013 50 cm2.","id":4969685,"corpo":"<p align=justify>27&pi; \u2013 50 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29&pi; \u2013 45 cm2.","id":4969686,"corpo":"<p align=justify>29&pi; \u2013 45 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Geometria Plana","oab":false,"nome":"Geometria Plana","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425202,"slug":"matematica-geometria-plana"},{"nome_clean":"C\u00edrculos, coroas e setores circulares.","oab":false,"nome":"C\u00edrculos, coroas e setores circulares.","pai":403880,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425213,"slug":"matematica-circulos-coroas-e-setores-circulares"}],"slug":"matematica\/1355667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma do ano do nascimento de um pai com o ano do nascimento de um filho \u00e9 igual a 3900. Se o pai \u00e9 46 anos mais velho que o filho, quantos anos o filho completou no ano 2000?","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":44802,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Procurador Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1355672,"hashId":"edd1a263ff489b01549417ee51a76159","enunciado":"<p align=justify>A soma do ano do nascimento de um pai com o ano do nascimento de um filho \u00e9 igual a 3900. Se o pai \u00e9 46 anos\r\nmais velho que o filho, quantos anos o filho completou no ano 2000?<\/p>","resposta":4969703,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":4969702,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27.","id":4969703,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29.","id":4969704,"corpo":"<p align=justify>29.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31.","id":4969705,"corpo":"<p align=justify>31.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32.","id":4969706,"corpo":"<p align=justify>32.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1355672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c____________ \u00e9 o termo utilizado para definir a amplia\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o ou detalhe de uma foto, e tem o m\u00e9todo ________________, como o de maior evid\u00eancia entre os produtores gr\u00e1ficos.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1356031,"hashId":"4f663e92e629155237c3f0338b4a8321","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c____________ \u00e9 o termo utilizado para definir a amplia\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o ou detalhe de uma foto, e tem o m\u00e9todo\r\n________________, como o de maior evid\u00eancia entre os produtores gr\u00e1ficos.\u201d <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que\r\ncompleta correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":4970911,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prismagem \/ diagonal","id":4970911,"corpo":"<p align=justify>Prismagem \/ diagonal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Offset \/ c\u00e1lculos de texto","id":4970912,"corpo":"<p align=justify><em>Offset<\/em> \/ c\u00e1lculos de texto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pagemaker \/ porcentagem","id":4970913,"corpo":"<p align=justify><em>Pagemaker<\/em> \/ porcentagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Janela \/ disco de propor\u00e7\u00e3o","id":4970914,"corpo":"<p align=justify>Janela \/ disco de propor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Satura\u00e7\u00e3o \/ c\u00e1lculos matem\u00e1ticos","id":4970915,"corpo":"<p align=justify>Satura\u00e7\u00e3o \/ c\u00e1lculos matem\u00e1ticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia em Fotografia","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia em Fotografia","pai":397704,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418365,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-em-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/1356031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cQuem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico.\u201d (2\u00ba\u00a7), a palavra destacada apresenta como significado correto","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356066,"hashId":"07c49ccb4ab8bcd77907cbb0d9166514","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201c<em>Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, <u>ex\u00f3tico<\/u>.<\/em>\u201d (2\u00ba\u00a7), a palavra destacada\r\napresenta como significado correto<\/p>","resposta":4971072,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incidente.","id":4971069,"corpo":"<p align=justify>incidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indigna\u00e7\u00e3o.","id":4971070,"corpo":"<p align=justify>indigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chamamento.","id":4971071,"corpo":"<p align=justify>chamamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estranho, diferente.","id":4971072,"corpo":"<p align=justify>estranho, diferente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ignor\u00e2ncia, retardamento.","id":4971073,"corpo":"<p align=justify>ignor\u00e2ncia, retardamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A farra dos sacos pl\u00e1sticos O Brasil \u00e9 definitivamente o para\u00edso dos sacos pl\u00e1sticos. Todos os supermercados, farm\u00e1cias e boa parte do com\u00e9rcio varejista embalam em saquinhos tudo o que passa pela caixa registradora. N\u00e3o importa o tamanho do produto que se tenha \u00e0 m\u00e3o, aguarde a sua vez porque ele ser\u00e1 embalado num saquinho pl\u00e1stico. O pior \u00e9 que isso j\u00e1 foi incorporado na nossa rotina como algo normal, como se o destino de cada produto comprado fosse mesmo um saco pl\u00e1stico. Nossa depend\u00eancia \u00e9 tamanha, que quando ele n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, costumamos reagir com reclama\u00e7\u00f5es indignadas. Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico. Outro dia fui comprar l\u00e2minas de barbear numa farm\u00e1cia e me deparei com uma situa\u00e7\u00e3o curiosa. A caixinha com as l\u00e2minas cabia perfeitamente na minha pochete. Meu plano era levar para casa assim mesmo. Mas num gesto autom\u00e1tico, a funcion\u00e1ria registrou a compra e enfiou rapidamente a m\u00edsera caixinha num saco onde caberiam seguramente outras dez. Pelas raz\u00f5es que explicarei abaixo, recusei gentilmente a embalagem. A plasticomania vem tomando conta do planeta desde que o ingl\u00eas Alexander Parkes inventou o primeiro pl\u00e1stico em 1862. O novo material sint\u00e9tico reduziu os custos dos comerciantes e incrementou a sanha consumista da civiliza\u00e7\u00e3o moderna. Mas os estragos causados pelo derrame indiscriminado de pl\u00e1sticos na natureza tornou o consumidor um colaborador passivo de um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. Feitos de resina sint\u00e9tica originadas do petr\u00f3leo, esses sacos n\u00e3o s\u00e3o biodegrad\u00e1veis e levam s\u00e9culos para se decompor na natureza. Usando a linguagem dos cientistas, esses saquinhos s\u00e3o feitos de cadeias moleculares inquebr\u00e1veis, e \u00e9 imposs\u00edvel definir com precis\u00e3o quanto tempo levam para desaparecer no meio natural. No caso espec\u00edfico das sacolas de supermercado, por exemplo, a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o pl\u00e1stico filme, produzido a partir de uma resina chamada polietileno de baixa densidade (PEBD). No Brasil s\u00e3o produzidas 210 mil toneladas anuais de pl\u00e1stico filme, que j\u00e1 representa 9,7% de todo o lixo do pa\u00eds. Abandonados em vazadouros, esses sacos pl\u00e1sticos impedem a passagem da \u00e1gua \u2013 retardando a decomposi\u00e7\u00e3o dos materiais biodegrad\u00e1veis \u2013 e dificultam a compacta\u00e7\u00e3o dos detritos. (Andr\u00e9 Trigueiro. Meio ambiente no s\u00e9culo XXI. Editora Sextante, 2003. Dispon\u00edvel em: www.mundosustentavel.com.br \u2013 Adaptado.)","id":415036,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><u>A farra dos sacos pl\u00e1sticos<\/u><\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O Brasil \u00e9 definitivamente o para\u00edso dos sacos pl\u00e1sticos. Todos os supermercados, farm\u00e1cias e boa parte do\r\ncom\u00e9rcio varejista embalam em saquinhos tudo o que passa pela caixa registradora. N\u00e3o importa o tamanho do\r\nproduto que se tenha \u00e0 m\u00e3o, aguarde a sua vez porque ele ser\u00e1 embalado num saquinho pl\u00e1stico. O pior \u00e9 que\r\nisso j\u00e1 foi incorporado na nossa rotina como algo normal, como se o destino de cada produto comprado fosse\r\nmesmo um saco pl\u00e1stico. Nossa depend\u00eancia \u00e9 tamanha, que quando ele n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, costumamos reagir\r\ncom reclama\u00e7\u00f5es indignadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico. Outro dia fui comprar l\u00e2minas de\r\nbarbear numa farm\u00e1cia e me deparei com uma situa\u00e7\u00e3o curiosa. A caixinha com as l\u00e2minas cabia perfeitamente\r\nna minha pochete. Meu plano era levar para casa assim mesmo. Mas num gesto autom\u00e1tico, a funcion\u00e1ria\r\nregistrou a compra e enfiou rapidamente a m\u00edsera caixinha num saco onde caberiam seguramente outras dez.\r\nPelas raz\u00f5es que explicarei abaixo, recusei gentilmente a embalagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A plasticomania vem tomando conta do planeta desde que o ingl\u00eas Alexander Parkes inventou o primeiro\r\npl\u00e1stico em 1862. O novo material sint\u00e9tico reduziu os custos dos comerciantes e incrementou a sanha\r\nconsumista da civiliza\u00e7\u00e3o moderna. Mas os estragos causados pelo derrame indiscriminado de pl\u00e1sticos na\r\nnatureza tornou o consumidor um colaborador passivo de um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. Feitos\r\nde resina sint\u00e9tica originadas do petr\u00f3leo, esses sacos n\u00e3o s\u00e3o biodegrad\u00e1veis e levam s\u00e9culos para se decompor\r\nna natureza. Usando a linguagem dos cientistas, esses saquinhos s\u00e3o feitos de cadeias moleculares inquebr\u00e1veis,\r\ne \u00e9 imposs\u00edvel definir com precis\u00e3o quanto tempo levam para desaparecer no meio natural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       No caso espec\u00edfico das sacolas de supermercado, por exemplo, a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o pl\u00e1stico filme, produzido\r\na partir de uma resina chamada polietileno de baixa densidade (PEBD). No Brasil s\u00e3o produzidas 210 mil toneladas\r\nanuais de pl\u00e1stico filme, que j\u00e1 representa 9,7% de todo o lixo do pa\u00eds. Abandonados em vazadouros, esses sacos\r\npl\u00e1sticos impedem a passagem da \u00e1gua \u2013 retardando a decomposi\u00e7\u00e3o dos materiais biodegrad\u00e1veis \u2013 e dificultam\r\na compacta\u00e7\u00e3o dos detritos.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Andr\u00e9 Trigueiro. Meio ambiente no s\u00e9culo XXI. Editora Sextante, 2003. Dispon\u00edvel em: www.mundosustentavel.com.br \u2013 Adaptado.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa grafada INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356067,"hashId":"56d69765a9d1ed148b6a172ee338480a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa grafada INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":4971078,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A natureza \u00e9 ex\u00f3tica.","id":4971074,"corpo":"<p align=justify>A natureza \u00e9 ex\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reclamamos da falta de sacos pl\u00e1sticos.","id":4971075,"corpo":"<p align=justify>Reclamamos da falta de sacos pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A plasticomania tomou conta do planeta.","id":4971076,"corpo":"<p align=justify>A plasticomania tomou conta do planeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, s\u00e3o confeccionadas toneladas de sacos pl\u00e1sticos.","id":4971077,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, s\u00e3o confeccionadas toneladas de sacos pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sacos pl\u00e1sticos inpedem a passagem da \u00e1gua e dificultam a compacta\u00e7\u00e3o dos detritos.","id":4971078,"corpo":"<p align=justify>Os sacos pl\u00e1sticos inpedem a passagem da \u00e1gua e dificultam a compacta\u00e7\u00e3o dos detritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A farra dos sacos pl\u00e1sticos O Brasil \u00e9 definitivamente o para\u00edso dos sacos pl\u00e1sticos. Todos os supermercados, farm\u00e1cias e boa parte do com\u00e9rcio varejista embalam em saquinhos tudo o que passa pela caixa registradora. N\u00e3o importa o tamanho do produto que se tenha \u00e0 m\u00e3o, aguarde a sua vez porque ele ser\u00e1 embalado num saquinho pl\u00e1stico. O pior \u00e9 que isso j\u00e1 foi incorporado na nossa rotina como algo normal, como se o destino de cada produto comprado fosse mesmo um saco pl\u00e1stico. Nossa depend\u00eancia \u00e9 tamanha, que quando ele n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, costumamos reagir com reclama\u00e7\u00f5es indignadas. Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico. Outro dia fui comprar l\u00e2minas de barbear numa farm\u00e1cia e me deparei com uma situa\u00e7\u00e3o curiosa. A caixinha com as l\u00e2minas cabia perfeitamente na minha pochete. Meu plano era levar para casa assim mesmo. Mas num gesto autom\u00e1tico, a funcion\u00e1ria registrou a compra e enfiou rapidamente a m\u00edsera caixinha num saco onde caberiam seguramente outras dez. Pelas raz\u00f5es que explicarei abaixo, recusei gentilmente a embalagem. A plasticomania vem tomando conta do planeta desde que o ingl\u00eas Alexander Parkes inventou o primeiro pl\u00e1stico em 1862. O novo material sint\u00e9tico reduziu os custos dos comerciantes e incrementou a sanha consumista da civiliza\u00e7\u00e3o moderna. Mas os estragos causados pelo derrame indiscriminado de pl\u00e1sticos na natureza tornou o consumidor um colaborador passivo de um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. Feitos de resina sint\u00e9tica originadas do petr\u00f3leo, esses sacos n\u00e3o s\u00e3o biodegrad\u00e1veis e levam s\u00e9culos para se decompor na natureza. Usando a linguagem dos cientistas, esses saquinhos s\u00e3o feitos de cadeias moleculares inquebr\u00e1veis, e \u00e9 imposs\u00edvel definir com precis\u00e3o quanto tempo levam para desaparecer no meio natural. No caso espec\u00edfico das sacolas de supermercado, por exemplo, a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o pl\u00e1stico filme, produzido a partir de uma resina chamada polietileno de baixa densidade (PEBD). No Brasil s\u00e3o produzidas 210 mil toneladas anuais de pl\u00e1stico filme, que j\u00e1 representa 9,7% de todo o lixo do pa\u00eds. Abandonados em vazadouros, esses sacos pl\u00e1sticos impedem a passagem da \u00e1gua \u2013 retardando a decomposi\u00e7\u00e3o dos materiais biodegrad\u00e1veis \u2013 e dificultam a compacta\u00e7\u00e3o dos detritos. (Andr\u00e9 Trigueiro. Meio ambiente no s\u00e9culo XXI. Editora Sextante, 2003. Dispon\u00edvel em: www.mundosustentavel.com.br \u2013 Adaptado.)","id":415036,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><u>A farra dos sacos pl\u00e1sticos<\/u><\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O Brasil \u00e9 definitivamente o para\u00edso dos sacos pl\u00e1sticos. Todos os supermercados, farm\u00e1cias e boa parte do\r\ncom\u00e9rcio varejista embalam em saquinhos tudo o que passa pela caixa registradora. N\u00e3o importa o tamanho do\r\nproduto que se tenha \u00e0 m\u00e3o, aguarde a sua vez porque ele ser\u00e1 embalado num saquinho pl\u00e1stico. O pior \u00e9 que\r\nisso j\u00e1 foi incorporado na nossa rotina como algo normal, como se o destino de cada produto comprado fosse\r\nmesmo um saco pl\u00e1stico. Nossa depend\u00eancia \u00e9 tamanha, que quando ele n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, costumamos reagir\r\ncom reclama\u00e7\u00f5es indignadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico. Outro dia fui comprar l\u00e2minas de\r\nbarbear numa farm\u00e1cia e me deparei com uma situa\u00e7\u00e3o curiosa. A caixinha com as l\u00e2minas cabia perfeitamente\r\nna minha pochete. Meu plano era levar para casa assim mesmo. Mas num gesto autom\u00e1tico, a funcion\u00e1ria\r\nregistrou a compra e enfiou rapidamente a m\u00edsera caixinha num saco onde caberiam seguramente outras dez.\r\nPelas raz\u00f5es que explicarei abaixo, recusei gentilmente a embalagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A plasticomania vem tomando conta do planeta desde que o ingl\u00eas Alexander Parkes inventou o primeiro\r\npl\u00e1stico em 1862. O novo material sint\u00e9tico reduziu os custos dos comerciantes e incrementou a sanha\r\nconsumista da civiliza\u00e7\u00e3o moderna. Mas os estragos causados pelo derrame indiscriminado de pl\u00e1sticos na\r\nnatureza tornou o consumidor um colaborador passivo de um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. Feitos\r\nde resina sint\u00e9tica originadas do petr\u00f3leo, esses sacos n\u00e3o s\u00e3o biodegrad\u00e1veis e levam s\u00e9culos para se decompor\r\nna natureza. Usando a linguagem dos cientistas, esses saquinhos s\u00e3o feitos de cadeias moleculares inquebr\u00e1veis,\r\ne \u00e9 imposs\u00edvel definir com precis\u00e3o quanto tempo levam para desaparecer no meio natural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       No caso espec\u00edfico das sacolas de supermercado, por exemplo, a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o pl\u00e1stico filme, produzido\r\na partir de uma resina chamada polietileno de baixa densidade (PEBD). No Brasil s\u00e3o produzidas 210 mil toneladas\r\nanuais de pl\u00e1stico filme, que j\u00e1 representa 9,7% de todo o lixo do pa\u00eds. Abandonados em vazadouros, esses sacos\r\npl\u00e1sticos impedem a passagem da \u00e1gua \u2013 retardando a decomposi\u00e7\u00e3o dos materiais biodegrad\u00e1veis \u2013 e dificultam\r\na compacta\u00e7\u00e3o dos detritos.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Andr\u00e9 Trigueiro. Meio ambiente no s\u00e9culo XXI. Editora Sextante, 2003. Dispon\u00edvel em: www.mundosustentavel.com.br \u2013 Adaptado.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a seguinte sequ\u00eancia de dias: domingo, ter\u00e7a, sexta, ter\u00e7a, domingo, s\u00e1bado, s\u00e1bado,... O 8\u00ba dia dessa sequ\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356068,"hashId":"6b27919d030ec13cba7c2532c4186c9f","enunciado":"<p align=\"justify\">Seja a seguinte sequ\u00eancia de dias: domingo, ter\u00e7a, sexta, ter\u00e7a, domingo, s\u00e1bado, s\u00e1bado,...\r\n<\/p><p align=\"justify\">O 8\u00ba dia dessa sequ\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":4971083,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e7a.","id":4971079,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sexta.","id":4971080,"corpo":"<p align=justify>sexta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarta.","id":4971081,"corpo":"<p align=justify>quarta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segunda.","id":4971082,"corpo":"<p align=justify>segunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"domingo.","id":4971083,"corpo":"<p align=justify>domingo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1356068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anivers\u00e1rios de Patr\u00edcia e seu irm\u00e3o Carlos caem, respectivamente, na v\u00e9spera do dia de Natal e no pen\u00faltimo dia do ano. Se, num determinado ano, o anivers\u00e1rio de Patr\u00edcia caiu numa quinta-feira, ent\u00e3o o anivers\u00e1rio de Carlos no referido ano caiu numa","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356071,"hashId":"923d77235b9596792412424b847acdf7","enunciado":"<p align=justify>Os anivers\u00e1rios de Patr\u00edcia e seu irm\u00e3o Carlos caem, respectivamente, na v\u00e9spera do dia de Natal e no pen\u00faltimo\r\ndia do ano. Se, num determinado ano, o anivers\u00e1rio de Patr\u00edcia caiu numa quinta-feira, ent\u00e3o o anivers\u00e1rio de\r\nCarlos no referido ano caiu numa<\/p>","resposta":4971097,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e7a-feira.","id":4971094,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sexta-feira.","id":4971095,"corpo":"<p align=justify>sexta-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinta-feira.","id":4971096,"corpo":"<p align=justify>quinta-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarta-feira.","id":4971097,"corpo":"<p align=justify>quarta-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segunda-feira.","id":4971098,"corpo":"<p align=justify>segunda-feira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1356071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sobremesa \u00e9 preparada com 2 cerejas e 5 morangos. No preparo de 35 sobremesas, a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de morangos e cerejas utilizadas \u00e9 igual a","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356074,"hashId":"ea399295f4457d91da658ecdb5e60535","enunciado":"<p align=justify>Uma sobremesa \u00e9 preparada com 2 cerejas e 5 morangos. No preparo de 35 sobremesas, a diferen\u00e7a entre o\r\nn\u00famero de morangos e cerejas utilizadas \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4971107,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85.","id":4971104,"corpo":"<p align=justify>85.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90.","id":4971105,"corpo":"<p align=justify>90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95.","id":4971106,"corpo":"<p align=justify>95.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"105.","id":4971107,"corpo":"<p align=justify>105.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110.","id":4971108,"corpo":"<p align=justify>110.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1356074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos alimentos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( )\u0001Geralmente as peras, ma\u00e7\u00e3s, abacates e bananas escurecem quando partidas. ( )\u0001As massas cozidas demais perdem a forma e ficam empapadas. ( )\u0001Todos os cortes de carne possuem o mesmo valor nutritivo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356082,"hashId":"05da7e9a9db3c15a663b7835e94b579f","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca dos alimentos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001Geralmente as peras, ma\u00e7\u00e3s, abacates e bananas escurecem quando partidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001As massas cozidas demais perdem a forma e ficam empapadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001Todos os cortes de carne possuem o mesmo valor nutritivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":4971150,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F","id":4971146,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4971147,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4971148,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4971149,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4971150,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1356082","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356089,"hashId":"7fd46efa6b0e7817466496f9fe8b8bee","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4971178,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alimentos devem ser colocados na geladeira quentes.","id":4971178,"corpo":"<p align=justify>Os alimentos devem ser colocados na geladeira quentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O forno s\u00f3 funcionar\u00e1 adequadamente se a porta estiver bem fechada.","id":4971179,"corpo":"<p align=justify>O forno s\u00f3 funcionar\u00e1 adequadamente se a porta estiver bem fechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os utens\u00edlios devem ser usados unicamente para a finalidade pela qual foram projetados.","id":4971180,"corpo":"<p align=justify>Os utens\u00edlios devem ser usados unicamente para a finalidade pela qual foram projetados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todo local de trabalho existem normas de seguran\u00e7a que devem ser seguidas para preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":4971181,"corpo":"<p align=justify>Em todo local de trabalho existem normas de seguran\u00e7a que devem ser seguidas para preven\u00e7\u00e3o de acidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para uma organiza\u00e7\u00e3o adequada, os alimentos com prazos de validade mais pr\u00f3ximos do vencimento devem ser retirados primeiro.","id":4971182,"corpo":"<p align=justify>Para uma organiza\u00e7\u00e3o adequada, os alimentos com prazos de validade mais pr\u00f3ximos do vencimento devem\r\nser retirados primeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1356089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 2012, o Brasil comemorou 100 anos do nascimento de ___________________, o Rei do Bai\u00e3o. Ele foi um dos maiores expoentes da m\u00fasica popular brasileira, o maior representante e o maior divulgador da m\u00fasica regional nordestina no pa\u00eds e no exterior.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356105,"hashId":"bf926f9a0c1fa201de5230f9a2548763","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cEm 2012, o Brasil comemorou 100 anos do nascimento de ___________________, o Rei do Bai\u00e3o. Ele foi um\r\ndos maiores expoentes da m\u00fasica popular brasileira, o maior representante e o maior divulgador da m\u00fasica\r\nregional nordestina no pa\u00eds e no exterior.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":4971256,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tom Jobim","id":4971254,"corpo":"<p align=justify>Tom Jobim<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raul Seixas","id":4971255,"corpo":"<p align=justify>Raul Seixas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luiz Gonzaga","id":4971256,"corpo":"<p align=justify>Luiz Gonzaga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nelson Gon\u00e7alves","id":4971257,"corpo":"<p align=justify>Nelson Gon\u00e7alves<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vinicius de Moraes","id":4971258,"corpo":"<p align=justify>Vinicius de Moraes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs resultados do Censo Demogr\u00e1fico 2010 mostram o crescimento da diversidade dos grupos religiosos no Brasil. A propor\u00e7\u00e3o de ________________ seguiu a tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o observada nas duas d\u00e9cadas anteriores, embora tenha permanecido majorit\u00e1ria. Em paralelo, consolidou-se o crescimento da popula\u00e7\u00e3o ________________, que passou de 15,4%, em 2000, para 22,2%, em 2010.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356108,"hashId":"9e1ee2ca2acd2154847206fcab534554","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cOs resultados do Censo Demogr\u00e1fico 2010 mostram o crescimento da diversidade dos grupos religiosos no\r\nBrasil. A propor\u00e7\u00e3o de ________________ seguiu a tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o observada nas duas d\u00e9cadas\r\nanteriores, embora tenha permanecido majorit\u00e1ria. Em paralelo, consolidou-se o crescimento da popula\u00e7\u00e3o\r\n________________, que passou de 15,4%, em 2000, para 22,2%, em 2010.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":4971272,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cat\u00f3licos \/ esp\u00edrita","id":4971269,"corpo":"<p align=justify>cat\u00f3licos \/ esp\u00edrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cat\u00f3licos \/ budista","id":4971270,"corpo":"<p align=justify>cat\u00f3licos \/ budista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evang\u00e9licos \/ esp\u00edrita","id":4971271,"corpo":"<p align=justify>evang\u00e9licos \/ esp\u00edrita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cat\u00f3licos \/ evang\u00e9lica","id":4971272,"corpo":"<p align=justify>cat\u00f3licos \/ evang\u00e9lica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evang\u00e9licos \/ cat\u00f3lica","id":4971273,"corpo":"<p align=justify>evang\u00e9licos \/ cat\u00f3lica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407416,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em vigor desde 1991, com a assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o pelos governos de Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai e, recentemente, Venezuela. Trata-se do(a)","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356113,"hashId":"158d45d08445b1883b25c3e05ec229eb","enunciado":"<p align=justify>Em vigor desde 1991, com a assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o pelos governos de Argentina, Brasil, Paraguai,\r\nUruguai e, recentemente, Venezuela. Trata-se do(a)<\/p>","resposta":4971295,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alca.","id":4971292,"corpo":"<p align=justify>Alca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apec.","id":4971293,"corpo":"<p align=justify>Apec.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nafta.","id":4971294,"corpo":"<p align=justify>Nafta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mercosul.","id":4971295,"corpo":"<p align=justify>Mercosul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Europeia.","id":4971296,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"nome_clean":"Mercosul","oab":false,"nome":"Mercosul","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407376,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mercosul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2014, o Brasil ser\u00e1 novamente a sede da Copa do Mundo. A vig\u00e9sima edi\u00e7\u00e3o do torneio ocorrer\u00e1 64 anos depois da edi\u00e7\u00e3o em que a sele\u00e7\u00e3o se sagrou vice-campe\u00e3 mundial em pleno Maracan\u00e3. Ap\u00f3s uma vota\u00e7\u00e3o em que mais de 1 milh\u00e3o de pessoas participaram, o mascote da Copa foi batizado de \u201cFuleco\u201d, palavra que une \u201cfutebol\u201d e \u201cecologia\u201d. O mascote escolhido \u00e9 um","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356120,"hashId":"2dee5c1c752bc62c43cfa1ae3181af37","enunciado":"<p align=\"justify\">Em 2014, o Brasil ser\u00e1 novamente a sede da Copa do Mundo. A vig\u00e9sima edi\u00e7\u00e3o do torneio ocorrer\u00e1 64 anos\r\ndepois da edi\u00e7\u00e3o em que a sele\u00e7\u00e3o se sagrou vice-campe\u00e3 mundial em pleno Maracan\u00e3. Ap\u00f3s uma vota\u00e7\u00e3o em\r\nque mais de 1 milh\u00e3o de pessoas participaram, o mascote da Copa foi batizado de \u201cFuleco\u201d, palavra que une\r\n\u201cfutebol\u201d e \u201cecologia\u201d. O mascote escolhido \u00e9 um<\/p>","resposta":4971325,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tatu bola.","id":4971325,"corpo":"<p align=justify>tatu bola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cervo do Pantanal.","id":4971326,"corpo":"<p align=justify>cervo do Pantanal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mico-le\u00e3o-dourado.","id":4971327,"corpo":"<p align=justify>mico-le\u00e3o-dourado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamandu\u00e1 bandeira.","id":4971328,"corpo":"<p align=justify>tamandu\u00e1 bandeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jacar\u00e9 do papo amarelo.","id":4971329,"corpo":"<p align=justify>jacar\u00e9 do papo amarelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":44792,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Teleatendimento - 2013"},{"id":44804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1355881,"hashId":"a9a3c76c8e7dc50ce453a38489b97dda","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa correta quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.<\/p>","resposta":4970398,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os palha\u00e7os da sa\u00fade preferem mais \u00e0s crian\u00e7as do que adultos.","id":4970395,"corpo":"<p align=justify>Os palha\u00e7os da sa\u00fade preferem mais \u00e0s crian\u00e7as do que adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os pacientes querem assistir os palha\u00e7os e rir de suas piadas.","id":4970396,"corpo":"<p align=justify>Todos os pacientes querem assistir os palha\u00e7os e rir de suas piadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dra. Ivana Korinkova namorou com um engra\u00e7ado palha\u00e7o da sa\u00fade.","id":4970397,"corpo":"<p align=\"justify\">Dra. <em>Ivana Korinkova<\/em> namorou com um engra\u00e7ado palha\u00e7o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sr. Gary Edwards agradeceu o convite feito pelos Doutores da Alegria.","id":4970398,"corpo":"<p align=\"justify\">Sr. <em>Gary Edwards<\/em> agradeceu o convite feito pelos Doutores da Alegria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns profissionais da alegria chegaram no hospital tocando e cantando.","id":4970399,"corpo":"<p align=justify>Alguns profissionais da alegria chegaram no hospital tocando e cantando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. \u0001 Jaleco branco, nariz vermelho, cavaquinho Esse \u201cm\u00e9dico\u201d receita risos para crian\u00e7as doentes. Jakub*, 9 anos, est\u00e1 apavorado. O tumor no seu c\u00e9rebro foi diagnosticado recentemente e agora ele est\u00e1 em p\u00e9 com a m\u00e3e no corredor do setor de oncologia do Hospital Motol, em Praga, esperando a interna\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 assustado com a reviravolta em sua vida, com os tratamentos m\u00e9dicos que vir\u00e3o, com o hospital. De repente, os profundos olhos castanhos se acendem e ele d\u00e1 um sorriso. Pelo corredor vem um grupo de pessoas de jaleco branco e nariz de palha\u00e7o, com chap\u00e9us e \u00f3culos engra\u00e7ados. Debaixo da vestimenta hospitalar, podem-se ver roupas igualmente engra\u00e7adas e coloridas. Alguns tocam cavaquinho e um deles torce um bal\u00e3o no formato de espada e o entrega a Jakub. Os pequenos pacientes de c\u00e2ncer, atra\u00eddos pela m\u00fasica, saem dos quartos do hospital para entrar na festa, batendo os p\u00e9s e batucando na mob\u00edlia. H\u00e1 um palha\u00e7o espec\u00edfico \u2013 o l\u00edder \u2013 que chama a aten\u00e7\u00e3o de Jakub. \u00c9 um homem alto e mais velho que usa uma cal\u00e7adeira em vez de gravata. Fala com outro palha\u00e7o com forte sotaque estrangeiro que as crian\u00e7as acham irresistivelmente engra\u00e7ado. Riem. Por pouco tempo, pelo menos, esquecem que est\u00e3o gravemente doentes. O estrangeiro \u00e9 Gary Edwards, um americano cuja paix\u00e3o \u00e9 levar risos e divers\u00e3o a crian\u00e7as em hospitais. \u201cA ideia \u00e9 despertar o interesse pela vida. Isso faz parte do processo curativo.\u201d Edwards, 60 anos, americano de Ohio, estava destinado a se tornar m\u00e9dico, mas sua vida mudou de repente. \u201cFiz a escola preparat\u00f3ria para o curso de medicina, mas sempre estive envolvido com a m\u00fasica e, aos 14 anos, j\u00e1 tocava em shows\u201d, diz ele. \u201cA\u00ed vendi uma can\u00e7\u00e3o e ganhei um bom dinheiro. A m\u00fasica sempre foi o meu primeiro amor e por isso decidi estud\u00e1-la.\u201d Na faculdade, escreveu um musical para uma escola de palha\u00e7os e, em troca, recebeu uma bolsa de dois anos. Em 1976, Edwards entrou na renomada Escola Dell Arte de Teatro F\u00edsico, em Blue Lake, na Calif\u00f3rnia. Enquanto estudava l\u00e1, visitou um hospital, uma pris\u00e3o e um orfanato, vestido de palha\u00e7o, como \u201cexperimento social\u201d. As visitas ao hospital foram as que mais lhe interessaram e que mais se mostraram promissoras, mas a hora dos palha\u00e7os hospitalares ainda n\u00e3o chegara. Nos vinte anos seguintes, como palha\u00e7o, ele viajou pelo mundo, levando a vida de um n\u00f4made circense. Na d\u00e9cada de 1990, come\u00e7ou a dar aulas para formar palha\u00e7os e tamb\u00e9m ajudou a treinar alguns grupos que visitavam hospitais. Nessa \u00e9poca, escreveu com\u00e9dias e musicais e fez apresenta\u00e7\u00f5es em teatros e festivais da Europa \u00e0 China e nas Am\u00e9ricas do Norte e do Sul. Em 1998, foi \u00e0 Rep\u00fablica Tcheca pela primeira vez e l\u00e1 se instalou. Foi onde conheceu a mulher com quem se casaria. Na Rep\u00fablica Tcheca, ningu\u00e9m ouvira falar de palha\u00e7os hospitalares, e Edwards se disp\u00f4s a mudar isso. \u201cHavia muitos m\u00e9dicos que n\u00e3o conseguiam colocar humor e tratamento de sa\u00fade na mesma frase\u201d, diz Edwards. Era comum m\u00e9dicos e enfermeiros temerem que os palha\u00e7os atrapalhassem o servi\u00e7o. \u201cPor sorte, o meu primeiro contato foi com a Dra. Ivana Korinkova, que trabalhava com tratamento psicossocial no Hospital Motol. Ela entendeu imediatamente o que eu tentava fazer, apresentou-me a m\u00e9dicos do pa\u00eds inteiro e me ajudou a explicar o que eu queria.\u201d Devagar e sempre, ele convenceu os hospitais e, nos anos seguintes, viajou pelo pa\u00eds visitando enfermarias pedi\u00e1tricas, levando apenas o nariz de palha\u00e7o e o cavaquinho. Em 2001, fundou a entidade sem fins lucrativos Health Clown Association, na esperan\u00e7a de atrair mais gente para fazer as visitas com ele e encontrar doadores e patrocinadores que ajudassem a cobrir as despesas. Hoje a associa\u00e7\u00e3o emprega 82 palha\u00e7os, a maioria deles atores profissionais. Edwards lhes ensina a arte de ser palha\u00e7o. Todo m\u00eas, s\u00e3o feitas cerca de 280 visitas a 62 hospitais de todo o pa\u00eds. Al\u00e9m de enfermarias pedi\u00e1tricas, eles visitam idosos internados sem previs\u00e3o de alta. Nos \u00faltimos anos, Edwards ajudou a desenvolver o humor em projetos de assist\u00eancia m\u00e9dica na Eslov\u00e1quia, na Nova Zel\u00e2ndia, na Pol\u00f4nia, na Palestina e na Cro\u00e1cia, al\u00e9m da Rep\u00fablica Tcheca. Ensinou a arte do palha\u00e7o hospitalar em outros pa\u00edses tamb\u00e9m, como Alemanha, Hungria, Eslov\u00eania, \u00c1ustria e Su\u00ed\u00e7a. Hoje trabalha com a Red Noses Clown Doctors International para ajudar a desenvolver projetos de palha\u00e7os hospitalares no mundo inteiro. Tamb\u00e9m participa de semin\u00e1rios de assist\u00eancia m\u00e9dica para enfermeiros e alunos de medicina, tanto na Rep\u00fablica Tcheca quanto na Eslov\u00e1quia, ensinando a usar o humor. Em outubro de 2012, a Sociedade Pedi\u00e1trica Tcheca escolheu Edwards para receber o pr\u00eamio de m\u00e9rito anual pelo seu trabalho. \u201cO papel dos palha\u00e7os da sa\u00fade ao melhorar o estado ps\u00edquico de crian\u00e7as doentes, principalmente das que sofrem de enfermidades graves e cr\u00f4nicas, \u00e9 incomensur\u00e1vel\u201d, diz o professor Jan Janda, presidente da sociedade. O jovem Jakub e sua m\u00e3e concordariam. Quando os palha\u00e7os se preparam para ir embora, chega a hora de o menino ser examinado para a interna\u00e7\u00e3o. \u2013 Os palha\u00e7os v\u00e3o voltar? \u2013 pergunta ele ao m\u00e9dico que vem busc\u00e1-lo. \u2013 Claro, eles sempre voltam. \u2013 Que bom! \u2013 Jakub sorri. Trabalho semelhante \u00e9 desenvolvido no Brasil pelos Doutores da Alegria, organiza\u00e7\u00e3o que leva a arte do palha\u00e7o aos hospitais desde 1991. *Nome trocado para proteger privacidade. (J\u00e1nsk\u00e1, Lucie. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.selecoes.com.br\/jaleco-branco-nariz-vermelho-cavaquinho. Acesso em: 24\/04\/2013. \u2013 Adaptado.)","id":415020,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.\r\n\u0001\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Jaleco branco, nariz vermelho, cavaquinho<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><em>Esse \u201cm\u00e9dico\u201d receita risos para crian\u00e7as doentes.<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"http:\/\/insercao.rotadosconcursos.com.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44781\/3.1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">        <em>Jakub<\/em>*, 9 anos, est\u00e1 apavorado. O tumor no seu c\u00e9rebro foi diagnosticado\r\nrecentemente e agora ele est\u00e1 em p\u00e9 com a m\u00e3e no corredor do setor de oncologia\r\ndo <em>Hospital Motol<\/em>, em Praga, esperando a interna\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 assustado com a\r\nreviravolta em sua vida, com os tratamentos m\u00e9dicos que vir\u00e3o, com o hospital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       De repente, os profundos olhos castanhos se acendem e ele d\u00e1 um sorriso.\r\nPelo corredor vem um grupo de pessoas de jaleco branco e nariz de palha\u00e7o, com\r\nchap\u00e9us e \u00f3culos engra\u00e7ados. Debaixo da vestimenta hospitalar, podem-se ver\r\nroupas igualmente engra\u00e7adas e coloridas. Alguns tocam cavaquinho e um deles\r\ntorce um bal\u00e3o no formato de espada e o entrega a Jakub. Os pequenos pacientes\r\nde c\u00e2ncer, atra\u00eddos pela m\u00fasica, saem dos quartos do hospital para entrar na\r\nfesta, batendo os p\u00e9s e batucando na mob\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       H\u00e1 um palha\u00e7o espec\u00edfico \u2013 o l\u00edder \u2013 que chama a aten\u00e7\u00e3o de <em>Jakub<\/em>. \u00c9 um homem alto e mais velho que usa\r\numa cal\u00e7adeira em vez de gravata. Fala com outro palha\u00e7o com forte sotaque estrangeiro que as crian\u00e7as acham\r\nirresistivelmente engra\u00e7ado. Riem. Por pouco tempo, pelo menos, esquecem que est\u00e3o gravemente doentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O estrangeiro \u00e9 <em>Gary Edwards<\/em>, um americano cuja paix\u00e3o \u00e9 levar risos e divers\u00e3o a crian\u00e7as em hospitais. \u201cA\r\nideia \u00e9 despertar o interesse pela vida. Isso faz parte do processo curativo.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Edwards, 60 anos, americano de <em>Ohio<\/em>, estava destinado a se tornar m\u00e9dico, mas sua vida mudou de repente.\r\n\u201cFiz a escola preparat\u00f3ria para o curso de medicina, mas sempre estive envolvido com a m\u00fasica e, aos 14 anos, j\u00e1\r\ntocava em shows\u201d, diz ele. \u201cA\u00ed vendi uma can\u00e7\u00e3o e ganhei um bom dinheiro. A m\u00fasica sempre foi o meu primeiro\r\namor e por isso decidi estud\u00e1-la.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Na faculdade, escreveu um musical para uma escola de palha\u00e7os e, em troca, recebeu uma bolsa de dois anos.\r\nEm 1976, <em>Edwards<\/em> entrou na renomada <em>Escola Dell Arte de Teatro F\u00edsico<\/em>, em <em>Blue Lake<\/em>, na Calif\u00f3rnia. Enquanto\r\nestudava l\u00e1, visitou um hospital, uma pris\u00e3o e um orfanato, vestido de palha\u00e7o, como \u201cexperimento social\u201d. As\r\nvisitas ao hospital foram as que mais lhe interessaram e que mais se mostraram promissoras, mas a hora dos\r\npalha\u00e7os hospitalares ainda n\u00e3o chegara.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Nos vinte anos seguintes, como palha\u00e7o, ele viajou pelo mundo, levando a vida de um n\u00f4made circense. Na\r\nd\u00e9cada de 1990, come\u00e7ou a dar aulas para formar palha\u00e7os e tamb\u00e9m ajudou a treinar alguns grupos que visitavam\r\nhospitais. Nessa \u00e9poca, escreveu com\u00e9dias e musicais e fez apresenta\u00e7\u00f5es em teatros e festivais da Europa \u00e0 China e\r\nnas Am\u00e9ricas do Norte e do Sul. Em 1998, foi \u00e0 Rep\u00fablica Tcheca pela primeira vez e l\u00e1 se instalou. Foi onde\r\nconheceu a mulher com quem se casaria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Na Rep\u00fablica Tcheca, ningu\u00e9m ouvira falar de palha\u00e7os hospitalares, e <em>Edwards<\/em> se disp\u00f4s a mudar isso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u201cHavia muitos m\u00e9dicos que n\u00e3o conseguiam colocar humor e tratamento de sa\u00fade na mesma frase\u201d, diz\r\n<em>Edwards<\/em>. Era comum m\u00e9dicos e enfermeiros temerem que os palha\u00e7os atrapalhassem o servi\u00e7o. \u201cPor sorte, o meu\r\nprimeiro contato foi com a <em>Dra. Ivana Korinkova<\/em>, que trabalhava com tratamento psicossocial no <em>Hospital Motol<\/em>. Ela\r\nentendeu imediatamente o que eu tentava fazer, apresentou-me a m\u00e9dicos do pa\u00eds inteiro e me ajudou a explicar o\r\nque eu queria.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Devagar e sempre, ele convenceu os hospitais e, nos anos seguintes, viajou pelo pa\u00eds visitando enfermarias\r\npedi\u00e1tricas, levando apenas o nariz de palha\u00e7o e o cavaquinho. Em 2001, fundou a entidade sem fins lucrativos\r\n<em>Health Clown Association<\/em>, na esperan\u00e7a de atrair mais gente para fazer as visitas com ele e encontrar doadores e\r\npatrocinadores que ajudassem a cobrir as despesas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Hoje a associa\u00e7\u00e3o emprega 82 palha\u00e7os, a maioria deles atores profissionais. <em>Edwards<\/em> lhes ensina a arte de ser\r\npalha\u00e7o. Todo m\u00eas, s\u00e3o feitas cerca de 280 visitas a 62 hospitais de todo o pa\u00eds. Al\u00e9m de enfermarias pedi\u00e1tricas,\r\neles visitam idosos internados sem previs\u00e3o de alta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Nos \u00faltimos anos, Edwards ajudou a desenvolver o humor em projetos de assist\u00eancia m\u00e9dica na Eslov\u00e1quia, na\r\nNova Zel\u00e2ndia, na Pol\u00f4nia, na Palestina e na Cro\u00e1cia, al\u00e9m da Rep\u00fablica Tcheca. Ensinou a arte do palha\u00e7o hospitalar\r\nem outros pa\u00edses tamb\u00e9m, como Alemanha, Hungria, Eslov\u00eania, \u00c1ustria e Su\u00ed\u00e7a. Hoje trabalha com a <em>Red<\/em> <em>Noses\r\nClown Doctors<\/em> <em>International<\/em> para ajudar a desenvolver projetos de palha\u00e7os hospitalares no mundo inteiro. Tamb\u00e9m\r\nparticipa de semin\u00e1rios de assist\u00eancia m\u00e9dica para enfermeiros e alunos de medicina, tanto na Rep\u00fablica Tcheca\r\nquanto na Eslov\u00e1quia, ensinando a usar o humor. <\/p><p align=\"justify\">       Em outubro de 2012, a Sociedade Pedi\u00e1trica Tcheca escolheu <em>Edwards<\/em> para receber o pr\u00eamio de m\u00e9rito anual\r\npelo seu trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u201cO papel dos palha\u00e7os da sa\u00fade ao melhorar o estado ps\u00edquico de crian\u00e7as doentes, principalmente das que\r\nsofrem de enfermidades graves e cr\u00f4nicas, \u00e9 incomensur\u00e1vel\u201d, diz o professor <em>Jan Janda<\/em>, presidente da sociedade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O jovem <em>Jakub<\/em> e sua m\u00e3e concordariam. Quando os palha\u00e7os se preparam para ir embora, chega a hora de o\r\nmenino ser examinado para a interna\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Os palha\u00e7os v\u00e3o voltar? \u2013 pergunta ele ao m\u00e9dico que vem busc\u00e1-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Claro, eles sempre voltam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Que bom! \u2013 Jakub sorri.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Trabalho semelhante \u00e9 desenvolvido no Brasil pelos Doutores da Alegria, organiza\u00e7\u00e3o que leva a arte do\r\npalha\u00e7o aos hospitais desde 1991.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>*Nome trocado para proteger privacidade.\r\n<br>(J\u00e1nsk\u00e1, Lucie. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.selecoes.com.br\/jaleco-branco-nariz-vermelho-cavaquinho. Acesso em: 24\/04\/2013. \u2013 Adaptado.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1355881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que os voc\u00e1bulos perten\u00e7am, respectivamente, \u00e0s classes de palavras: pronome, verbo, substantivo.","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":44792,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Teleatendimento - 2013"},{"id":44804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1355890,"hashId":"f63fcb30b40c45dc059d676af4b9b4f0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que os voc\u00e1bulos perten\u00e7am, respectivamente, \u00e0s classes de palavras: pronome,\r\nverbo, substantivo.<\/p>","resposta":4970443,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3s \u2013 dessa \u2013 gripe","id":4970439,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3s \u2013 dessa \u2013 gripe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que \u2013 pegar \u2013 dessa","id":4970440,"corpo":"<p align=justify>o que \u2013 pegar \u2013 dessa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se \u2013 cuidar \u2013 governo","id":4970441,"corpo":"<p align=justify>se \u2013 cuidar \u2013 governo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 \u2013 vamos \u2013 dengue","id":4970442,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 \u2013 vamos \u2013 dengue<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isso \u2013 cuidou \u2013 dengue","id":4970443,"corpo":"<p align=justify>isso \u2013 cuidou \u2013 dengue<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/miriamsalles.info\/wp\/wp-content\/uploads\/129_2950-alt-amarildo2.jpg. Acesso em: 22\/04\/2013.)","id":415022,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44781\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/miriamsalles.info\/wp\/wp-content\/uploads\/129_2950-alt-amarildo2.jpg. Acesso em: 22\/04\/2013.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1355890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da ferramenta Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise as situa\u00e7\u00f5es a seguir.Situa\u00e7\u00e3o I: o usu\u00e1rio abre o documento \u201cContas.doc\u201d e acrescenta novas informa\u00e7\u00f5es neste arquivo, por\u00e9m, \u00e9 necess\u00e1rio salvar estas altera\u00e7\u00f5es em um novo arquivo com o nome \u201cContasAlteradas.doc\u201d e manter o arquivo \u201cContas.doc\u201d exatamente como estava antes de ser aberto. Situa\u00e7\u00e3o II: o usu\u00e1rio abre o arquivo \u201cClientes.doc\u201d e acrescenta novas informa\u00e7\u00f5es neste arquivo que devem ser gravadas neste mesmo arquivo. O procedimento correto para atender \u00e0s situa\u00e7\u00f5es I e II, respectivamente, \u00e9 utilizar os comandos","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1355955,"hashId":"e39cb46702eed6d811e29c29a570354a","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da ferramenta <em>Microsoft Office Word<\/em> 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise as situa\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><strong><u>Situa\u00e7\u00e3o I<\/u><\/strong>: o usu\u00e1rio abre o documento \u201cContas.doc\u201d e acrescenta novas informa\u00e7\u00f5es neste arquivo, por\u00e9m, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio salvar estas altera\u00e7\u00f5es em um novo arquivo com o nome \u201cContasAlteradas.doc\u201d e manter o arquivo\r\n\u201cContas.doc\u201d exatamente como estava antes de ser aberto.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><u><strong>Situa\u00e7\u00e3o II<\/strong><\/u>: o usu\u00e1rio abre o arquivo \u201cClientes.doc\u201d e acrescenta novas informa\u00e7\u00f5es neste arquivo que devem ser\r\ngravadas neste mesmo arquivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O procedimento correto para atender \u00e0s situa\u00e7\u00f5es I e II, respectivamente, \u00e9 utilizar os comandos<\/p>","resposta":4970663,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir e Salvar.","id":4970661,"corpo":"<p align=justify>Abrir e Salvar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvar e Salvar Como.","id":4970662,"corpo":"<p align=justify>Salvar e Salvar Como.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvar Como e Salvar.","id":4970663,"corpo":"<p align=justify>Salvar Como e Salvar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvar e Gravar C\u00f3pia.","id":4970664,"corpo":"<p align=justify>Salvar e Gravar C\u00f3pia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gravar C\u00f3pia e Salvar Como.","id":4970665,"corpo":"<p align=justify>Gravar C\u00f3pia e Salvar Como.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1355955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 11 da Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO \u2013 10, no que se refere ao paciente, o terapeuta ocupacional deve: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353394,"hashId":"d731a136e5ce5e12e14269128c81c449","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Art. 11 da Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO \u2013 10, no que se refere ao paciente, o terapeuta\r\nocupacional deve: <\/p>","resposta":4962524,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se envolver com quest\u00f5es que interferem com outros profissionais ","id":4962521,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se envolver com quest\u00f5es que interferem com outros profissionais <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conversar com o profissional, mantendo o sigilo da identidade do paciente, protegendo-o de qualquer retalia\u00e7\u00e3o ","id":4962522,"corpo":"<p align=justify>conversar com o profissional, mantendo o sigilo da identidade do paciente, protegendo-o de\r\nqualquer retalia\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar o paciente a conversar com o profissional em quest\u00e3o, evitando, com isso, situa\u00e7\u00f5es constrangedoras, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia ","id":4962523,"corpo":"<p align=justify>orientar o paciente a conversar com o profissional em quest\u00e3o, evitando, com isso, situa\u00e7\u00f5es\r\nconstrangedoras, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger o paciente e a institui\u00e7\u00e3o em que trabalham contra danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia por parte de qualquer membro da equipe de sa\u00fade ","id":4962524,"corpo":"<p align=justify>proteger o paciente e a institui\u00e7\u00e3o em que trabalham contra danos decorrentes de imper\u00edcia,\r\nneglig\u00eancia ou imprud\u00eancia por parte de qualquer membro da equipe de sa\u00fade \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia e analise a situa\u00e7\u00e3o abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 26 e 27. Um Terapeuta Ocupacional trabalha em um centro de reabilita\u00e7\u00e3o e tem acompanhado um paciente que tamb\u00e9m \u00e9 atendido por outros profissionais. O paciente em quest\u00e3o tem referido que um determinado profissional n\u00e3o vem cumprindo o tratamento agendado e que, embora esteja na institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem realizado o atendimento, sentindo-se assim prejudicado. ","id":414703,"enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: \r\ncenter;\">Leia e analise a situa\u00e7\u00e3o abaixo e \r\nresponda \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 26 e 27. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: center;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">Um \r\nTerapeuta Ocupacional trabalha em um \r\ncentro de reabilita\u00e7\u00e3o e tem acompanhado um \r\npaciente que\r\ntamb\u00e9m \u00e9 atendido por outros profissionais. O \r\npaciente em quest\u00e3o tem referido que um \r\ndeterminado\r\nprofissional n\u00e3o vem cumprindo o tratamento \r\nagendado e que, embora esteja na institui\u00e7\u00e3o, \r\nn\u00e3o tem\r\nrealizado o atendimento, sentindo-se assim \r\nprejudicado. <\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 e 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1353394","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no artigo acima descrito, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353427,"hashId":"40393d220f6592dd6f35c5bd30f692b7","enunciado":"<p align=justify>Com base no artigo acima descrito, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":4962535,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo assegurado o anonimato ","id":4962534,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo assegurado o anonimato \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano e degradante","id":4962535,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano e degradante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe direito de defesa do acusado, sem a produ\u00e7\u00e3o de prova por uma quest\u00e3o de benesse do Estado ","id":4962536,"corpo":"<p align=justify>existe direito de defesa do acusado, sem a produ\u00e7\u00e3o de prova por uma quest\u00e3o de benesse do\r\nEstado \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 prote\u00e7\u00e3o a liberdade de exerc\u00edcio de culto religioso apenas quando este acontece em lugar fechado ao p\u00fablico em geral ","id":4962537,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 prote\u00e7\u00e3o a liberdade de exerc\u00edcio de culto religioso apenas quando este acontece em lugar\r\nfechado ao p\u00fablico em geral <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tomando por base a Constitui\u00e7\u00e3o Federativa do Brasil, cap\u00edtulo dos Direitos e Garantias Individuais \u2013 Art 5\u00ba., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30. ","id":414705,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Tomando por \r\nbase a Constitui\u00e7\u00e3o Federativa do Brasil, \r\ncap\u00edtulo dos Direitos e Garantias Individuais \r\n\u2013 Art\r\n5\u00ba., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30. \r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1353427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aposentadoria no regime geral de previd\u00eancia social, nos termos da lei, obedece \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es considerando o tempo de contribui\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353477,"hashId":"de55951f0fc709edc1f86c6ccd92d779","enunciado":"<p align=justify>A aposentadoria no regime geral de previd\u00eancia social, nos termos da lei, obedece \u00e0s seguintes\r\ncondi\u00e7\u00f5es considerando o tempo de contribui\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":4962719,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 anos para homem e 30 anos para mulher ","id":4962719,"corpo":"<p align=justify>35 anos para homem e 30 anos para mulher \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 anos para homem e 60 anos para mulher ","id":4962720,"corpo":"<p align=justify>60 anos para homem e 60 anos para mulher <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65 anos para homem e 65 anos para mulher","id":4962721,"corpo":"<p align=justify>65 anos para homem e 65 anos para mulher<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 70 anos para o homem e 65 anos para mulher ","id":4962722,"corpo":"<p align=justify> 70 anos para o homem e 65 anos para mulher <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1353477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de fisioterapeuta e terapeuta ocupacional, de acordo com o Art. 2\u00ba. da Resolu\u00e7\u00e3o acima, os atos privativos comuns s\u00e3o: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353480,"hashId":"e94888e6f03d9aa594345dfdc92b47b9","enunciado":"<p align=justify>Considerando o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de fisioterapeuta e terapeuta ocupacional, de acordo com o\r\nArt. 2\u00ba. da Resolu\u00e7\u00e3o acima, os atos privativos comuns s\u00e3o: <\/p>","resposta":4962732,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos para avaliar n\u00edveis de capacidade funcional, aplica\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades da vida di\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia do cliente e \u00e0 comunidade quanto as necessidades do cliente ","id":4962731,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos para avaliar n\u00edveis de capacidade funcional, aplica\u00e7\u00e3o e\r\nsupervis\u00e3o das atividades da vida di\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia do cliente e \u00e0 comunidade quanto as\r\nnecessidades do cliente \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o, a ordena\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas fisioter\u00e1picos e\/ou terap\u00eauticos ocupacionais que visem \u00e0 sa\u00fade nos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria ","id":4962732,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o, a ordena\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o de\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas fisioter\u00e1picos e\/ou terap\u00eauticos ocupacionais que visem \u00e0 sa\u00fade nos n\u00edveis de\r\npreven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria <\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo da terapia, o programa terap\u00eautico para atingi-lo, orienta\u00e7\u00e3o ao cliente, execu\u00e7\u00e3o da terapia em sua resid\u00eancia, determina\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia e n\u00fameros de sess\u00f5es terap\u00eauticas com a indica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de tempo de dura\u00e7\u00e3o de cada uma ","id":4962733,"corpo":"<p align=justify>o objetivo da terapia, o programa terap\u00eautico para atingi-lo, orienta\u00e7\u00e3o ao cliente, execu\u00e7\u00e3o da\r\nterapia em sua resid\u00eancia, determina\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia e n\u00fameros de sess\u00f5es terap\u00eauticas com a\r\nindica\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de tempo de dura\u00e7\u00e3o de cada uma \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelho para exerc\u00edcio respirat\u00f3rio, cardiorrespirat\u00f3rio, cardiovascular, de educa\u00e7\u00e3o ou reeduca\u00e7\u00e3o neuromuscular, de relaxamento muscular, de regenera\u00e7\u00e3o osteoarticular, com o objetivo de melhorar o desempenho f\u00edsico do paciente ","id":4962734,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelho para exerc\u00edcio respirat\u00f3rio, cardiorrespirat\u00f3rio, cardiovascular, de\r\neduca\u00e7\u00e3o ou reeduca\u00e7\u00e3o neuromuscular, de relaxamento muscular, de regenera\u00e7\u00e3o osteoarticular, com o objetivo de melhorar o desempenho f\u00edsico do paciente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO - 8, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 a 50. ","id":414713,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o \r\nCOFFITO - 8, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 \r\na 50. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as organiza\u00e7\u00f5es, sejam elas p\u00fablicas, privadas ou do terceiro setor, est\u00e3o em risco constante de se depararem com um fato gerador de crise intensa de sua imagem. A partir do advento da Internet e suas redes sociais, agravou-se ainda mais esta possibilidade com as amplia\u00e7\u00f5es de canais de di\u00e1logo e express\u00e3o, diretos do p\u00fablico. Na administra\u00e7\u00e3o de um momento de crise, o assistente de comunica\u00e7\u00e3o deve implantar as seguintes a\u00e7\u00f5es: I.\u0001 Assumir o comando da din\u00e2mica das informa\u00e7\u00f5es, ofertando respostas aos questionamentos e antecipando a m\u00eddia com informa\u00e7\u00f5es objetivas e verdadeiras. II.\u0001 Eleger um \u00fanico porta-voz que passe credibilidade, tenha treinamento para lidar com a imprensa e conhe\u00e7a profundamente a organiza\u00e7\u00e3o e o problema em quest\u00e3o. III.\u0001 Isolar a organiza\u00e7\u00e3o e seus dirigentes do contato com os jornalistas, estabelecendo um relacionamento mediado pelas notas oficiais e comunicados. IV.\u0001Retaliar os autores de mat\u00e9rias ou reportagens, assim como os ve\u00edculos que divulgarem informa\u00e7\u00f5es sigilosas que possam dificultar a solu\u00e7\u00e3o da crise. As a\u00e7\u00f5es que realmente devem ser desenvolvidas em situa\u00e7\u00f5es de crise s\u00e3o somente","provas":[{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1356023,"hashId":"879747271d3a144ecbe3726bb27c76ee","enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as organiza\u00e7\u00f5es, sejam elas p\u00fablicas, privadas ou do terceiro setor, est\u00e3o em risco constante de se\r\ndepararem com um fato gerador de crise intensa de sua imagem. A partir do advento da Internet e suas redes\r\nsociais, agravou-se ainda mais esta possibilidade com as amplia\u00e7\u00f5es de canais de di\u00e1logo e express\u00e3o, diretos\r\ndo p\u00fablico. Na administra\u00e7\u00e3o de um momento de crise, o assistente de comunica\u00e7\u00e3o deve implantar as\r\nseguintes a\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I.\u0001 Assumir o comando da din\u00e2mica das informa\u00e7\u00f5es, ofertando respostas aos questionamentos e antecipando a\r\nm\u00eddia com informa\u00e7\u00f5es objetivas e verdadeiras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II.\u0001 Eleger um \u00fanico porta-voz que passe credibilidade, tenha treinamento para lidar com a imprensa e conhe\u00e7a\r\nprofundamente a organiza\u00e7\u00e3o e o problema em quest\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III.\u0001 Isolar a organiza\u00e7\u00e3o e seus dirigentes do contato com os jornalistas, estabelecendo um relacionamento\r\nmediado pelas notas oficiais e comunicados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV.\u0001Retaliar os autores de mat\u00e9rias ou reportagens, assim como os ve\u00edculos que divulgarem informa\u00e7\u00f5es sigilosas\r\nque possam dificultar a solu\u00e7\u00e3o da crise.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As a\u00e7\u00f5es que realmente devem ser desenvolvidas em situa\u00e7\u00f5es de crise s\u00e3o somente<\/p>","resposta":4970878,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4970878,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4970879,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4970880,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4970881,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4970882,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418197,"slug":"comunicacao-social-gestao-de-crises"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1356023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferramenta de propaganda implementada com o objetivo espec\u00edfico de ativar, de modo dirigido, individual e controlado, os consumidores de uma empresa ou seus canais de distribui\u00e7\u00e3o. Trata-se do(a)","provas":[{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1356034,"hashId":"c27b09afe096cdeb20b6f44aaaaecee8","enunciado":"<p align=justify>Ferramenta de propaganda implementada com o objetivo espec\u00edfico de ativar, de modo dirigido, individual e\r\ncontrolado, os consumidores de uma empresa ou seus canais de distribui\u00e7\u00e3o. Trata-se do(a)<\/p>","resposta":4970927,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuponagem.","id":4970925,"corpo":"<p align=justify>cuponagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"merchandising.","id":4970926,"corpo":"<p align=justify><em>merchandising.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resposta direta.","id":4970927,"corpo":"<p align=justify>resposta direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":4970928,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de vendas.","id":4970929,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o de vendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/1356034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servlets estendem a funcionalidade de um servidor, permitindo que ele gere conte\u00fado din\u00e2mico. Utilizam o modelo de solicita\u00e7\u00e3o\/resposta HTTP da comunica\u00e7\u00e3o entre o cliente e o servidor. Acerca dos servlets \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1355755,"hashId":"007cae756d171f0b472a6b158e5069a1","enunciado":"<p align=\"justify\"><em>Servlets<\/em> estendem a funcionalidade de um servidor, permitindo que ele gere conte\u00fado din\u00e2mico. Utilizam o\r\nmodelo de solicita\u00e7\u00e3o\/resposta HTTP da comunica\u00e7\u00e3o entre o cliente e o servidor. Acerca dos <em>servlets<\/em> \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4970003,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interface Servlet declara m\u00e9todos de ciclo de vida dos servlets.","id":4970001,"corpo":"<p align=\"justify\">a <em>interface Servlet<\/em> declara m\u00e9todos de ciclo de vida dos <em>servlets<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um componente de servidor Web chamado cont\u00eainer de servlets executa e interage com servlets.","id":4970002,"corpo":"<p align=\"justify\">um componente de servidor <em>Web<\/em> chamado <em>cont\u00eainer<\/em> de <em>servlets<\/em> executa e interage com servlets.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cont\u00eainer de servlets envia solicita\u00e7\u00f5es de HTTP para um servidor e direciona cada solicita\u00e7\u00e3o ao servlet apropriado.","id":4970003,"corpo":"<p align=\"justify\">o <em>cont\u00eainer<\/em> de <em>servlets<\/em> envia solicita\u00e7\u00f5es de HTTP para um servidor e direciona cada solicita\u00e7\u00e3o ao <em>servlet<\/em>\r\napropriado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o cont\u00eainer de servlets termina o servlet, o m\u00e9todo destroy do servlet \u00e9 chamado para liberar quaisquer recursos mantidos pelo servlet.","id":4970004,"corpo":"<p align=\"justify\">quando o <em>cont\u00eainer<\/em> de <em>servlets<\/em> termina o <em>servlet<\/em>, o m\u00e9todo destroy do <em>servlet<\/em> \u00e9 chamado para liberar\r\nquaisquer recursos mantidos pelo <em>servlet<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os servlets devem implementar a interface Servlet do pacote javax.servlet, que assegura que cada servlet pode executar no framework fornecido pelo cont\u00eainer de servlets.","id":4970005,"corpo":"<p align=\"justify\">todos os <em>servlets<\/em> devem implementar a interface <em>Servlet<\/em> do pacote<em> javax.servlet<\/em>, que assegura que cada <em>servlet<\/em>\r\npode executar no <em>framework<\/em> fornecido pelo <em>cont\u00eainer<\/em> de <em>servlets<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1355755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ITIL, considerada uma fonte de boas pr\u00e1ticas, \u00e9 utilizada pelas organiza\u00e7\u00f5es para estabelecer e melhorar as capacita\u00e7\u00f5es em gerenciamento de servi\u00e7os. O n\u00facleo da ITIL \u00e9 composto por 5 publica\u00e7\u00f5es. Relacione o tipo de publica\u00e7\u00e3o \u00e0s respectivas caracter\u00edsticas. 1. Desenho do Servi\u00e7o. 2. Melhoria Cont\u00ednua do Servi\u00e7o. 3. Opera\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o. 4. Transi\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o. 5. Estrat\u00e9gia do Servi\u00e7o. ( ) \u0001Orienta sobre como as pol\u00edticas e processos de gerenciamento de servi\u00e7o podem ser desenhados, desenvolvidos e implementados como ativos estrat\u00e9gicos ao longo do ciclo de vida de servi\u00e7o. Entre os t\u00f3picos abordados nessa publica\u00e7\u00e3o, est\u00e3o os ativos de servi\u00e7o, o cat\u00e1logo de servi\u00e7os, o gerenciamento financeiro, o gerenciamento de portf\u00f3lio de servi\u00e7os, o desenvolvimento organizacional, os riscos estrat\u00e9gicos etc. ( )\u0001 Fornece orienta\u00e7\u00e3o para o desenho e desenvolvimento dos servi\u00e7os e dos processos de gerenciamento de servi\u00e7os, detalhando aspectos do gerenciamento do cat\u00e1logo de servi\u00e7os, do n\u00edvel de servi\u00e7o, da capacidade, da disponibilidade, da continuidade, da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos fornecedores, al\u00e9m de mudan\u00e7as e melhorias necess\u00e1rias para manter ou agregar valor aos clientes ao longo do ciclo de vida de servi\u00e7o. ( )\u0001 Orienta sobre como efetivar a transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os novos e modificados para opera\u00e7\u00f5es implementadas, detalhando os processos de planejamento e suporte \u00e0 transi\u00e7\u00e3o, gerenciamento de mudan\u00e7as, gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o e dos ativos de servi\u00e7o, gerenciamento da libera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, teste e valida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, avalia\u00e7\u00e3o e gerenciamento do conhecimento. ( ) \u0001Descreve a fase do ciclo de vida do gerenciamento de servi\u00e7os que \u00e9 respons\u00e1vel pelas atividades do dia a dia, orientando sobre como garantir a entrega e o suporte a servi\u00e7os de forma eficiente e eficaz e detalhando os processos de gerenciamento de eventos, incidentes, problemas, acesso e de execu\u00e7\u00e3o de requisi\u00e7\u00f5es. ( )\u0001 Orienta, atrav\u00e9s de princ\u00edpios, pr\u00e1ticas e m\u00e9todos de gerenciamento da qualidade, sobre como fazer sistematicamente melhorias incrementais e de larga escala na qualidade do servi\u00e7o, nas metas de efici\u00eancia operacional, na continuidade do servi\u00e7o etc., com base no modelo PDCA preconizado pela ISO\/IEC 20000. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1355800,"hashId":"7e5306786812cb03f1f11f605ce7dd69","enunciado":"<p align=\"justify\">A ITIL, considerada uma fonte de boas pr\u00e1ticas, \u00e9 utilizada pelas organiza\u00e7\u00f5es para estabelecer e melhorar as\r\ncapacita\u00e7\u00f5es em gerenciamento de servi\u00e7os. O n\u00facleo da ITIL \u00e9 composto por 5 publica\u00e7\u00f5es. Relacione o tipo de\r\npublica\u00e7\u00e3o \u00e0s respectivas caracter\u00edsticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Desenho do Servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Melhoria Cont\u00ednua do Servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Opera\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Transi\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Estrat\u00e9gia do Servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) \u0001Orienta sobre como as pol\u00edticas e processos de gerenciamento de servi\u00e7o podem ser desenhados,\r\ndesenvolvidos e implementados como ativos estrat\u00e9gicos ao longo do ciclo de vida de servi\u00e7o. Entre os t\u00f3picos\r\nabordados nessa publica\u00e7\u00e3o, est\u00e3o os ativos de servi\u00e7o, o cat\u00e1logo de servi\u00e7os, o gerenciamento financeiro, o\r\ngerenciamento de portf\u00f3lio de servi\u00e7os, o desenvolvimento organizacional, os riscos estrat\u00e9gicos etc.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Fornece orienta\u00e7\u00e3o para o desenho e desenvolvimento dos servi\u00e7os e dos processos de gerenciamento de\r\nservi\u00e7os, detalhando aspectos do gerenciamento do cat\u00e1logo de servi\u00e7os, do n\u00edvel de servi\u00e7o, da capacidade,\r\nda disponibilidade, da continuidade, da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos fornecedores, al\u00e9m de mudan\u00e7as e\r\nmelhorias necess\u00e1rias para manter ou agregar valor aos clientes ao longo do ciclo de vida de servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Orienta sobre como efetivar a transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os novos e modificados para opera\u00e7\u00f5es implementadas,\r\ndetalhando os processos de planejamento e suporte \u00e0 transi\u00e7\u00e3o, gerenciamento de mudan\u00e7as, gerenciamento\r\nde configura\u00e7\u00e3o e dos ativos de servi\u00e7o, gerenciamento da libera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, teste e valida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o,\r\navalia\u00e7\u00e3o e gerenciamento do conhecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u0001Descreve a fase do ciclo de vida do gerenciamento de servi\u00e7os que \u00e9 respons\u00e1vel pelas atividades do dia a dia,\r\norientando sobre como garantir a entrega e o suporte a servi\u00e7os de forma eficiente e eficaz e detalhando os\r\nprocessos de gerenciamento de eventos, incidentes, problemas, acesso e de execu\u00e7\u00e3o de requisi\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Orienta, atrav\u00e9s de princ\u00edpios, pr\u00e1ticas e m\u00e9todos de gerenciamento da qualidade, sobre como fazer\r\nsistematicamente melhorias incrementais e de larga escala na qualidade do servi\u00e7o, nas metas de efici\u00eancia\r\noperacional, na continuidade do servi\u00e7o etc., com base no modelo PDCA preconizado pela ISO\/IEC 20000.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":4970053,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 5, 2, 1","id":4970050,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 5, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4, 5","id":4970051,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 5, 3, 1, 4","id":4970052,"corpo":"<p align=justify>2, 5, 3, 1, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 1, 4, 3, 2","id":4970053,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 4, 3, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 5, 3","id":4970054,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 1, 5, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1355800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade ( Lei 8.080 de 1990) estabelece crit\u00e9rios para valores a serem distribu\u00eddos a estados, munic\u00edpios e Distrito Federal. Esses crit\u00e9rios s\u00e3o: ","provas":[{"id":44664,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"santa-cruz-da-espera-sp-2013-indec-psicologo","tipo":1,"nome":"INDEC - Santa Cruz da Espera - Psic\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1351970,"hashId":"b81ae25c1e53ef680704aad5984dea98","enunciado":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade ( Lei 8.080 de 1990) estabelece crit\u00e9rios para valores a serem distribu\u00eddos a\r\nestados, munic\u00edpios e Distrito Federal. Esses crit\u00e9rios s\u00e3o: <\/p>","resposta":4956118,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioridade na aten\u00e7\u00e3o hospitalar e assistencial","id":4956115,"corpo":"<p align=justify>Prioridade na aten\u00e7\u00e3o hospitalar e assistencial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do conselho municipal de sa\u00fade com participa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria dos usu\u00e1rios. ","id":4956116,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o do conselho municipal de sa\u00fade com participa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria dos usu\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico, financeiro de gest\u00e3o no per\u00edodo atual. ","id":4956117,"corpo":"<p align=justify>Desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico, financeiro de gest\u00e3o no per\u00edodo atual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta. ","id":4956118,"corpo":"<p align=justify>Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","oab":false,"nome":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424084,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-gestao-financeira-art-33-a-35"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1351970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os profissionais da sa\u00fade, um dos grandes desafios que se apresenta atualmente \u00e9 a quest\u00e3o das drogas. Como objetivo de interven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica no campo das subst\u00e2ncias psicoativas est\u00e1 a preven\u00e7\u00e3o das conseq\u00fc\u00eancias adversas do consumo dessas subst\u00e2ncias. Ou seja, minimizar preju\u00edzos que os dependentes qu\u00edmicos possam causar a si e a outros. A essa pol\u00edtica denominamos de: ","provas":[{"id":44664,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"santa-cruz-da-espera-sp-2013-indec-psicologo","tipo":1,"nome":"INDEC - Santa Cruz da Espera - Psic\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1351974,"hashId":"30acd5f50fef2f962c6561ec0cfbdd46","enunciado":"<p align=justify>Para os profissionais da sa\u00fade, um dos grandes desafios que se apresenta atualmente \u00e9 a quest\u00e3o das drogas.\r\nComo objetivo de interven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica no campo das subst\u00e2ncias psicoativas est\u00e1 a preven\u00e7\u00e3o das\r\nconseq\u00fc\u00eancias adversas do consumo dessas subst\u00e2ncias. Ou seja, minimizar preju\u00edzos que os dependentes\r\nqu\u00edmicos possam causar a si e a outros. A essa pol\u00edtica denominamos de: <\/p>","resposta":4956132,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":4956131,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Redu\u00e7\u00e3o de danos. ","id":4956132,"corpo":"<p align=justify> Redu\u00e7\u00e3o de danos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Redu\u00e7\u00e3o de demanda. ","id":4956133,"corpo":"<p align=justify> Redu\u00e7\u00e3o de demanda.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hospitaliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":4956134,"corpo":"<p align=justify>Hospitaliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417541,"slug":"psicologia-reducao-de-danos"}],"slug":"psicologia\/1351974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vias de coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, foram feitas algumas afirma\u00e7\u00f5es: I. O tempo de tromboplastina parcial ativada (TTPA) \u00e9 utilizado como uma medida geral da integridade da via intr\u00ednseca e comum. II. O tempo da protrombina (TP) \u00e9 uma medida geral da integridade da via extr\u00ednseca e comum.III. O TTPA determina o tempo necess\u00e1rio para ocorrer a forma\u00e7\u00e3o de um co\u00e1gulo de fibrina, come\u00e7ando com a ativa\u00e7\u00e3o do fator XII, at\u00e9 a etapa final quando o fibrinog\u00eanio \u00e9 convertido em fibrina. IV. O TP determina o tempo de forma\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo de fibrina, iniciando com a ativa\u00e7\u00e3o do fator VIII, at\u00e9 a etapa final quando o fibrinog\u00eanio \u00e9 convertido em fibrina. S\u00e3o afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227129,"hashId":"28737251c7ebf1e0da305f0c65190cb6","enunciado":"<p align=justify>Sobre as vias de coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, foram feitas algumas afirma\u00e7\u00f5es: <div><br><\/div><div>I. O tempo de tromboplastina parcial ativada (TTPA) \u00e9 utilizado como uma medida geral da integridade\r\nda via intr\u00ednseca e comum. <\/div><div><br><\/div><div>II. O tempo da protrombina (TP) \u00e9 uma medida geral da integridade da via extr\u00ednseca e comum.<\/div><div><br><\/div><div>III. O TTPA determina o tempo necess\u00e1rio para ocorrer a forma\u00e7\u00e3o de um co\u00e1gulo de fibrina, come\u00e7ando\r\ncom a ativa\u00e7\u00e3o do fator XII, at\u00e9 a etapa final quando o fibrinog\u00eanio \u00e9 convertido em fibrina. <\/div><div><br><\/div><div>IV. O TP determina o tempo de forma\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo de fibrina, iniciando com a ativa\u00e7\u00e3o do fator VIII, at\u00e9\r\na etapa final quando o fibrinog\u00eanio \u00e9 convertido em fibrina. <\/div><div><br><\/div><div>S\u00e3o afirmativas <b>CORRETAS<\/b>:<\/div><\/p>","resposta":4427196,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4427195,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":4427196,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":4427197,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4427198,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A creatina \u00e9 o principal composto de reserva do fosfato altamente energ\u00e9tico necess\u00e1rio para o metabolismo muscular. Sobre a creatina e creatinina, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227144,"hashId":"90eef5f09fb3837e17715865cc27ec55","enunciado":"<p align=justify>A creatina \u00e9 o principal composto de reserva do fosfato altamente energ\u00e9tico necess\u00e1rio para o metabolismo muscular. <div><br><\/div><div>Sobre a creatina e creatinina, <b>N\u00c3O<\/b> \u00e9 correto afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4427263,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior reserva corporal de creatina est\u00e1 nos adip\u00f3citos.","id":4427263,"corpo":"<p align=justify>A maior reserva corporal de creatina est\u00e1 nos adip\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao perder \u00e1gua, a creatina forma sua amida c\u00edclica, creatinina.","id":4427264,"corpo":"<p align=justify>Ao perder \u00e1gua, a creatina forma sua amida c\u00edclica, creatinina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 sintetizada no f\u00edgado, a partir de arginina, glicina e da metionina.","id":4427265,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 sintetizada no f\u00edgado, a partir de arginina, glicina e da metionina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado normal de creatinina corporal em homens normais \u00e9 proporcional \u00e0 massa muscular.","id":4427266,"corpo":"<p align=justify>O conte\u00fado normal de creatinina corporal em homens normais \u00e9 proporcional \u00e0 massa muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica espec\u00edfica das prote\u00ednas Rh ainda \u00e9 desconhecida. Todavia, existe uma cren\u00e7a muito forte de que as prote\u00ednas Rh podem constituir","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227161,"hashId":"cc8d13b55841d3995dc5b598bb0b266c","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica espec\u00edfica das prote\u00ednas Rh ainda \u00e9 desconhecida. Todavia, existe uma cren\u00e7a muito forte de\r\nque as prote\u00ednas Rh podem constituir<\/p>","resposta":4427327,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um complexo regulador.","id":4427325,"corpo":"<p align=justify>um complexo regulador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um complexo enzim\u00e1tico.","id":4427326,"corpo":"<p align=justify>um complexo enzim\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um transportador de membrana.","id":4427327,"corpo":"<p align=justify>um transportador de membrana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rede estrutural do citoesqueleto.","id":4427328,"corpo":"<p align=justify>uma rede estrutural do citoesqueleto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste da antiglobulina direta (Coombs) \u00e9 uma diretriz \u00fatil para determina\u00e7\u00e3o de hem\u00f3lise. Quando a rea\u00e7\u00e3o da antiglobulina direta \u00e9 positiva, utilizando reagentes de amplo espectro, devem ser realizados testes para determinar a presen\u00e7a de, EXCETO:","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227164,"hashId":"9eee37bff3f6e736c679411e6372bcfd","enunciado":"<p align=justify>O teste da antiglobulina direta (<i>Coombs<\/i>) \u00e9 uma diretriz \u00fatil para determina\u00e7\u00e3o de hem\u00f3lise. <div><br><\/div><div>Quando a rea\u00e7\u00e3o da antiglobulina direta \u00e9 positiva, utilizando reagentes de amplo espectro, devem ser realizados\r\ntestes para determinar a presen\u00e7a de, <b>EXCETO<\/b>:<\/div><\/p>","resposta":4427342,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IgG","id":4427341,"corpo":"<p align=justify>IgG<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IgA","id":4427342,"corpo":"<p align=justify>IgA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IgM","id":4427343,"corpo":"<p align=justify>IgM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complemento de eritr\u00f3cito.","id":4427344,"corpo":"<p align=justify>complemento de eritr\u00f3cito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame microsc\u00f3pico da urina, em conjunto com a an\u00e1lise qu\u00edmica em tiras, auxilia na detec\u00e7\u00e3o de processos patol\u00f3gicos dos tratos urin\u00e1rio e renal. As amostras de urina coletadas aleatoriamente s\u00e3o satisfat\u00f3rias para a avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica. Recomenda-se que o exame seja realizado com amostras recentes. As c\u00e9lulas e os cilindros come\u00e7am a lisar dentro de:","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227167,"hashId":"8ebbfcd45846576aa8d3e27800454460","enunciado":"<p align=justify>O exame microsc\u00f3pico da urina, em conjunto com a an\u00e1lise qu\u00edmica em tiras, auxilia na detec\u00e7\u00e3o de processos\r\npatol\u00f3gicos dos tratos urin\u00e1rio e renal. <div><br><\/div><div>As amostras de urina coletadas aleatoriamente s\u00e3o satisfat\u00f3rias para a avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica. Recomenda-se\r\nque o exame seja realizado com amostras recentes. <\/div><div><br><\/div><div>As c\u00e9lulas e os cilindros come\u00e7am a lisar dentro de:<\/div><\/p>","resposta":4427356,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meia hora.","id":4427354,"corpo":"<p align=justify>meia hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma hora.","id":4427355,"corpo":"<p align=justify>uma hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas horas.","id":4427356,"corpo":"<p align=justify>duas horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas horas.","id":4427357,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios m\u00e9todos dispon\u00edveis para determinar a densidade da urina. O m\u00e9todo indireto no qual, na \u00e1rea reagente est\u00e3o presentes tr\u00eas ingredientes principais: polieletr\u00f3lito, subst\u00e2ncia indicadora e tamp\u00e3o, e cujo princ\u00edpio se baseia na altera\u00e7\u00e3o do pKa dos polieletr\u00f3litos pr\u00e9-tratados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o i\u00f4nica da urina \u00e9 denominado de","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227168,"hashId":"e4f9bd9af74748a5094daa53b10f4b96","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios m\u00e9todos dispon\u00edveis para determinar a densidade da urina. <div><br><\/div><div>O m\u00e9todo indireto no qual, na \u00e1rea reagente est\u00e3o presentes tr\u00eas ingredientes principais: polieletr\u00f3lito, subst\u00e2ncia\r\nindicadora e tamp\u00e3o, e cujo princ\u00edpio se baseia na altera\u00e7\u00e3o do pKa dos polieletr\u00f3litos pr\u00e9-tratados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nconcentra\u00e7\u00e3o i\u00f4nica da urina \u00e9 denominado de<\/div><\/p>","resposta":4427358,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tira Reagente.","id":4427358,"corpo":"<p align=justify>Tira Reagente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refrat\u00f4metro.","id":4427359,"corpo":"<p align=justify>Refrat\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Urin\u00f4metro.","id":4427360,"corpo":"<p align=justify>Urin\u00f4metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo da Gota.","id":4427361,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo da Gota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de parasitas intestinais \u00e9, primariamente, identificada por meio do exame direto das fezes, utilizando com mais frequ\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227170,"hashId":"48b9973ab20a613ba76f75d362dc97b6","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de parasitas intestinais \u00e9, primariamente, identificada por meio do exame direto das fezes, utilizando\r\ncom mais frequ\u00eancia,<b> EXCETO<\/b>:<\/p>","resposta":4427366,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura.","id":4427366,"corpo":"<p align=justify>cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00f5es a fresco.","id":4427367,"corpo":"<p align=justify>prepara\u00e7\u00f5es a fresco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de concentra\u00e7\u00e3o.","id":4427368,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnicas de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00f5es coradas e fixadas","id":4427369,"corpo":"<p align=justify>extens\u00f5es coradas e fixadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 sempre a possibilidade de um instrumental odontol\u00f3gico desenvolver corros\u00e3o quando o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o for realizado em autoclave. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno de corros\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":41359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227234,"hashId":"bf41cfa0e099be23fcbf97266fd54883","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 sempre a possibilidade de um instrumental odontol\u00f3gico desenvolver corros\u00e3o quando o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o\r\nfor realizado em autoclave. <div><br><\/div><div>Com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno de corros\u00e3o, \u00e9 <b>CORRETO<\/b> afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4427644,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corros\u00e3o poder\u00e1 ser removida por meio de produtos e objetos abrasivos do tipo palha de a\u00e7o e sap\u00f3lio.","id":4427642,"corpo":"<p align=justify>A corros\u00e3o poder\u00e1 ser removida por meio de produtos e objetos abrasivos do tipo palha de a\u00e7o e sap\u00f3lio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de corros\u00e3o n\u00e3o pode ser evitada; via de regra, os instrumentos que apresentam descolora\u00e7\u00e3o e corros\u00e3o superficial s\u00e3o descartados.","id":4427643,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de corros\u00e3o n\u00e3o pode ser evitada; via de regra, os instrumentos que apresentam descolora\u00e7\u00e3o e\r\ncorros\u00e3o superficial s\u00e3o descartados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A causa da corros\u00e3o se deve \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o do instrumento com liga met\u00e1lica do tipo a\u00e7o carbono, ou por apresentar articula\u00e7\u00f5es com componentes de ligas met\u00e1licas diferentes.","id":4427644,"corpo":"<p align=justify>A causa da corros\u00e3o se deve \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o do instrumento com liga met\u00e1lica do tipo a\u00e7o carbono, ou por apresentar\r\narticula\u00e7\u00f5es com componentes de ligas met\u00e1licas diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os artigos sujeitos \u00e0 corros\u00e3o dever\u00e3o, ap\u00f3s a esteriliza\u00e7\u00e3o, ser imersos em solu\u00e7\u00e3o do tipo leite mineral hidrossol\u00favel ou similar, pelo tempo recomendado pelo fabricante, secados e embalados.","id":4427645,"corpo":"<p align=justify>Os artigos sujeitos \u00e0 corros\u00e3o dever\u00e3o, ap\u00f3s a esteriliza\u00e7\u00e3o, ser imersos em solu\u00e7\u00e3o do tipo leite mineral hidrossol\u00favel\r\nou similar, pelo tempo recomendado pelo fabricante, secados e embalados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Preventiva de Equipamentos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Preventiva de Equipamentos","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399478,"slug":"odontologia-manutencao-preventiva-de-equipamentos"}],"slug":"odontologia\/1227234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o pela autoclave \u00e9 um processo","provas":[{"id":41359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227243,"hashId":"107bfc1601da0742aef1e79c0315e32a","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o pela autoclave \u00e9 um processo<\/p>","resposta":4427676,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomendado por organismos nacionais e internacionais apenas para \u00f3leos e p\u00f3s na \u00e1rea m\u00e9dica e para alguns tipos de brocas e alicates ortod\u00f4nticos na Odontologia.","id":4427674,"corpo":"<p align=justify>recomendado por organismos nacionais e internacionais apenas para \u00f3leos e p\u00f3s na \u00e1rea m\u00e9dica e para\r\nalguns tipos de brocas e alicates ortod\u00f4nticos na Odontologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restrito a poucos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o do ar ambiente, \u00e0 necessidade de operadores qualificados e ao baixo custo-benef\u00edcio.","id":4427675,"corpo":"<p align=justify>restrito a poucos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o do ar ambiente, \u00e0 necessidade de operadores\r\nqualificados e ao baixo custo-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio do qual os micro-organismos s\u00e3o destru\u00eddos pela a\u00e7\u00e3o combinada de temperatura, press\u00e3o e umidade, que promove a termocoagula\u00e7\u00e3o e a desnatura\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas da estrutura gen\u00e9tica celular.","id":4427676,"corpo":"<p align=justify>por meio do qual os micro-organismos s\u00e3o destru\u00eddos pela a\u00e7\u00e3o combinada de temperatura, press\u00e3o e umidade,\r\nque promove a termocoagula\u00e7\u00e3o e a desnatura\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas da estrutura gen\u00e9tica celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio do qual as combina\u00e7\u00f5es tempo-temperatura necess\u00e1rias para esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o independentes da natureza e do volume de carga, do tipo de inv\u00f3lucro e do equipamento.","id":4427677,"corpo":"<p align=justify>por meio do qual as combina\u00e7\u00f5es tempo-temperatura necess\u00e1rias para esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o independentes da\r\nnatureza e do volume de carga, do tipo de inv\u00f3lucro e do equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":"odontologia\/1227243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o tempo-temperatura para esteriliza\u00e7\u00e3o em autoclave varia de acordo com o aparelho, portanto, \u00e9 CORRETO afirmar que o tempo-temperatura preconizados variam de","provas":[{"id":41359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227244,"hashId":"23b6212a7899be3af3636cb3026d141a","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o tempo-temperatura para esteriliza\u00e7\u00e3o em autoclave varia de acordo com o aparelho, portanto, \u00e9 <b>CORRETO<\/b>\r\nafirmar que o tempo-temperatura preconizados variam de<\/p>","resposta":4427679,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90\u00b0C a 120\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 15 a 30 minutos, e de 150\u00b0C a 200\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por quatro a sete minutos de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":4427678,"corpo":"<p align=justify>90\u00b0C a 120\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 15 a 30 minutos, e de 150\u00b0C a 200\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por quatro a sete\r\nminutos de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"121\u00b0C a 127\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 15 a 30 minutos, e de 132\u00b0C a 134\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por quatro a sete minutos de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":4427679,"corpo":"<p align=justify>121\u00b0C a 127\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 15 a 30 minutos, e de 132\u00b0C a 134\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por quatro a sete\r\nminutos de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160\u00b0C a 170\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 60 minutos, e de 132\u00b0C a 134\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por 120 minutos de esteriliza\u00e7\u00e3o","id":4427680,"corpo":"<p align=justify>160\u00b0C a 170\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 60 minutos, e de 132\u00b0C a 134\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por 120 minutos de\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"132\u00b0C a 134\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 60 minutos, e de 160\u00b0C a 170\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por 120 minutos de esteriliza\u00e7\u00e3o","id":4427681,"corpo":"<p align=justify>132\u00b0C a 134\u00b0C (1 atm press\u00e3o), por 60 minutos, e de 160\u00b0C a 170\u00b0C (2 atm press\u00e3o), por 120 minutos de\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":"odontologia\/1227244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Res\u00edduos de Servi\u00e7o de Sa\u00fade (RSS), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":41359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227274,"hashId":"551d1fb609bdc6a7785caacd0fa8e1d9","enunciado":"<p align=justify>Sobre Res\u00edduos de Servi\u00e7o de Sa\u00fade (RSS), \u00e9<b> CORRETO<\/b> afirmar:<\/p>","resposta":4427818,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Grupo A \u00e9 composto pelos res\u00edduos contendo subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que apresentam risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente, independentemente de suas caracter\u00edsticas de inflamabilidade, corrosividade, reatividade e toxicidade.","id":4427815,"corpo":"<p align=justify>O Grupo A \u00e9 composto pelos res\u00edduos contendo subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que apresentam risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica\r\nou ao meio ambiente, independentemente de suas caracter\u00edsticas de inflamabilidade, corrosividade, reatividade\r\ne toxicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Grupo B \u00e9 composto pelos res\u00edduos potencialmente infectantes \u2013 res\u00edduos com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas de maior virul\u00eancia ou concentra\u00e7\u00e3o, podem apresentar riscos de infec\u00e7\u00e3o.","id":4427816,"corpo":"<p align=justify>O Grupo B \u00e9 composto pelos res\u00edduos potencialmente infectantes \u2013 res\u00edduos com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes\r\nbiol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas de maior virul\u00eancia ou concentra\u00e7\u00e3o, podem apresentar riscos de\r\ninfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gesso, luvas, esparadrapos, algod\u00e3o, gazes, compressas, embalagens em geral e, ainda, quaisquer materiais pass\u00edveis de reciclagem s\u00e3o considerados do Grupo C.","id":4427817,"corpo":"<p align=justify>Gesso, luvas, esparadrapos, algod\u00e3o, gazes, compressas, embalagens em geral e, ainda, quaisquer materiais\r\npass\u00edveis de reciclagem s\u00e3o considerados do Grupo C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos de revelador e fixador, al\u00e9m de am\u00e1lgama odontol\u00f3gico, devem ser embalados e enviados para os centros de reciclagem desses produtos e\/ou de acordo com a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Municipal.","id":4427818,"corpo":"<p align=justify>Os res\u00edduos de revelador e fixador, al\u00e9m de am\u00e1lgama odontol\u00f3gico, devem ser embalados e enviados para\r\nos centros de reciclagem desses produtos e\/ou de acordo com a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417716,"slug":"odontologia-gerenciamento-dos-residuos-em-consultorio-odontologico"}],"slug":"odontologia\/1227274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o em tubul\u00f5es ou em caix\u00f5es, deve ser anotado o seguinte elemento, conforme o tipo de tubul\u00e3o ou caix\u00e3o:","provas":[{"id":41349,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1226918,"hashId":"3df9b5db52c64fb03c4dd24c048d8af7","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o em tubul\u00f5es ou em caix\u00f5es, deve ser anotado o seguinte elemento, conforme o\r\ntipo de tubul\u00e3o ou caix\u00e3o:<\/p>","resposta":4426263,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cotas de apoio e de arrasamento.","id":4426263,"corpo":"<p align=justify>Cotas de apoio e de arrasamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armadura longitudinal e estribos.","id":4426264,"corpo":"<p align=justify>Armadura longitudinal e estribos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Profundidade da perfura\u00e7\u00e3o.","id":4426265,"corpo":"<p align=justify>Profundidade da perfura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o em cada cota.","id":4426266,"corpo":"<p align=justify>Press\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o em cada cota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1226918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processos erosivos podem conduzir a escorregamentos em cortes de taludes de rodovias. Nesses casos, deve-se adotar, como medida corretiva e\/ou preventiva:","provas":[{"id":41349,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1226930,"hashId":"918b57605a5790d645b1524b40310193","enunciado":"<p align=justify>Processos erosivos podem conduzir a escorregamentos em cortes de taludes de rodovias. Nesses casos, deve-se\r\nadotar, como medida corretiva e\/ou preventiva:<\/p>","resposta":4426314,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"canaletas de crista sem revestimento.","id":4426312,"corpo":"<p align=justify>canaletas de crista sem revestimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escadas d\u2019\u00e1gua com abas pr\u00e9-moldadas.","id":4426313,"corpo":"<p align=justify>escadas d\u2019\u00e1gua com abas pr\u00e9-moldadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobertura vegetal de m\u00e9dio a grande porte, composta por mais de uma esp\u00e9cie.","id":4426314,"corpo":"<p align=justify>cobertura vegetal de m\u00e9dio a grande porte, composta por mais de uma esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"canaletas longitudinais de berma, em geral com inclina\u00e7\u00e3o igual \u00e0 metade da inclina\u00e7\u00e3o da berma","id":4426315,"corpo":"<p align=justify>canaletas longitudinais de berma, em geral com inclina\u00e7\u00e3o igual \u00e0 metade da inclina\u00e7\u00e3o da berma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399406,"slug":"engenharia-civil-execucao-de-cortes-e-aterros"}],"slug":"engenharia-civil\/1226930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na obra intitulada Vigiar e punir, o pensador franc\u00eas Michel Foucault faz uma an\u00e1lise das formas modernas (burocr\u00e1tico- administrativas) de puni\u00e7\u00f5es aplicadas \u00e0s pessoas que cometeram algum tipo de delito a partir do final do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, na Fran\u00e7a e em outros pa\u00edses da Europa, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica dos supl\u00edcios ou execu\u00e7\u00f5es p\u00fablicas at\u00e9 ent\u00e3o vigentes. Segundo esse pensador, o ato de punir deslocou-se da \u201cvingan\u00e7a do soberano\u201d para a \u201cdefesa da sociedade\u201d, passando o sujeito infrator a ser considerado um inimigo p\u00fablico ou comum. Em vista disso, essas novas formas modernas de puni\u00e7\u00e3o podem ser compreendidas atrav\u00e9s de algumas regras que as comp\u00f5em, EXCETO:","provas":[{"id":41352,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea  Sociologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1226978,"hashId":"d9566a8a62cedafbe13b48c638a84340","enunciado":"<p align=justify>Na obra intitulada <i>Vigiar <\/i>e <i>punir<\/i>, o pensador franc\u00eas Michel Foucault faz uma an\u00e1lise das formas modernas (burocr\u00e1tico-\r\nadministrativas) de puni\u00e7\u00f5es aplicadas \u00e0s pessoas que cometeram algum tipo de delito a partir do final do\r\ns\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, na Fran\u00e7a e em outros pa\u00edses da Europa, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica dos supl\u00edcios\r\nou execu\u00e7\u00f5es p\u00fablicas at\u00e9 ent\u00e3o vigentes. <div><br><\/div><div>Segundo esse pensador, o ato de punir deslocou-se da \u201cvingan\u00e7a do soberano\u201d para a \u201cdefesa da sociedade\u201d,\r\npassando o sujeito infrator a ser considerado um inimigo p\u00fablico ou comum. Em vista disso, essas novas formas\r\nmodernas de puni\u00e7\u00e3o podem ser compreendidas atrav\u00e9s de algumas regras que as comp\u00f5em, <b>EXCETO<\/b>:<\/div><\/p>","resposta":4426520,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena aplicada ao criminoso deve surtir efeitos pr\u00e1ticos nas pessoas comuns, isto \u00e9, naquelas que n\u00e3o cometeram o crime.","id":4426517,"corpo":"<p align=justify>A pena aplicada ao criminoso deve surtir efeitos pr\u00e1ticos nas pessoas comuns, isto \u00e9, naquelas que n\u00e3o cometeram\r\no crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ess\u00eancia da puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o sofrimento f\u00edsico do criminoso, mas sim a ideia de um desprazer, de um inconveniente causado a ele.","id":4426518,"corpo":"<p align=justify>A ess\u00eancia da puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o sofrimento f\u00edsico do criminoso, mas sim a ideia de um desprazer, de um inconveniente\r\ncausado a ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as infra\u00e7\u00f5es devem ser qualificadas, pois o mesmo castigo n\u00e3o tem a mesma for\u00e7a para todas as pessoas que cometem crimes.","id":4426519,"corpo":"<p align=justify>Todas as infra\u00e7\u00f5es devem ser qualificadas, pois o mesmo castigo n\u00e3o tem a mesma for\u00e7a para todas as pessoas\r\nque cometem crimes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que o castigo produza os efeitos esperados, basta que o mal produzido pela pena aplicada n\u00e3o seja superior ao benef\u00edcio que o culpado adquiriu com a pr\u00e1tica do crime.","id":4426520,"corpo":"<p align=justify>Para que o castigo produza os efeitos esperados, basta que o mal produzido pela pena aplicada n\u00e3o seja superior\r\nao benef\u00edcio que o culpado adquiriu com a pr\u00e1tica do crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"},{"nome_clean":"Pap\u00e9is Sociais","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is Sociais","pai":398200,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402244,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-papeis-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1226978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estat\u00edstica aplicada \u00e0s ci\u00eancias sociais, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":41352,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea  Sociologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1227000,"hashId":"e389611603ed653cd311b5fa800e2c1a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estat\u00edstica aplicada \u00e0s ci\u00eancias sociais, \u00e9 <b>CORRETO <\/b>afirmar:<\/p>","resposta":4426615,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um par\u00e2metro \u00e9 uma medida que descreve certa caracter\u00edstica dos elementos de uma popula\u00e7\u00e3o sobre a qual se realiza um determinado estudo.","id":4426615,"corpo":"<p align=justify>Um par\u00e2metro \u00e9 uma medida que descreve certa caracter\u00edstica dos elementos de uma popula\u00e7\u00e3o sobre a qual\r\nse realiza um determinado estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias compreende a organiza\u00e7\u00e3o dos dados de acordo com as ocorr\u00eancias de diferentes resultados observada em diferentes fen\u00f4menos sociais.","id":4426616,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias compreende a organiza\u00e7\u00e3o dos dados de acordo com as ocorr\u00eancias de diferentes\r\nresultados observada em diferentes fen\u00f4menos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Probabilidade \u00e9 o conjunto de elementos para os quais se deseja que as conclus\u00f5es num determinado estudo sejam v\u00e1lidas. Uma parte desses elementos \u00e9 dita uma amostra.","id":4426617,"corpo":"<p align=justify>Probabilidade \u00e9 o conjunto de elementos para os quais se deseja que as conclus\u00f5es num determinado estudo\r\nsejam v\u00e1lidas. Uma parte desses elementos \u00e9 dita uma amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A infer\u00eancia ou o teste de hip\u00f3teses significa analisar a admissibilidade de certa hip\u00f3tese sobre alguma caracter\u00edstica populacional, usando como refer\u00eancia diversas pesquisas realizadas sobre outros fen\u00f4menos diferentes do estudado.","id":4426618,"corpo":"<p align=justify>A infer\u00eancia ou o teste de hip\u00f3teses significa analisar a admissibilidade de certa hip\u00f3tese sobre alguma caracter\u00edstica\r\npopulacional, usando como refer\u00eancia diversas pesquisas realizadas sobre outros fen\u00f4menos diferentes\r\ndo estudado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1227000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A venopun\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada utilizando-se uma agulha presa a um tubo de coleta a v\u00e1cuo com uma tampa de borracha. Para as determina\u00e7\u00f5es de glicose, pode ser adicionado fluoreto a","provas":[{"id":41356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1227070,"hashId":"06036d978dff75f5d6ec2498e26b080e","enunciado":"<p align=justify>A venopun\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada utilizando-se uma agulha presa a um tubo de coleta a v\u00e1cuo com uma tampa de borracha. <div><br><\/div><div>Para as determina\u00e7\u00f5es de glicose, pode ser adicionado fluoreto a<\/div><\/p>","resposta":4426938,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EDTA.","id":4426937,"corpo":"<p align=justify>EDTA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Heparina.","id":4426938,"corpo":"<p align=justify>Heparina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Citrato dextrose.","id":4426939,"corpo":"<p align=justify>Citrato dextrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Citrato tamponado.","id":4426940,"corpo":"<p align=justify>Citrato tamponado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1227070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar","id":19333}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ler o t\u00edtulo do texto \u201cEnvelhecer bem \u00e9 poss\u00edvel\u201d, o leitor espera encontrar um texto com ideias que o ajudem a conviver com o processo de envelhecimento. Ap\u00f3s a leitura do texto, pode-se constatar, EXCETO que","provas":[{"id":44996,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar","id":19333},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - CBM MG - Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1363075,"hashId":"256e4bfcf98a3ae1670a83f9e6d782c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao ler o t\u00edtulo do texto \u201cEnvelhecer bem \u00e9 poss\u00edvel\u201d, o leitor espera encontrar um texto com ideias que o ajudem a\r\nconviver com o processo de envelhecimento. Ap\u00f3s a leitura do texto, pode-se constatar, <strong>EXCETO<\/strong> que<\/p>","resposta":5001445,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 diversas maneiras de se conviver bem com o envelhecimento ao longo do texto.","id":5001445,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 diversas maneiras de se conviver bem com o envelhecimento ao longo do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a velhice \u00e9 retratada com realismo, mostrando as dificuldades pelas quais passa o idoso.","id":5001446,"corpo":"<p align=justify>a velhice \u00e9 retratada com realismo, mostrando as dificuldades pelas quais passa o idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quem envelhece percebe as mudan\u00e7as que v\u00e3o lhe ocorrendo diariamente e n\u00e3o deve se entristecer por isso.","id":5001447,"corpo":"<p align=justify>quem envelhece percebe as mudan\u00e7as que v\u00e3o lhe ocorrendo diariamente e n\u00e3o deve se entristecer por isso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envelhecer bem \u00e9 poss\u00edvel, desde que as pessoas aceitem que passar\u00e3o por diversas dificuldades, sem amarguras.","id":5001448,"corpo":"<p align=justify>envelhecer bem \u00e9 poss\u00edvel, desde que as pessoas aceitem que passar\u00e3o por diversas dificuldades, sem\r\namarguras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ENVELHECER BEM \u00c9 POSS\u00cdVEL Anna Veronica Mautner A crian\u00e7a passa por dram\u00e1ticas transforma\u00e7\u00f5es (andar, falar, conhecer o mundo etc.), mas n\u00e3o tem consci\u00eancia delas porque lhe falta linguagem para descrev\u00ea-las. Depois da adolesc\u00eancia, as mudan\u00e7as continuam, mas com dramaticidade menor. T\u00e3o marcante em transforma\u00e7\u00f5es quanto a inf\u00e2ncia \u00e9 o envelhecimento. Nessa fase da vida, temos consci\u00eancia de tudo o que ocorre: perdas f\u00edsicas e mentais. Comecemos falando da rea\u00e7\u00e3o aos imprevistos. Por que velho trope\u00e7a e cai tanto? Porque a rea\u00e7\u00e3o ao susto e o reflexo para evitar o perigo s\u00e3o mais lentos. Falemos agora da mem\u00f3ria, essa capacidade madrasta cuja falta castiga o idoso. Demoramos para lembrar seja l\u00e1 o que for e a conversa fica entrecortada de sil\u00eancios, quase solu\u00e7os. O conte\u00fado que, em primeiro lugar, mergulha nas sombras do esquecimento s\u00e3o os nomes pr\u00f3prios; mais uns anos e substantivos comuns tamb\u00e9m se embaralham. O curioso \u00e9 que os adjetivos n\u00e3o somem. Aparecendo o nome, sua qualidade ou quantidade vem junto, dos fundos da mem\u00f3ria. O nome est\u00e1 em algum lugar, em algum tempo, de algum jeito. Se o substantivo emerge, traz consigo as associa\u00e7\u00f5es. Os verbos n\u00e3o somem, mas as a\u00e7\u00f5es deixam de ser desempenhadas. Se o verbo desaparecer, a incomunicabilidade ir\u00e1 se instaurar. Envelhecer \u00e9 perder: seja clareza, seja acuidade auditiva ou visual, velocidade de resposta f\u00edsica ou de linguagem, mem\u00f3ria. A\u00ed vem aquela hist\u00f3ria: velho esquece o agora e lembra o mais antigo. N\u00e3o h\u00e1 nenhum mist\u00e9rio nisso. \u00c9 que o antigo j\u00e1 se transformou em imagem e a imagem reaviva as sensa\u00e7\u00f5es. Quase nada \u00e9 inconsciente, pois envelhecer \u00e9 viver as mudan\u00e7as di\u00e1rias. Sentimos a presen\u00e7a das mudan\u00e7as. Se causam amargura, \u00e9 pela n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o. E, se n\u00e3o aceitarmos que j\u00e1 n\u00e3o somos o que \u00e9ramos, o nosso contato com o mundo aqui e agora fica prejudicado. Assim como \u00e9 natural o ser humano se transformar ininterruptamente, em boa velocidade, do nascimento \u00e0 puberdade, \u00e9 natural envelhecer, com lentas perdas no in\u00edcio e mais r\u00e1pidas depois. Aceitando que viver \u00e9 assim, permanente transforma\u00e7\u00e3o, podemos sorrir diante de perdas e transmitir (at\u00e9 com humor) a quem nos rodeia que estamos presentes, acompanhando o processo. Nada de dizer que a terceira idade \u00e9 maravilhosa. Nada disso. Perder n\u00e3o \u00e9 bom. Mas alguns conseguem ir perdendo sem muita amargura, porque acompanham as transforma\u00e7\u00f5es dos que ainda est\u00e3o ganhando. \u00c9 a alegria do av\u00f4 diante do neto. H\u00e1 na atitude de acompanhar o que j\u00e1 tivemos no passado doses de aceita\u00e7\u00e3o e generosidade. Podemos ajudar. Nossa sabedoria funciona como conforto para quem est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando. O olhar bondoso do idoso diante do tatibitate do nen\u00ea \u00e9 sabedoria. O velho vislumbra o caminho que o beb\u00ea ir\u00e1 seguir. N\u00e3o \u00e9 um reviver nem um renascer: \u00e9 uma mem\u00f3ria. Folha de S\u00e3o Paulo, 05 mar. 2013.","id":415988,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>ENVELHECER BEM \u00c9 \r\nPOSS\u00cdVEL<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n        \r\nAnna Veronica Mautner\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A \r\ncrian\u00e7a passa por dram\u00e1ticas \r\ntransforma\u00e7\u00f5es (andar, falar, conhecer o \r\nmundo etc.), mas n\u00e3o tem consci\u00eancia\r\ndelas porque lhe falta linguagem para \r\ndescrev\u00ea-las.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Depois \r\nda adolesc\u00eancia, as mudan\u00e7as continuam, \r\nmas com dramaticidade menor.<\/p><p align=\"justify\">       \r\nT\u00e3o marcante \r\nem transforma\u00e7\u00f5es quanto a inf\u00e2ncia \u00e9 o \r\nenvelhecimento. Nessa fase da vida, temos \r\nconsci\u00eancia\r\nde tudo o que ocorre: perdas f\u00edsicas e \r\nmentais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Comecemos falando da rea\u00e7\u00e3o aos \r\nimprevistos. Por que velho trope\u00e7a e cai \r\ntanto? Porque a rea\u00e7\u00e3o ao\r\nsusto e o reflexo para evitar o perigo s\u00e3o \r\nmais lentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nFalemos \r\nagora da mem\u00f3ria, essa capacidade madrasta \r\ncuja falta castiga o idoso. Demoramos para \r\nlembrar\r\nseja l\u00e1 o que for e a conversa fica \r\nentrecortada de sil\u00eancios, quase solu\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O \r\nconte\u00fado que, em primeiro lugar, mergulha \r\nnas sombras do esquecimento s\u00e3o os nomes \r\npr\u00f3prios; mais\r\nuns anos e substantivos comuns tamb\u00e9m se \r\nembaralham.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O \r\ncurioso \u00e9 que os adjetivos n\u00e3o somem. \r\nAparecendo o nome, sua qualidade ou \r\nquantidade vem junto,\r\ndos fundos da mem\u00f3ria. O nome est\u00e1 em \r\nalgum lugar, em algum tempo, de algum \r\njeito. Se o substantivo emerge,\r\ntraz consigo as associa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nOs \r\nverbos n\u00e3o somem, mas as a\u00e7\u00f5es deixam de \r\nser desempenhadas. Se o verbo desaparecer, \r\na incomunicabilidade\r\nir\u00e1 se instaurar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nEnvelhecer \u00e9 perder: seja clareza, seja \r\nacuidade auditiva ou visual, velocidade de \r\nresposta f\u00edsica ou de\r\nlinguagem, mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A\u00ed vem \r\naquela hist\u00f3ria: velho esquece o agora e \r\nlembra o mais antigo. N\u00e3o h\u00e1 nenhum \r\nmist\u00e9rio nisso. \u00c9\r\nque o antigo j\u00e1 se transformou em imagem e \r\na imagem reaviva as sensa\u00e7\u00f5es. Quase nada \r\n\u00e9 inconsciente, pois\r\nenvelhecer \u00e9 viver as mudan\u00e7as di\u00e1rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Sentimos a presen\u00e7a das mudan\u00e7as. Se \r\ncausam amargura, \u00e9 pela n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o. E, \r\nse n\u00e3o aceitarmos\r\nque j\u00e1 n\u00e3o somos o que \u00e9ramos, o nosso \r\ncontato com o mundo aqui e agora fica \r\nprejudicado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nAssim \r\ncomo \u00e9 natural o ser humano se transformar \r\nininterruptamente, em boa velocidade, do \r\nnascimento\r\n\u00e0 puberdade, \u00e9 natural envelhecer, com \r\nlentas perdas no in\u00edcio e mais r\u00e1pidas \r\ndepois.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Aceitando que viver \u00e9 assim, permanente \r\ntransforma\u00e7\u00e3o, podemos sorrir diante de \r\nperdas e transmitir (at\u00e9\r\ncom humor) a quem nos rodeia que estamos \r\npresentes, acompanhando o processo. \r\n<\/p><p align=\"justify\">       Nada \r\nde dizer que a \r\nterceira idade \u00e9 \r\nmaravilhosa. Nada disso. \r\nPerder n\u00e3o \u00e9 bom. Mas alguns conseguem\r\nir perdendo sem muita amargura, porque \r\nacompanham as transforma\u00e7\u00f5es dos que ainda \r\nest\u00e3o ganhando.<\/p><p align=\"justify\">       \u00c9 \r\na \r\nalegria do av\u00f4 diante do neto. H\u00e1 na \r\natitude de acompanhar o que j\u00e1 tivemos no \r\npassado doses de\r\naceita\u00e7\u00e3o e generosidade. Podemos ajudar. \r\nNossa sabedoria funciona como conforto \r\npara quem est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O \r\nolhar \r\nbondoso do idoso diante do tatibitate do \r\nnen\u00ea \u00e9 sabedoria. O velho vislumbra o \r\ncaminho que o beb\u00ea\r\nir\u00e1 seguir. N\u00e3o \u00e9 um reviver nem um \r\nrenascer: \u00e9 uma mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"right\"><strong>Folha de S\u00e3o \r\nPaulo<\/strong>, 05 mar. 2013.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1363075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar","id":19333}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cNessa fase da vida temos consci\u00eancia de tudo o que ocorre: perdas f\u00edsicas e mentais.\u201d, o termo o \u00e9","provas":[{"id":44996,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar","id":19333},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - CBM MG - Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1363085,"hashId":"d45294882b3ade7dbdec88b1419d3cca","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201cNessa fase da vida temos consci\u00eancia de tudo <strong>o<\/strong> que ocorre: perdas f\u00edsicas e mentais.\u201d, o termo <strong><u>o<\/u><\/strong> \u00e9<\/p>","resposta":5001491,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo definido.","id":5001489,"corpo":"<p align=justify>artigo definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artigo indefinido.","id":5001490,"corpo":"<p align=justify>artigo indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo.","id":5001491,"corpo":"<p align=justify>pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome pessoal do caso obl\u00edquo.","id":5001492,"corpo":"<p align=justify>pronome pessoal do caso obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ENVELHECER BEM \u00c9 POSS\u00cdVEL Anna Veronica Mautner A crian\u00e7a passa por dram\u00e1ticas transforma\u00e7\u00f5es (andar, falar, conhecer o mundo etc.), mas n\u00e3o tem consci\u00eancia delas porque lhe falta linguagem para descrev\u00ea-las. Depois da adolesc\u00eancia, as mudan\u00e7as continuam, mas com dramaticidade menor. T\u00e3o marcante em transforma\u00e7\u00f5es quanto a inf\u00e2ncia \u00e9 o envelhecimento. Nessa fase da vida, temos consci\u00eancia de tudo o que ocorre: perdas f\u00edsicas e mentais. Comecemos falando da rea\u00e7\u00e3o aos imprevistos. Por que velho trope\u00e7a e cai tanto? Porque a rea\u00e7\u00e3o ao susto e o reflexo para evitar o perigo s\u00e3o mais lentos. Falemos agora da mem\u00f3ria, essa capacidade madrasta cuja falta castiga o idoso. Demoramos para lembrar seja l\u00e1 o que for e a conversa fica entrecortada de sil\u00eancios, quase solu\u00e7os. O conte\u00fado que, em primeiro lugar, mergulha nas sombras do esquecimento s\u00e3o os nomes pr\u00f3prios; mais uns anos e substantivos comuns tamb\u00e9m se embaralham. O curioso \u00e9 que os adjetivos n\u00e3o somem. Aparecendo o nome, sua qualidade ou quantidade vem junto, dos fundos da mem\u00f3ria. O nome est\u00e1 em algum lugar, em algum tempo, de algum jeito. Se o substantivo emerge, traz consigo as associa\u00e7\u00f5es. Os verbos n\u00e3o somem, mas as a\u00e7\u00f5es deixam de ser desempenhadas. Se o verbo desaparecer, a incomunicabilidade ir\u00e1 se instaurar. Envelhecer \u00e9 perder: seja clareza, seja acuidade auditiva ou visual, velocidade de resposta f\u00edsica ou de linguagem, mem\u00f3ria. A\u00ed vem aquela hist\u00f3ria: velho esquece o agora e lembra o mais antigo. N\u00e3o h\u00e1 nenhum mist\u00e9rio nisso. \u00c9 que o antigo j\u00e1 se transformou em imagem e a imagem reaviva as sensa\u00e7\u00f5es. Quase nada \u00e9 inconsciente, pois envelhecer \u00e9 viver as mudan\u00e7as di\u00e1rias. Sentimos a presen\u00e7a das mudan\u00e7as. Se causam amargura, \u00e9 pela n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o. E, se n\u00e3o aceitarmos que j\u00e1 n\u00e3o somos o que \u00e9ramos, o nosso contato com o mundo aqui e agora fica prejudicado. Assim como \u00e9 natural o ser humano se transformar ininterruptamente, em boa velocidade, do nascimento \u00e0 puberdade, \u00e9 natural envelhecer, com lentas perdas no in\u00edcio e mais r\u00e1pidas depois. Aceitando que viver \u00e9 assim, permanente transforma\u00e7\u00e3o, podemos sorrir diante de perdas e transmitir (at\u00e9 com humor) a quem nos rodeia que estamos presentes, acompanhando o processo. Nada de dizer que a terceira idade \u00e9 maravilhosa. Nada disso. Perder n\u00e3o \u00e9 bom. Mas alguns conseguem ir perdendo sem muita amargura, porque acompanham as transforma\u00e7\u00f5es dos que ainda est\u00e3o ganhando. \u00c9 a alegria do av\u00f4 diante do neto. H\u00e1 na atitude de acompanhar o que j\u00e1 tivemos no passado doses de aceita\u00e7\u00e3o e generosidade. Podemos ajudar. Nossa sabedoria funciona como conforto para quem est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando. O olhar bondoso do idoso diante do tatibitate do nen\u00ea \u00e9 sabedoria. O velho vislumbra o caminho que o beb\u00ea ir\u00e1 seguir. N\u00e3o \u00e9 um reviver nem um renascer: \u00e9 uma mem\u00f3ria. Folha de S\u00e3o Paulo, 05 mar. 2013.","id":415988,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>ENVELHECER BEM \u00c9 \r\nPOSS\u00cdVEL<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n       \r\n        \r\nAnna Veronica Mautner\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A \r\ncrian\u00e7a passa por dram\u00e1ticas \r\ntransforma\u00e7\u00f5es (andar, falar, conhecer o \r\nmundo etc.), mas n\u00e3o tem consci\u00eancia\r\ndelas porque lhe falta linguagem para \r\ndescrev\u00ea-las.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Depois \r\nda adolesc\u00eancia, as mudan\u00e7as continuam, \r\nmas com dramaticidade menor.<\/p><p align=\"justify\">       \r\nT\u00e3o marcante \r\nem transforma\u00e7\u00f5es quanto a inf\u00e2ncia \u00e9 o \r\nenvelhecimento. Nessa fase da vida, temos \r\nconsci\u00eancia\r\nde tudo o que ocorre: perdas f\u00edsicas e \r\nmentais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Comecemos falando da rea\u00e7\u00e3o aos \r\nimprevistos. Por que velho trope\u00e7a e cai \r\ntanto? Porque a rea\u00e7\u00e3o ao\r\nsusto e o reflexo para evitar o perigo s\u00e3o \r\nmais lentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nFalemos \r\nagora da mem\u00f3ria, essa capacidade madrasta \r\ncuja falta castiga o idoso. Demoramos para \r\nlembrar\r\nseja l\u00e1 o que for e a conversa fica \r\nentrecortada de sil\u00eancios, quase solu\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O \r\nconte\u00fado que, em primeiro lugar, mergulha \r\nnas sombras do esquecimento s\u00e3o os nomes \r\npr\u00f3prios; mais\r\nuns anos e substantivos comuns tamb\u00e9m se \r\nembaralham.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O \r\ncurioso \u00e9 que os adjetivos n\u00e3o somem. \r\nAparecendo o nome, sua qualidade ou \r\nquantidade vem junto,\r\ndos fundos da mem\u00f3ria. O nome est\u00e1 em \r\nalgum lugar, em algum tempo, de algum \r\njeito. Se o substantivo emerge,\r\ntraz consigo as associa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nOs \r\nverbos n\u00e3o somem, mas as a\u00e7\u00f5es deixam de \r\nser desempenhadas. Se o verbo desaparecer, \r\na incomunicabilidade\r\nir\u00e1 se instaurar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nEnvelhecer \u00e9 perder: seja clareza, seja \r\nacuidade auditiva ou visual, velocidade de \r\nresposta f\u00edsica ou de\r\nlinguagem, mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A\u00ed vem \r\naquela hist\u00f3ria: velho esquece o agora e \r\nlembra o mais antigo. N\u00e3o h\u00e1 nenhum \r\nmist\u00e9rio nisso. \u00c9\r\nque o antigo j\u00e1 se transformou em imagem e \r\na imagem reaviva as sensa\u00e7\u00f5es. Quase nada \r\n\u00e9 inconsciente, pois\r\nenvelhecer \u00e9 viver as mudan\u00e7as di\u00e1rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Sentimos a presen\u00e7a das mudan\u00e7as. Se \r\ncausam amargura, \u00e9 pela n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o. E, \r\nse n\u00e3o aceitarmos\r\nque j\u00e1 n\u00e3o somos o que \u00e9ramos, o nosso \r\ncontato com o mundo aqui e agora fica \r\nprejudicado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \r\nAssim \r\ncomo \u00e9 natural o ser humano se transformar \r\nininterruptamente, em boa velocidade, do \r\nnascimento\r\n\u00e0 puberdade, \u00e9 natural envelhecer, com \r\nlentas perdas no in\u00edcio e mais r\u00e1pidas \r\ndepois.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Aceitando que viver \u00e9 assim, permanente \r\ntransforma\u00e7\u00e3o, podemos sorrir diante de \r\nperdas e transmitir (at\u00e9\r\ncom humor) a quem nos rodeia que estamos \r\npresentes, acompanhando o processo. \r\n<\/p><p align=\"justify\">       Nada \r\nde dizer que a \r\nterceira idade \u00e9 \r\nmaravilhosa. Nada disso. \r\nPerder n\u00e3o \u00e9 bom. Mas alguns conseguem\r\nir perdendo sem muita amargura, porque \r\nacompanham as transforma\u00e7\u00f5es dos que ainda \r\nest\u00e3o ganhando.<\/p><p align=\"justify\">       \u00c9 \r\na \r\nalegria do av\u00f4 diante do neto. H\u00e1 na \r\natitude de acompanhar o que j\u00e1 tivemos no \r\npassado doses de\r\naceita\u00e7\u00e3o e generosidade. Podemos ajudar. \r\nNossa sabedoria funciona como conforto \r\npara quem est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O \r\nolhar \r\nbondoso do idoso diante do tatibitate do \r\nnen\u00ea \u00e9 sabedoria. O velho vislumbra o \r\ncaminho que o beb\u00ea\r\nir\u00e1 seguir. N\u00e3o \u00e9 um reviver nem um \r\nrenascer: \u00e9 uma mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"right\"><strong>Folha de S\u00e3o \r\nPaulo<\/strong>, 05 mar. 2013.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1363085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o penal e a a\u00e7\u00e3o civil dispostas no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629030,"hashId":"43308eb33f426b6627e686fc6c6f0f6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a a\u00e7\u00e3o penal e a a\u00e7\u00e3o civil dispostas no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":6124502,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo.","id":6124501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal, nas contraven\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 iniciada somente por meio de portaria expedida pela autoridade judici\u00e1ria ou policial.","id":6124502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o penal, nas contraven\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 iniciada somente por meio de portaria expedida pela autoridade judici\u00e1ria ou policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao ofendido ou a quem tenha qualidade para represent\u00e1-lo caber\u00e1 intentar a a\u00e7\u00e3o privada.","id":6124503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ofendido ou a quem tenha qualidade para represent\u00e1-lo caber\u00e1 intentar a a\u00e7\u00e3o privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, poder\u00e3o promover-lhe a execu\u00e7\u00e3o, no ju\u00edzo c\u00edvel, para o efeito da repara\u00e7\u00e3o do dano, o ofendido, seu representante legal ou seus herdeiros.","id":6124504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, poder\u00e3o promover-lhe a execu\u00e7\u00e3o, no ju\u00edzo c\u00edvel, para o efeito da repara\u00e7\u00e3o do dano, o ofendido, seu representante legal ou seus herdeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1629030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo, retirados do artigo 42 do C\u00f3digo Penal Militar est\u00e3o relatados quatro fatos considerados Excludentes de Crimes. Aponte o falso. N\u00e3o h\u00e1 crime quando o agente pratica o fato:","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629058,"hashId":"f79727fb7e0e50ce2a7462a21cabb338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo, retirados do artigo 42 do C\u00f3digo Penal Militar est\u00e3o relatados quatro fatos considerados Excludentes de Crimes. Aponte o <u>falso<\/u>. N\u00e3o h\u00e1 crime quando o agente pratica o fato:<\/p>","resposta":6124614,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em estado de necessidade.","id":6124613,"corpo":"<p>Em estado de necessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em duelo, se ocorrer com arma de fogo.","id":6124614,"corpo":"<p>Em duelo, se ocorrer com arma de fogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No estrito cumprimento do dever legal.","id":6124615,"corpo":"<p>No estrito cumprimento do dever legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio regular de direito e quando o comandante de navio, aeronave ou pra\u00e7a de guerra, na imin\u00eancia de perigo ou grave calamidade, compele os subalternos, por meios violentos, a executar servi\u00e7os e manobras urgentes, para salvar a unidade ou vidas, ou evitar o des\u00e2nimo, o terror, a desordem, a rendi\u00e7\u00e3o, a revolta ou o saque.","id":6124616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio regular de direito e quando o comandante de navio, aeronave ou pra\u00e7a de guerra, na imin\u00eancia de perigo ou grave calamidade, compele os subalternos, por meios violentos, a executar servi\u00e7os e manobras urgentes, para salvar a unidade ou vidas, ou evitar o des\u00e2nimo, o terror, a desordem, a rendi\u00e7\u00e3o, a revolta ou o saque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Do Crime","oab":false,"nome":"Do Crime","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404297,"slug":"direito-penal-militar-do-crime"},{"nome_clean":"Ilicitude e Excludentes","oab":false,"nome":"Ilicitude e Excludentes","pai":404297,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404299,"slug":"direito-penal-militar-ilicitude-e-excludentes"}],"slug":"direito-penal-militar\/1629058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cargo e a fun\u00e7\u00e3o do policial-militar, como previsto na Lei Estadual de Santa Catarina, n\u00famero 6.218\/83 (Estatuto dos Policiais Militares), observe as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, e ao final responda: I. Cargo policial-militar \u00e9 aquele que pode ser exercido por policial-militar em servi\u00e7o ativo, inativo, da reserva ou reformado. II. A cada cargo policial-militar corresponde um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidade que se constituem em obriga\u00e7\u00f5es do respectivo titular. III. As obriga\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo policial-militar devem ser compat\u00edveis com o correspondente grau hier\u00e1rquico e definidas em legisla\u00e7\u00e3o ou regulamentos peculiares. IV. Os cargos policiais-militares s\u00e3o providos com pessoal que satisfa\u00e7a aos requisitos de grau hier\u00e1rquico de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos para o seu desempenho. V. O provimento de cargo policial-militar se faz somente por ato de nomea\u00e7\u00e3o. VI. Dentro de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o policial-militar, a sequ\u00eancia de substitui\u00e7\u00f5es para assumir cargo ou responder por fun\u00e7\u00f5es, bem como as normas, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades, relativas, s\u00e3o estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o peculiar, respeitadas a preced\u00eancia e a qualifica\u00e7\u00e3o exigidas para o cargo ou para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. VII. As obriga\u00e7\u00f5es que, pela generalidade, peculiaridade, dura\u00e7\u00e3o ou natureza n\u00e3o s\u00e3o catalogadas como posi\u00e7\u00f5es tituladas em quadro de efetivo, quadro de organiza\u00e7\u00e3o ou dispositivo legal s\u00e3o cumpridas como encargo, incumb\u00eancia, comiss\u00e3o, servi\u00e7o ou atividade policial-militar ou de natureza policial-militar, por decreto do Chefe do Poder Executivo por prazo nunca superior a 24 meses. Com base nas afirma\u00e7\u00f5es anteriores, aponte a \u00fanica alternativa correta.","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629063,"hashId":"3c2de24de161e4359f14d4fcf355f247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o cargo e a fun\u00e7\u00e3o do policial-militar, como previsto na Lei Estadual de Santa Catarina, n\u00famero 6.218\/83 (Estatuto dos Policiais Militares), observe as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, e ao final responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cargo policial-militar \u00e9 aquele que pode ser exercido por policial-militar em servi\u00e7o ativo, inativo, da reserva ou reformado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cada cargo policial-militar corresponde um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidade que se constituem em obriga\u00e7\u00f5es do respectivo titular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As obriga\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo policial-militar devem ser compat\u00edveis com o correspondente grau hier\u00e1rquico e definidas em legisla\u00e7\u00e3o ou regulamentos peculiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os cargos policiais-militares s\u00e3o providos com pessoal que satisfa\u00e7a aos requisitos de grau hier\u00e1rquico de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos para o seu desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O provimento de cargo policial-militar se faz somente por ato de nomea\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Dentro de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o policial-militar, a sequ\u00eancia de substitui\u00e7\u00f5es para assumir cargo ou responder por fun\u00e7\u00f5es, bem como as normas, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades, relativas, s\u00e3o estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o peculiar, respeitadas a preced\u00eancia e a qualifica\u00e7\u00e3o exigidas para o cargo ou para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. As obriga\u00e7\u00f5es que, pela generalidade, peculiaridade, dura\u00e7\u00e3o ou natureza n\u00e3o s\u00e3o catalogadas como posi\u00e7\u00f5es tituladas em quadro de efetivo, quadro de organiza\u00e7\u00e3o ou dispositivo legal s\u00e3o cumpridas como encargo, incumb\u00eancia, comiss\u00e3o, servi\u00e7o ou atividade policial-militar ou de natureza policial-militar, por decreto do Chefe do Poder Executivo por prazo nunca superior a 24 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas afirma\u00e7\u00f5es anteriores, aponte a \u00fanica alternativa correta.<\/p>","resposta":6124636,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":6124633,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente est\u00e3o corretas as afirmativas I, III, IV e VII","id":6124634,"corpo":"<p>Somente est\u00e3o corretas as afirmativas I, III, IV e VII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente est\u00e3o corretas as afirmativas II, VI e VII","id":6124635,"corpo":"<p>Somente est\u00e3o corretas as afirmativas II, VI e VII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o falsas as afirmativas I, V e VII","id":6124636,"corpo":"<p>S\u00e3o falsas as afirmativas I, V e VII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de Santa Catarina - PM SC","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de Santa Catarina - PM SC","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-santa-catarina-pm-sc"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-6-218-1983-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-policiais-militares-do-estado-de-santa-catarina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1629063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o processo em que um usu\u00e1rio transmite informa\u00e7\u00f5es de seu computador para um computador da rede:","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629073,"hashId":"17f541cf453c97d1de318a0d33d017f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o processo em que um usu\u00e1rio transmite informa\u00e7\u00f5es de seu computador para um computador da rede:<\/p>","resposta":6124673,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Upload","id":6124673,"corpo":"<p>Upload<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Download","id":6124674,"corpo":"<p>Download<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Update","id":6124675,"corpo":"<p>Update<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pop-up","id":6124676,"corpo":"<p>Pop-up<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":"informatica\/1629073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fundamentos, segundo a PNAB,","provas":[{"id":52114,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Educador F\u00edsico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1576286,"hashId":"facd09fec051d067a76f5e082f1bc978","enunciado":"<p>A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fundamentos, segundo a PNAB,<\/p>","resposta":5912773,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilitar o acesso universal e descont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada preferencial do sistema de sa\u00fade, com territ\u00f3rio adscrito a fim de permitir o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o descentralizada, e em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade.","id":5912771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o acesso universal e descont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada preferencial do sistema de sa\u00fade, com territ\u00f3rio adscrito a fim de permitir o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o descentralizada, e em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetivar a integralidade em seus restritos aspectos, a saber: integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas e demanda espont\u00e2nea; desarticula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o; trabalho de forma interdisciplinar e em equipe; e a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado na rede de servi\u00e7os.","id":5912772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivar a integralidade em seus restritos aspectos, a saber: integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas e demanda espont\u00e2nea; desarticula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o; trabalho de forma interdisciplinar e em equipe; e a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado na rede de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado.","id":5912773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valorizar os profissionais de sa\u00fade por meio do desest\u00edmulo e acompanhamento constante de sua forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.","id":5912774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar os profissionais de sa\u00fade por meio do desest\u00edmulo e acompanhamento constante de sua forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento n\u00e3o sistem\u00e1tico dos resultados alcan\u00e7ados, como parte do processo de planejamento e programa\u00e7\u00e3o.","id":5912775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento n\u00e3o sistem\u00e1tico dos resultados alcan\u00e7ados, como parte do processo de planejamento e programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1576286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia entendida como qualquer conduta que ofenda a integridade ou sa\u00fade corporal da mulher \u00e9 uma forma de","provas":[{"id":52125,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Educador Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1576391,"hashId":"cb918bbc8a9936e5c7ff431c358c45fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia entendida como qualquer conduta que ofenda a integridade ou sa\u00fade corporal da mulher \u00e9 uma forma de<\/p>","resposta":5913286,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viol\u00eancia psicol\u00f3gica.","id":5913284,"corpo":"<p>viol\u00eancia psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia patrimonial.","id":5913285,"corpo":"<p>viol\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia f\u00edsica.","id":5913286,"corpo":"<p>viol\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia sexual.","id":5913287,"corpo":"<p>viol\u00eancia sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia moral.","id":5913288,"corpo":"<p>viol\u00eancia moral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1576391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As prote\u00e7\u00f5es sociais da Assist\u00eancia Social ser\u00e3o ofertadas no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (Cras) e no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (Creas) e","provas":[{"id":52125,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Educador Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1576400,"hashId":"6aaa6ed5125eb9cb3628b336168be224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00e7\u00f5es sociais da Assist\u00eancia Social ser\u00e3o ofertadas no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (Cras) e no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (Creas) e<\/p>","resposta":5913331,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Conselho Tutelar.","id":5913329,"corpo":"<p>no Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no f\u00f3rum.","id":5913330,"corpo":"<p>no f\u00f3rum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social.","id":5913331,"corpo":"<p>pelas entidades sem fins lucrativos de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5913332,"corpo":"<p>pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela igreja.","id":5913333,"corpo":"<p>pela igreja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1576400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes gerais para implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) \u2013 Humaniza SUS, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":52179,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578192,"hashId":"1a041a80c73c8b098dee6759b73fe01f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes gerais para implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) \u2013 Humaniza SUS, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5920956,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o, est\u00edmulo e fortalecimento de Grupos de trabalho de Humaniza\u00e7\u00e3o com plano de trabalho definido.","id":5920955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o, est\u00edmulo e fortalecimento de Grupos de trabalho de Humaniza\u00e7\u00e3o com plano de trabalho definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo entre profissionais, popula\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e a iniciativa privada com o objetivo de promover a gest\u00e3o participativa.","id":5920956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo entre profissionais, popula\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e a iniciativa privada com o objetivo de promover a gest\u00e3o participativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ao ambiente e \u00e0 cultura local, respeitando a privacidade e promovendo a ambi\u00eancia acolhedora e confort\u00e1vel.","id":5920957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ao ambiente e \u00e0 cultura local, respeitando a privacidade e promovendo a ambi\u00eancia acolhedora e confort\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo de pr\u00e1ticas resolutivas, racionaliza\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos, eliminando a\u00e7\u00f5es intervencionistas desnecess\u00e1rias.","id":5920958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo de pr\u00e1ticas resolutivas, racionaliza\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos, eliminando a\u00e7\u00f5es intervencionistas desnecess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o do conceito de cl\u00ednica ampliada: compromisso com o sujeito e seu coletivo, est\u00edmulo a diferentes pr\u00e1ticas terap\u00eauticas e corresponsabilidade de gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5920959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7o do conceito de cl\u00ednica ampliada: compromisso com o sujeito e seu coletivo, est\u00edmulo a diferentes pr\u00e1ticas terap\u00eauticas e corresponsabilidade de gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1578192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso racional de medicamentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52179,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578207,"hashId":"7b30c165d185e8101d3c31424a111343","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso racional de medicamentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5921031,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos junto a profissionais m\u00e9dicos que atuam na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria n\u00e3o gera grande impacto no controle \u00e0 resist\u00eancia bacteriana, uma vez que as infec\u00e7\u00f5es tratadas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria s\u00e3o de menor gravidade e muitas vezes de etiologia n\u00e3o bacteriana.","id":5921028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos junto a profissionais m\u00e9dicos que atuam na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria n\u00e3o gera grande impacto no controle \u00e0 resist\u00eancia bacteriana, uma vez que as infec\u00e7\u00f5es tratadas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria s\u00e3o de menor gravidade e muitas vezes de etiologia n\u00e3o bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A RENAME assim como o Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional servem de material de apoio para prescritores e dispensadores, por\u00e9m n\u00e3o como instrumentos para a promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos.","id":5921029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RENAME assim como o Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional servem de material de apoio para prescritores e dispensadores, por\u00e9m n\u00e3o como instrumentos para a promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato de dispensar o medicamento n\u00e3o permite ao farmac\u00eautico promover o uso racional de medicamentos.","id":5921030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de dispensar o medicamento n\u00e3o permite ao farmac\u00eautico promover o uso racional de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pelo estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o de medicamentos, sendo uma medida decisiva para assegurar o acesso aos mesmos e estrat\u00e9gica na promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos.","id":5921031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pelo estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o de medicamentos, sendo uma medida decisiva para assegurar o acesso aos mesmos e estrat\u00e9gica na promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O custo do tratamento n\u00e3o \u00e9 um fator que deve ser pontuado durante o processo de sele\u00e7\u00e3o de um medicamento, isso significa utilizar um medicamento de modo a maximizar a sua efic\u00e1cia e minimizar o risco de rea\u00e7\u00f5es adversas, independentemente do custo.","id":5921032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo do tratamento n\u00e3o \u00e9 um fator que deve ser pontuado durante o processo de sele\u00e7\u00e3o de um medicamento, isso significa utilizar um medicamento de modo a maximizar a sua efic\u00e1cia e minimizar o risco de rea\u00e7\u00f5es adversas, independentemente do custo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/1578207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-30 estabelece condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho aquavi\u00e1rio. De acordo com as defini\u00e7\u00f5es estabelecidas no Anexo I para pesca comercial e industrial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1577938,"hashId":"d5b4756aa0b9c0204da4341d80fce5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-30 estabelece condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho aquavi\u00e1rio. De acordo com as defini\u00e7\u00f5es estabelecidas no Anexo I para pesca comercial e industrial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5919792,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhador \u00e9 toda pessoa que exerce uma atividade profissional a bordo de um barco, inclusive as que est\u00e3o em per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o e os aprendizes, com exclus\u00e3o do pessoal de terra que realize trabalhos a bordo e dos pr\u00e1ticos.","id":5919792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhador \u00e9 toda pessoa que exerce uma atividade profissional a bordo de um barco, inclusive as que est\u00e3o em per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o e os aprendizes, com exclus\u00e3o do pessoal de terra que realize trabalhos a bordo e dos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armador \u00e9 a pessoa que exerce sua atividade a bordo, em todas as fun\u00e7\u00f5es devidamente habilitadas pela autoridade mar\u00edtima brasileira, ainda que em per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento, com exclus\u00e3o do pr\u00e1tico e do pessoal de terra que realize trabalhos n\u00e3o inerentes \u00e0 atividade-fim.","id":5919793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armador \u00e9 a pessoa que exerce sua atividade a bordo, em todas as fun\u00e7\u00f5es devidamente habilitadas pela autoridade mar\u00edtima brasileira, ainda que em per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento, com exclus\u00e3o do pr\u00e1tico e do pessoal de terra que realize trabalhos n\u00e3o inerentes \u00e0 atividade-fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patr\u00e3o de pesca \u00e9 a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que explora barcos pr\u00f3prios, afretados, arrendados ou cedidos, dentro de qualquer modalidade prevista nas legisla\u00e7\u00f5es nacional ou internacional, ainda que esta n\u00e3o seja sua atividade principal.","id":5919794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patr\u00e3o de pesca \u00e9 a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que explora barcos pr\u00f3prios, afretados, arrendados ou cedidos, dentro de qualquer modalidade prevista nas legisla\u00e7\u00f5es nacional ou internacional, ainda que esta n\u00e3o seja sua atividade principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pescador amador \u00e9 todo pescador devidamente habilitado para comandar um barco e administrar as atividades de pesca, sendo respons\u00e1vel por sua opera\u00e7\u00e3o.","id":5919795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pescador amador \u00e9 todo pescador devidamente habilitado para comandar um barco e administrar as atividades de pesca, sendo respons\u00e1vel por sua opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pescador tripulante \u00e9 todo pescador devidamente habilitado para comandar um barco e administrar as atividades de pesca, sendo respons\u00e1vel por sua opera\u00e7\u00e3o.","id":5919796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pescador tripulante \u00e9 todo pescador devidamente habilitado para comandar um barco e administrar as atividades de pesca, sendo respons\u00e1vel por sua opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 30 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho Aquavi\u00e1rio","oab":false,"nome":"NR 30 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho Aquavi\u00e1rio","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397947,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-30-seguranca-e-saude-no-trabalho-aquaviario"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1577938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos padronizados pela ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas); segundo o item 26.2.1. da NR-26, a sigla GHS significa","provas":[{"id":52167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1577945,"hashId":"9e1b6d379299426f3a3b185509100037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos padronizados pela ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas); segundo o item 26.2.1. da NR-26, a sigla GHS significa<\/p>","resposta":5919827,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico e Histograma de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Produtos Qu\u00edmicos.","id":5919824,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico e Histograma de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Produtos Qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Cores Global.","id":5919825,"corpo":"<p>Sistema de Cores Global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Global de Seguran\u00e7a de Produtos Qu\u00edmicos.","id":5919826,"corpo":"<p>Sistema Global de Seguran\u00e7a de Produtos Qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos.","id":5919827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico e Histograma de Rotulagem de Seguran\u00e7a de Produtos Qu\u00edmicos.","id":5919828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1fico e Histograma de Rotulagem de Seguran\u00e7a de Produtos Qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1577945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-23 estabelece crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio; determinando que todos os empregadores devem adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o estadual e as normas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis. Considerando as informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":52167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1577964,"hashId":"198cbf3a5045e5ba4c1cc8023422de7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-23 estabelece crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio; determinando que todos os empregadores devem adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o estadual e as normas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis. Considerando as informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5919912,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio.","id":5919908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos para evacua\u00e7\u00e3o dos locais de trabalho com seguran\u00e7a.","id":5919909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos para evacua\u00e7\u00e3o dos locais de trabalho com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre dispositivos de alarme existentes.","id":5919910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre dispositivos de alarme existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As aberturas, sa\u00eddas e vias de passagem devem ser claramente assinaladas por meio de placas ou sinais luminosos, indicando a dire\u00e7\u00e3o da sa\u00edda.","id":5919911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aberturas, sa\u00eddas e vias de passagem devem ser claramente assinaladas por meio de placas ou sinais luminosos, indicando a dire\u00e7\u00e3o da sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho ou fora dela, ou seja, ap\u00f3s encerrada todas as jornadas de trabalho.","id":5919912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho ou fora dela, ou seja, ap\u00f3s encerrada todas as jornadas de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1577964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio e normas de Biosseguran\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578102,"hashId":"44d92afeedcadebc5fecec3a5a095f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio e normas de Biosseguran\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5920532,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POPs) visa garantir a padroniza\u00e7\u00e3o das tarefas, garantindo um servi\u00e7o livre de varia\u00e7\u00f5es indesejadas.","id":5920532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POPs) visa garantir a padroniza\u00e7\u00e3o das tarefas, garantindo um servi\u00e7o livre de varia\u00e7\u00f5es indesejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser permitido comer e beber no laborat\u00f3rio apenas quando n\u00e3o houver atividades em andamento.","id":5920533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser permitido comer e beber no laborat\u00f3rio apenas quando n\u00e3o houver atividades em andamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O piso do laborat\u00f3rio deve ser de material resistente a lavagens frequentes, devendo ser piso de azulejo rejuntado.","id":5920534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O piso do laborat\u00f3rio deve ser de material resistente a lavagens frequentes, devendo ser piso de azulejo rejuntado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio desinfectar materiais contaminados previamente ao seu descarte.","id":5920535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio desinfectar materiais contaminados previamente ao seu descarte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os alimentos guardados nas geladeiras do interior do laborat\u00f3rio devem ser mantidos em recipientes hermeticamente fechados.","id":5920536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos guardados nas geladeiras do interior do laborat\u00f3rio devem ser mantidos em recipientes hermeticamente fechados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","oab":false,"nome":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400667,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-fabricacao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/1578102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, um fator familiar que tem influenciado a din\u00e2mica econ\u00f4mica brasileira \u00e9","provas":[{"id":42449,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2013-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1262894,"hashId":"969ba2e81589318135ede4049f8b037b","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, um fator familiar que tem influenciado a\r\ndin\u00e2mica econ\u00f4mica brasileira \u00e9<\/p>","resposta":4579143,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho em cooperativas organizadas em torno de patriarcas.","id":4579142,"corpo":"<p align=justify>o trabalho em cooperativas organizadas em torno de\r\npatriarcas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o dos casais contempor\u00e2neos em ter poucos filhos.","id":4579143,"corpo":"<p align=justify>a op\u00e7\u00e3o dos casais contempor\u00e2neos em ter poucos\r\nfilhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a disposi\u00e7\u00e3o dos jovens em assumir grandes neg\u00f3cios.","id":4579144,"corpo":"<p align=justify>a disposi\u00e7\u00e3o dos jovens em assumir grandes neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crescimento no pa\u00eds de oferta de servi\u00e7os dom\u00e9sticos.","id":4579145,"corpo":"<p align=justify>o crescimento no pa\u00eds de oferta de servi\u00e7os dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Texto 1 Bom conflito de indicadores Tem gente se perguntando: como \u00e9 que o Brasil conseguiu registrar um de seus maiores \u00edndices de desemprego em d\u00e9cadas (4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, lamentar o \u201cpibinho\u201d de 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? Este debate tem se dado nos \u00faltimos meses sem que se chegue a uma conclus\u00e3o. Entretanto, h\u00e1 quem justifique o fen\u00f4meno por meio de dois fatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas a trabalhar vem diminuindo por causa da queda da taxa de natalidade; e os jovens est\u00e3o entrando mais tarde no mercado. Esses dois movimentos estariam sustentando os bons \u00edndices de emprego. Delfim Neto, ex-ministro e renomado economista \u00e9 um dos que pensam assim. Agora, se essa mec\u00e2nica ir\u00e1 se manter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros quinhentos. J\u00e1 o crescimento estaria baixo pois, por um lado, os investimentos em infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, por outro, a ind\u00fastria brasileira vem perdendo competitividade, apesar dos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 que o fraco crescimento industrial est\u00e1 sendo compensado pela for\u00e7a do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao aumento da massa salarial, que leva muitas pessoas a consumir. A m\u00e9dia do desemprego do ano passado, medido pelo IBGE em 5,5%, colocou o Brasil entre os melhores pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, inclusive entre pa\u00edses que cresceram mais do que o nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve 5,8% de desemprego e cresceu 4%, quatro vezes mais que o Brasil. O Peru, por sua vez, registrou 7% de desemprego e continuou na marcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB em 6%. Somente tiveram taxas menores de desemprego no ano passado, em compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala (2,7%), o Panam\u00e1 (4,8%) e o Equador (4,8%). E nos Estados Unidos? Apesar da retomada da economia, o desemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na Espanha, o \u00edndice gira em torno de absurdos 26%. Quem diria, o Brasil t\u00e3o bem nessa foto. RACY, S\u00f4nia. Tam nas nuvens. S\u00e3o Paulo: New Content, mar. de 2013, p. 42.","id":403441,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Texto 1 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde <b>01<\/b> a <b>10<\/b>. <\/p><div><br>\r\n<\/div><div>Texto 1 <\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Bom conflito de \r\nindicadores<\/b> <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Tem gente se perguntando: como \u00e9 que \r\no \r\nBrasil conseguiu\r\nregistrar um de seus maiores \u00edndices de \r\ndesemprego em d\u00e9cadas\r\n(4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, \r\nlamentar o \u201cpibinho\u201d\r\nde 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? \r\nEste debate\r\ntem se dado nos \u00faltimos meses sem que se \r\nchegue a uma\r\nconclus\u00e3o.<\/div><div> <\/div><div>Entretanto, h\u00e1 \r\nquem justifique o fen\u00f4meno \r\npor meio de dois\r\nfatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas \r\na trabalhar vem\r\ndiminuindo por causa da queda da taxa de \r\nnatalidade; e os\r\njovens est\u00e3o entrando mais tarde no \r\nmercado. Esses dois\r\nmovimentos estariam sustentando os bons \r\n\u00edndices de emprego.\r\nDelfim Neto, ex-ministro e renomado \r\neconomista \u00e9 um\r\ndos que pensam assim. Agora, se essa \r\nmec\u00e2nica ir\u00e1 se\r\nmanter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros \r\nquinhentos. <br><\/div><div><br><\/div><div>J\u00e1 o \r\ncrescimento estaria baixo pois, por \r\num lado, os investimentos\r\nem infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, \r\npor outro,\r\na ind\u00fastria brasileira vem perdendo \r\ncompetitividade, apesar\r\ndos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 \r\nque o fraco crescimento\r\nindustrial est\u00e1 sendo compensado pela \r\nfor\u00e7a do com\u00e9rcio\r\ne dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao \r\naumento\r\nda massa salarial, que leva muitas pessoas \r\na consumir. <br><\/div><div><br><\/div><div>A m\u00e9dia do \r\ndesemprego do ano passado, \r\nmedido pelo IBGE\r\nem 5,5%, colocou o Brasil entre os \r\nmelhores pa\u00edses da Am\u00e9rica\r\nLatina, inclusive entre pa\u00edses que \r\ncresceram mais do que\r\no nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve \r\n5,8% de desemprego\r\ne cresceu 4%, quatro vezes mais que o \r\nBrasil. O Peru,\r\npor sua vez, registrou 7% de desemprego e \r\ncontinuou na\r\nmarcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB \r\nem 6%. Somente\r\ntiveram taxas menores de desemprego no ano \r\npassado,\r\nem compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala \r\n(2,7%), o Panam\u00e1\r\n(4,8%) e o Equador (4,8%). <br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>E nos Estados Unidos? Apesar da \r\nretomada \r\nda economia, o\r\ndesemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na \r\nEspanha, o \u00edndice\r\ngira em torno de absurdos 26%. Quem diria, \r\no Brasil t\u00e3o bem\r\nnessa foto. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>RACY, S\u00f4nia. <i>Tam nas nuvens<\/i>. \r\nS\u00e3o Paulo: \r\nNew Content, mar. de 2013, p.\r\n42.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os argumentos da autora, a express\u00e3o \u201coutros quinhentos\u201d \u00e9 usada para","provas":[{"id":42449,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2013-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1262933,"hashId":"bf8a61e719ee6412b309c63969da7157","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se os argumentos da autora, a express\u00e3o\r\n\u201coutros quinhentos\u201d \u00e9 usada para<\/p>","resposta":4579486,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacar os valores relativos ao saldo do produto interno bruto brasileiro nos \u00faltimos anos.","id":4579483,"corpo":"<p align=justify>destacar os valores relativos ao saldo do produto interno\r\nbruto brasileiro nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mostrar a impossibilidade de um quadro econ\u00f4mico positivo vir a acontecer futuramente no Brasil.","id":4579484,"corpo":"<p align=justify>mostrar a impossibilidade de um quadro econ\u00f4mico\r\npositivo vir a acontecer futuramente no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstrar a problem\u00e1tica envolvendo a balan\u00e7a comercial brasileira como um tema de grande relev\u00e2ncia.","id":4579485,"corpo":"<p align=justify>demonstrar a problem\u00e1tica envolvendo a balan\u00e7a comercial\r\nbrasileira como um tema de grande relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real\u00e7ar a d\u00favida quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do quadro econ\u00f4mico favor\u00e1vel ao Brasil.","id":4579486,"corpo":"<p align=justify>real\u00e7ar a d\u00favida quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do quadro econ\u00f4mico\r\nfavor\u00e1vel ao Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Texto 1 Bom conflito de indicadores Tem gente se perguntando: como \u00e9 que o Brasil conseguiu registrar um de seus maiores \u00edndices de desemprego em d\u00e9cadas (4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, lamentar o \u201cpibinho\u201d de 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? Este debate tem se dado nos \u00faltimos meses sem que se chegue a uma conclus\u00e3o. Entretanto, h\u00e1 quem justifique o fen\u00f4meno por meio de dois fatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas a trabalhar vem diminuindo por causa da queda da taxa de natalidade; e os jovens est\u00e3o entrando mais tarde no mercado. Esses dois movimentos estariam sustentando os bons \u00edndices de emprego. Delfim Neto, ex-ministro e renomado economista \u00e9 um dos que pensam assim. Agora, se essa mec\u00e2nica ir\u00e1 se manter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros quinhentos. J\u00e1 o crescimento estaria baixo pois, por um lado, os investimentos em infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, por outro, a ind\u00fastria brasileira vem perdendo competitividade, apesar dos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 que o fraco crescimento industrial est\u00e1 sendo compensado pela for\u00e7a do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao aumento da massa salarial, que leva muitas pessoas a consumir. A m\u00e9dia do desemprego do ano passado, medido pelo IBGE em 5,5%, colocou o Brasil entre os melhores pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, inclusive entre pa\u00edses que cresceram mais do que o nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve 5,8% de desemprego e cresceu 4%, quatro vezes mais que o Brasil. O Peru, por sua vez, registrou 7% de desemprego e continuou na marcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB em 6%. Somente tiveram taxas menores de desemprego no ano passado, em compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala (2,7%), o Panam\u00e1 (4,8%) e o Equador (4,8%). E nos Estados Unidos? Apesar da retomada da economia, o desemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na Espanha, o \u00edndice gira em torno de absurdos 26%. Quem diria, o Brasil t\u00e3o bem nessa foto. RACY, S\u00f4nia. Tam nas nuvens. S\u00e3o Paulo: New Content, mar. de 2013, p. 42.","id":403441,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Texto 1 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde <b>01<\/b> a <b>10<\/b>. <\/p><div><br>\r\n<\/div><div>Texto 1 <\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Bom conflito de \r\nindicadores<\/b> <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Tem gente se perguntando: como \u00e9 que \r\no \r\nBrasil conseguiu\r\nregistrar um de seus maiores \u00edndices de \r\ndesemprego em d\u00e9cadas\r\n(4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, \r\nlamentar o \u201cpibinho\u201d\r\nde 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? \r\nEste debate\r\ntem se dado nos \u00faltimos meses sem que se \r\nchegue a uma\r\nconclus\u00e3o.<\/div><div> <\/div><div>Entretanto, h\u00e1 \r\nquem justifique o fen\u00f4meno \r\npor meio de dois\r\nfatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas \r\na trabalhar vem\r\ndiminuindo por causa da queda da taxa de \r\nnatalidade; e os\r\njovens est\u00e3o entrando mais tarde no \r\nmercado. Esses dois\r\nmovimentos estariam sustentando os bons \r\n\u00edndices de emprego.\r\nDelfim Neto, ex-ministro e renomado \r\neconomista \u00e9 um\r\ndos que pensam assim. Agora, se essa \r\nmec\u00e2nica ir\u00e1 se\r\nmanter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros \r\nquinhentos. <br><\/div><div><br><\/div><div>J\u00e1 o \r\ncrescimento estaria baixo pois, por \r\num lado, os investimentos\r\nem infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, \r\npor outro,\r\na ind\u00fastria brasileira vem perdendo \r\ncompetitividade, apesar\r\ndos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 \r\nque o fraco crescimento\r\nindustrial est\u00e1 sendo compensado pela \r\nfor\u00e7a do com\u00e9rcio\r\ne dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao \r\naumento\r\nda massa salarial, que leva muitas pessoas \r\na consumir. <br><\/div><div><br><\/div><div>A m\u00e9dia do \r\ndesemprego do ano passado, \r\nmedido pelo IBGE\r\nem 5,5%, colocou o Brasil entre os \r\nmelhores pa\u00edses da Am\u00e9rica\r\nLatina, inclusive entre pa\u00edses que \r\ncresceram mais do que\r\no nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve \r\n5,8% de desemprego\r\ne cresceu 4%, quatro vezes mais que o \r\nBrasil. O Peru,\r\npor sua vez, registrou 7% de desemprego e \r\ncontinuou na\r\nmarcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB \r\nem 6%. Somente\r\ntiveram taxas menores de desemprego no ano \r\npassado,\r\nem compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala \r\n(2,7%), o Panam\u00e1\r\n(4,8%) e o Equador (4,8%). <br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>E nos Estados Unidos? Apesar da \r\nretomada \r\nda economia, o\r\ndesemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na \r\nEspanha, o \u00edndice\r\ngira em torno de absurdos 26%. Quem diria, \r\no Brasil t\u00e3o bem\r\nnessa foto. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>RACY, S\u00f4nia. <i>Tam nas nuvens<\/i>. \r\nS\u00e3o Paulo: \r\nNew Content, mar. de 2013, p.\r\n42.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto da constitui\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto que recupera uma voz de autoridade para reafirmar os argumentos da autora \u00e9 a","provas":[{"id":42449,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2013-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1262975,"hashId":"cecbf4c20672de1d6f157c24e1a9a7af","enunciado":"<p align=justify>O aspecto da constitui\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto que recupera\r\numa voz de autoridade para reafirmar os argumentos da\r\nautora \u00e9 a<\/p>","resposta":4579528,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refer\u00eancia \u00e0s ideias de um economista brasileiro de prest\u00edgio.","id":4579528,"corpo":"<p align=justify>refer\u00eancia \u00e0s ideias de um economista brasileiro de\r\nprest\u00edgio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marca pessoal de autoria por meio de enunciados interrogativos.","id":4579530,"corpo":"<p align=justify>marca pessoal de autoria por meio de enunciados interrogativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o pormenorizada dos dados estat\u00edsticos apresentados.","id":4579532,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o pormenorizada dos dados estat\u00edsticos apresentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de express\u00f5es idiom\u00e1ticas t\u00edpicas da oralidade.","id":4579534,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de express\u00f5es idiom\u00e1ticas t\u00edpicas da oralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Texto 1 Bom conflito de indicadores Tem gente se perguntando: como \u00e9 que o Brasil conseguiu registrar um de seus maiores \u00edndices de desemprego em d\u00e9cadas (4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, lamentar o \u201cpibinho\u201d de 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? Este debate tem se dado nos \u00faltimos meses sem que se chegue a uma conclus\u00e3o. Entretanto, h\u00e1 quem justifique o fen\u00f4meno por meio de dois fatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas a trabalhar vem diminuindo por causa da queda da taxa de natalidade; e os jovens est\u00e3o entrando mais tarde no mercado. Esses dois movimentos estariam sustentando os bons \u00edndices de emprego. Delfim Neto, ex-ministro e renomado economista \u00e9 um dos que pensam assim. Agora, se essa mec\u00e2nica ir\u00e1 se manter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros quinhentos. J\u00e1 o crescimento estaria baixo pois, por um lado, os investimentos em infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, por outro, a ind\u00fastria brasileira vem perdendo competitividade, apesar dos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 que o fraco crescimento industrial est\u00e1 sendo compensado pela for\u00e7a do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao aumento da massa salarial, que leva muitas pessoas a consumir. A m\u00e9dia do desemprego do ano passado, medido pelo IBGE em 5,5%, colocou o Brasil entre os melhores pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, inclusive entre pa\u00edses que cresceram mais do que o nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve 5,8% de desemprego e cresceu 4%, quatro vezes mais que o Brasil. O Peru, por sua vez, registrou 7% de desemprego e continuou na marcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB em 6%. Somente tiveram taxas menores de desemprego no ano passado, em compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala (2,7%), o Panam\u00e1 (4,8%) e o Equador (4,8%). E nos Estados Unidos? Apesar da retomada da economia, o desemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na Espanha, o \u00edndice gira em torno de absurdos 26%. Quem diria, o Brasil t\u00e3o bem nessa foto. RACY, S\u00f4nia. Tam nas nuvens. S\u00e3o Paulo: New Content, mar. de 2013, p. 42.","id":403441,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Texto 1 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde <b>01<\/b> a <b>10<\/b>. <\/p><div><br>\r\n<\/div><div>Texto 1 <\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Bom conflito de \r\nindicadores<\/b> <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Tem gente se perguntando: como \u00e9 que \r\no \r\nBrasil conseguiu\r\nregistrar um de seus maiores \u00edndices de \r\ndesemprego em d\u00e9cadas\r\n(4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, \r\nlamentar o \u201cpibinho\u201d\r\nde 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? \r\nEste debate\r\ntem se dado nos \u00faltimos meses sem que se \r\nchegue a uma\r\nconclus\u00e3o.<\/div><div> <\/div><div>Entretanto, h\u00e1 \r\nquem justifique o fen\u00f4meno \r\npor meio de dois\r\nfatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas \r\na trabalhar vem\r\ndiminuindo por causa da queda da taxa de \r\nnatalidade; e os\r\njovens est\u00e3o entrando mais tarde no \r\nmercado. Esses dois\r\nmovimentos estariam sustentando os bons \r\n\u00edndices de emprego.\r\nDelfim Neto, ex-ministro e renomado \r\neconomista \u00e9 um\r\ndos que pensam assim. Agora, se essa \r\nmec\u00e2nica ir\u00e1 se\r\nmanter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros \r\nquinhentos. <br><\/div><div><br><\/div><div>J\u00e1 o \r\ncrescimento estaria baixo pois, por \r\num lado, os investimentos\r\nem infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, \r\npor outro,\r\na ind\u00fastria brasileira vem perdendo \r\ncompetitividade, apesar\r\ndos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 \r\nque o fraco crescimento\r\nindustrial est\u00e1 sendo compensado pela \r\nfor\u00e7a do com\u00e9rcio\r\ne dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao \r\naumento\r\nda massa salarial, que leva muitas pessoas \r\na consumir. <br><\/div><div><br><\/div><div>A m\u00e9dia do \r\ndesemprego do ano passado, \r\nmedido pelo IBGE\r\nem 5,5%, colocou o Brasil entre os \r\nmelhores pa\u00edses da Am\u00e9rica\r\nLatina, inclusive entre pa\u00edses que \r\ncresceram mais do que\r\no nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve \r\n5,8% de desemprego\r\ne cresceu 4%, quatro vezes mais que o \r\nBrasil. O Peru,\r\npor sua vez, registrou 7% de desemprego e \r\ncontinuou na\r\nmarcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB \r\nem 6%. Somente\r\ntiveram taxas menores de desemprego no ano \r\npassado,\r\nem compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala \r\n(2,7%), o Panam\u00e1\r\n(4,8%) e o Equador (4,8%). <br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>E nos Estados Unidos? Apesar da \r\nretomada \r\nda economia, o\r\ndesemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na \r\nEspanha, o \u00edndice\r\ngira em torno de absurdos 26%. Quem diria, \r\no Brasil t\u00e3o bem\r\nnessa foto. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>RACY, S\u00f4nia. <i>Tam nas nuvens<\/i>. \r\nS\u00e3o Paulo: \r\nNew Content, mar. de 2013, p.\r\n42.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Testemunho de autoridade","oab":false,"nome":"Testemunho de autoridade","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409536,"slug":"lingua-portuguesa-testemunho-de-autoridade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o vai dividir um tablete de doce de leite que tem a forma de um paralelep\u00edpedo de dimens\u00f5es 8 x 10 x 6 cm, em cubinhos iguais. O n\u00famero total de cubinhos de doce de leite, de aresta igual a 2 cm, obtidos por Jo\u00e3o, depois da divis\u00e3o, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":53745,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-funcab-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM ES - Soldado Combatente - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1624548,"hashId":"08b012f8032b5f1bffff0056a6f23e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o vai dividir um tablete de doce de leite que tem a forma de um paralelep\u00edpedo de dimens\u00f5es 8 x 10 x 6 cm, em cubinhos iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero total de cubinhos de doce de leite, de aresta igual a 2 cm, obtidos por Jo\u00e3o, depois da divis\u00e3o, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":6106013,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":6106012,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":6106013,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70","id":6106014,"corpo":"<p>70<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80","id":6106015,"corpo":"<p>80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90","id":6106016,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 53 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1624548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre a Intranet.1 - \u00c9 uma rede privativa de computadores que utiliza as mesmas tecnologias que s\u00e3o utilizadas na Internet, baseada na estrutura de hipertexto, interligados por links.2 - \u00c9 um espa\u00e7o restrito a determinado p\u00fablico voltado para compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es geralmente utilizando servidores locais instalados na empresa.3 - H\u00e1 restri\u00e7\u00e3o de acesso, sendo que os colaboradores da empresa podem acessar a intranet com um nome de usu\u00e1rio e senha devidamente especificados pela coordena\u00e7\u00e3o da empresa.4 - Al\u00e9m de incorporar toda a tecnologia Internet, as Intranets podem utilizar a estrutura de comunica\u00e7\u00e3o de dados da pr\u00f3pria rede p\u00fablica para se comunicar com filiais ou com qualquer empresa conectada \u00e0 grande rede.5 - Dentro dos limites da empresa, tudo o que circula em forma de papel pode ser colocado na intranet de forma simples e objetiva: desde manuais e pol\u00edticas de procedimento at\u00e9 informa\u00e7\u00f5es de marketing, cat\u00e1logos de venda de produtos, recursos humanos e cat\u00e1logos telef\u00f4nicos.S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es corretas:","provas":[{"id":61192,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-economico-financeiro-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1877038,"hashId":"c92d477527a3bdf37ce42c83a95c73a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre a Intranet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - \u00c9 uma rede privativa de computadores que utiliza as mesmas tecnologias que s\u00e3o utilizadas na Internet, baseada na estrutura de hipertexto, interligados por links.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - \u00c9 um espa\u00e7o restrito a determinado p\u00fablico voltado para compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es geralmente utilizando servidores locais instalados na empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - H\u00e1 restri\u00e7\u00e3o de acesso, sendo que os colaboradores da empresa podem acessar a intranet com um nome de usu\u00e1rio e senha devidamente especificados pela coordena\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Al\u00e9m de incorporar toda a tecnologia Internet, as Intranets podem utilizar a estrutura de comunica\u00e7\u00e3o de dados da pr\u00f3pria rede p\u00fablica para se comunicar com filiais ou com qualquer empresa conectada \u00e0 grande rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Dentro dos limites da empresa, tudo o que circula em forma de papel pode ser colocado na intranet de forma simples e objetiva: desde manuais e pol\u00edticas de procedimento at\u00e9 informa\u00e7\u00f5es de marketing, cat\u00e1logos de venda de produtos, recursos humanos e cat\u00e1logos telef\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es corretas:<\/p>","resposta":7226240,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas. ","id":7226238,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5, apenas. ","id":7226239,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 5, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5. ","id":7226240,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4 e 5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas. ","id":7226241,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando apenas as contas com saldos devedores da empresa Percal\u00e7o, assinale a alternativa que evidencia o total em reais delas.","provas":[{"id":52101,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-contador","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1575908,"hashId":"81a1664aea1e49ca646bbf5289517535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas as contas com saldos devedores da empresa Percal\u00e7o, assinale a alternativa que evidencia o total em reais delas.<\/p>","resposta":5910981,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000,00","id":5910979,"corpo":"<p>R$ 10.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.500,00","id":5910980,"corpo":"<p>R$ 11.500,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 17.000,00","id":5910981,"corpo":"<p>R$ 17.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 19.500,00","id":5910982,"corpo":"<p>R$ 19.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00","id":5910983,"corpo":"<p>R$ 20.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados para responder as quest\u00f5es 37 e 38.A empresa Percal\u00e7o apresentou a seguinte rela\u00e7\u00e3o de contas:Adiantamento a fornecedoresR$ 7.000,00Sal\u00e1rios a pagarR$ 2.000,00Ve\u00edculosR$ 8.000,00Duplicatas DescontadasR$ 2.500,00Capital SocialR$ 5.500,00FornecedoresR$ 4.000,00A\u00e7\u00f5es de coligadasR$ 2.000,00Impostos a recolherR$ 3.000,00","id":439868,"enunciado":"<p>Dados para responder as quest\u00f5es 37 e 38.<\/p><p><br><\/p><p>A empresa Percal\u00e7o apresentou a seguinte rela\u00e7\u00e3o de contas:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 301px;\"><colgroup><col width=\"201\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dopa\"><td data-row=\"row-dopa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dopa\" data-cell=\"cell-qte4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento a fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-dopa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dopa\" data-cell=\"cell-9wru\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vxwl\"><td data-row=\"row-vxwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxwl\" data-cell=\"cell-3e00\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-vxwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxwl\" data-cell=\"cell-8t5l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-42ka\"><td data-row=\"row-42ka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42ka\" data-cell=\"cell-klcm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"row-42ka\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42ka\" data-cell=\"cell-4ij6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n65r\"><td data-row=\"row-n65r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n65r\" data-cell=\"cell-a0ur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas Descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-n65r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n65r\" data-cell=\"cell-3n94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cavh\"><td data-row=\"row-cavh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cavh\" data-cell=\"cell-uu7w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-cavh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cavh\" data-cell=\"cell-hhey\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3syh\"><td data-row=\"row-3syh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3syh\" data-cell=\"cell-hjef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-3syh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3syh\" data-cell=\"cell-3x09\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hzjn\"><td data-row=\"row-hzjn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hzjn\" data-cell=\"cell-2580\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es de coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-hzjn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hzjn\" data-cell=\"cell-7ivo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p3sq\"><td data-row=\"row-p3sq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p3sq\" data-cell=\"cell-iq94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-p3sq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p3sq\" data-cell=\"cell-u9vt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Plano de Contas","oab":false,"nome":"Plano de Contas","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4342,"slug":"contabilidade-geral-plano-de-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1575908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um Passivo Circulante.","provas":[{"id":52101,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-contador","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1575931,"hashId":"4096ce8d987747e40fc3b539b90a280c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um Passivo Circulante.<\/p>","resposta":5911093,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa de aluguel.","id":5911090,"corpo":"<p>Despesa de aluguel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alugu\u00e9is passivos.","id":5911091,"corpo":"<p>Alugu\u00e9is passivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamios de seguros.","id":5911092,"corpo":"<p>Pr\u00eamios de seguros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alugu\u00e9is a pagar.","id":5911093,"corpo":"<p>Alugu\u00e9is a pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impostos e taxas.","id":5911094,"corpo":"<p>Impostos e taxas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"nome_clean":"Passivo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Passivo N\u00e3o Circulante","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416858,"slug":"contabilidade-geral-passivo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1575931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, \u00e9 correto afirmar que um nome de dom\u00ednio representa","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898402,"hashId":"ba3f7a95bb65b97ff6b5330756384bd6","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>Internet<\/em>, \u00e9 correto afirmar que um nome de dom\u00ednio representa<\/p>","resposta":7318583,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome dado ao provedor de acesso \u00e0 Internet.","id":7318579,"corpo":"<p>o nome dado ao provedor de acesso \u00e0 <em>Internet<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome que identifica o usu\u00e1rio no momento em que ele \u00e9 identificado pela Internet.","id":7318580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome que identifica o usu\u00e1rio no momento em que ele \u00e9 identificado pela <em>Internet<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nome da empresa que domina determinada \u00e1rea de acesso a dados da Internet.","id":7318581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome da empresa que domina determinada \u00e1rea de acesso a dados da <em>Internet<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um protocolo utilizado para transmiss\u00e3o de determinados tipos de dados pela Internet.","id":7318582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um protocolo utilizado para transmiss\u00e3o de determinados tipos de dados pela <em>Internet<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vers\u00e3o textual de um endere\u00e7o IP.","id":7318583,"corpo":"<p>a vers\u00e3o textual de um endere\u00e7o IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um documento do Microsoft Office Word 2010, seria interessante modificar a sua visualiza\u00e7\u00e3o para que ele seja apresentado de uma forma na qual as margens esquerda e direita do documento praticamente n\u00e3o apare\u00e7am na tela, fazendo com que o conte\u00fado do texto ocupe quase toda a janela (na largura) do aplicativo. Dessa forma, assinale a alternativa que apresenta como \u00e9 poss\u00edvel fazer isso.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898408,"hashId":"fd91339d27e0b9cc41847a2b0cfec2fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um documento do <em>Microsoft Office Word<\/em> 2010, seria interessante modificar a sua visualiza\u00e7\u00e3o para que ele seja apresentado de uma forma na qual as margens esquerda e direita do documento praticamente n\u00e3o apare\u00e7am na tela, fazendo com que o conte\u00fado do texto ocupe quase toda a janela (na largura) do aplicativo. Dessa forma, assinale a alternativa que apresenta como \u00e9 poss\u00edvel fazer isso.<\/p>","resposta":7318610,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, clicar no comando \u201cUma P\u00e1gina\u201d.","id":7318609,"corpo":"<p>Na guia \u201c<em>Exibi\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d, clicar no comando \u201c<em>Uma P\u00e1gina<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, acessar o comando \u201cZoom\u201d e, na janela que surgir, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cLargura do Texto\u201d.","id":7318610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201c<em>Exibi\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d, acessar o comando \u201c<em>Zoom<\/em>\u201d e, na janela que surgir, escolher a op\u00e7\u00e3o <em>\u201cLargura do Texto<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, clicar no comando \u201cExibir Lado a Lado\u201d.","id":7318611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201c<em>Exibi\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d, clicar no comando \u201c<em>Exibir Lado a Lado<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, acessar o comando \u201cZoom\u201d e, na janela que surgir, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201cLargura da P\u00e1gina\u201d.","id":7318612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201c<em>Exibi\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d, acessar o comando \u201c<em>Zoom<\/em>\u201d e, na janela que surgir, escolher a op\u00e7\u00e3o \u201c<em>Largura da P\u00e1gina<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na guia \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d, acessar o comando \u201cZoom\u201d e, na janela que surgir, modificar a \u201cPorcentagem\u201d para 100%.","id":7318613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia \u201c<em>Exibi\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d, acessar o comando \u201c<em>Zoom<\/em>\u201d e, na janela que surgir, modificar a \u201c<em>Porcentagem<\/em>\u201d para 100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ferramentas de busca na Internet, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898412,"hashId":"8141ac2287ca491405ea13362737d7af","enunciado":"<p>Sobre as ferramentas de busca na <em>Internet<\/em>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7318631,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar em uma ferramenta de busca as palavras entre par\u00eanteses, como (escola t\u00e9cnica), significa que a ferramenta ir\u00e1 buscar essa frase exatamente como foi escrita entre os par\u00eanteses.","id":7318629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar em uma ferramenta de busca as palavras entre par\u00eanteses, como (<strong><em>escola t\u00e9cnica<\/em><\/strong>), significa que a ferramenta ir\u00e1 buscar essa frase exatamente como foi escrita entre os par\u00eanteses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar em uma ferramenta de busca casa+amarela, significa que a ferramenta vai realizar a busca de ambas as palavras, exatamente na ordem escrita (primeiro casa e depois amarela).","id":7318630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar em uma ferramenta de busca <strong><em>casa+amarela<\/em><\/strong>, significa que a ferramenta vai realizar a busca de ambas as palavras, exatamente na ordem escrita (primeiro <strong><em>casa <\/em><\/strong>e depois <strong><em>amarela<\/em><\/strong>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ferramentas de busca podem ser classificadas como Mecanismos de Busca (Search Engines), Diret\u00f3rios de Assunto (Subject Directories) ou como ambos.","id":7318631,"corpo":"<p>As ferramentas de busca podem ser classificadas como Mecanismos de Busca (<em>Search Engines<\/em>), Diret\u00f3rios de Assunto (<em>Subject Directories<\/em>) ou como ambos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar um asterisco (*) em uma frase, em uma ferramenta de busca, significa que a ferramenta ir\u00e1 excluir da busca a palavra ap\u00f3s o asterisco (exemplo: autom\u00f3vel*amarelo; procurar\u00e1 por autom\u00f3vel, mas sem apresentar o que foi encontrado com a palavra amarelo).","id":7318632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar um asterisco (*) em uma frase, em uma ferramenta de busca, significa que a ferramenta ir\u00e1 excluir da busca a palavra ap\u00f3s o asterisco (exemplo: autom\u00f3vel*amarelo; procurar\u00e1 por autom\u00f3vel, mas sem apresentar o que foi encontrado com a palavra amarelo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ferramenta de busca do tipo Mecanismo de Busca (Search Engine) \u00e9 um tipo de computador especializado em realizar buscas na Internet.","id":7318633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta de busca do tipo Mecanismo de Busca (<em>Search Engine<\/em>) \u00e9 um tipo de computador especializado em realizar buscas na Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a apar\u00eancia do sistema operacional Microsoft Windows 7, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898417,"hashId":"6386884c45cef0183d04df0ae65ba8b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a apar\u00eancia do sistema operacional <em>Microsoft Windows 7<\/em>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7318654,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel, na configura\u00e7\u00e3o da Prote\u00e7\u00e3o de Tela, solicitar que, ao reiniciar o trabalho, seja exibida a tela de logon, que apresenta a solicita\u00e7\u00e3o de senha para, ent\u00e3o, o usu\u00e1rio retornar \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o normal.","id":7318654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel, na configura\u00e7\u00e3o da <em>Prote\u00e7\u00e3o de Tela<\/em>, solicitar que, ao reiniciar o trabalho, seja exibida a tela de <em>logon<\/em>, que apresenta a solicita\u00e7\u00e3o de senha para, ent\u00e3o, o usu\u00e1rio retornar \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criar Temas personalizados (com imagens armazenadas no computador) para serem usados como plano de fundo da \u00e1rea de trabalho.","id":7318655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criar <em>Temas <\/em>personalizados (com imagens armazenadas no computador) para serem usados como plano de fundo da \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro de um Tema, o usu\u00e1rio \u00e9 obrigado a escolher somente uma imagem para configurar como plano de fundo da \u00e1rea de trabalho.","id":7318656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de um <em>Tema<\/em>, o usu\u00e1rio \u00e9 obrigado a escolher somente uma imagem para configurar como plano de fundo da \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os planos de fundo, quando escolhidos, obrigatoriamente preenchem a tela toda com a imagem escolhida.","id":7318657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de fundo, quando escolhidos, obrigatoriamente preenchem a tela toda com a imagem escolhida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o usu\u00e1rio escolher um Plano de Fundo da \u00c1rea de Trabalho e, ao mesmo tempo, uma Cor da Janela, somente uma das duas configura\u00e7\u00f5es ficar\u00e1 ativa.","id":7318658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o usu\u00e1rio escolher um <em>Plano de Fundo da \u00c1rea de Trabalho<\/em> e, ao mesmo tempo, uma <em>Cor da Janela<\/em>, somente uma das duas configura\u00e7\u00f5es ficar\u00e1 ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o follow-up \u00e9 empregada atualmente no contexto secretarial, na condu\u00e7\u00e3o de projetos, na gest\u00e3o de processos e reuni\u00f5es. Sobre essa express\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o seu significado.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1903354,"hashId":"faa90649ef72368e9a4fe59eb486c558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o <em>follow-up<\/em> \u00e9 empregada atualmente no contexto secretarial, na condu\u00e7\u00e3o de projetos, na gest\u00e3o de processos e reuni\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa express\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o seu significado.<\/p>","resposta":7341124,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivar documentos de uma reuni\u00e3o por m\u00e9todo indireto.","id":7341123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivar documentos de uma reuni\u00e3o por m\u00e9todo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acompanhar, seguir, dar sequ\u00eancia.","id":7341124,"corpo":"<p>Acompanhar, seguir, dar sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transferir dinheiro entre contas de um mesmo banco.","id":7341125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir dinheiro entre contas de um mesmo banco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digitalizar documentos oficiais.","id":7341126,"corpo":"<p>Digitalizar documentos oficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Folhear documentos antes da digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":7341127,"corpo":"<p>Folhear documentos antes da digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente o secret\u00e1rio pode gerir o fluxo de pap\u00e9is, bem como o sequenciamento deles, por meio eletr\u00f4nico. Dessa forma, as pessoas s\u00e3o avisadas automaticamente sobre quando iniciar o pr\u00f3ximo procedimento. Com esse sistema podem ser estabelecidas trilhas eletr\u00f4nicas de acompanhamento e revis\u00e3o do fluxo da papelada, gerando, inclusive, relat\u00f3rios de gerenciamento, o que contribui para o processo de tomada de decis\u00e3o. Sobre a denomina\u00e7\u00e3o desse sistema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1903357,"hashId":"80a3f7206ddcf4894106dda37adbf147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente o secret\u00e1rio pode gerir o fluxo de pap\u00e9is, bem como o sequenciamento deles, por meio eletr\u00f4nico. Dessa forma, as pessoas s\u00e3o avisadas automaticamente sobre quando iniciar o pr\u00f3ximo procedimento. Com esse sistema podem ser estabelecidas trilhas eletr\u00f4nicas de acompanhamento e revis\u00e3o do fluxo da papelada, gerando, inclusive, relat\u00f3rios de gerenciamento, o que contribui para o processo de tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a denomina\u00e7\u00e3o desse sistema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7341141,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento Informatizado de Processos (GIP).","id":7341137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento Informatizado de Processos (GIP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Pap\u00e9is e Ement\u00e1rios (GEPE).","id":7341138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Pap\u00e9is e Ement\u00e1rios (GEPE).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Rotinas (GER).","id":7341139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Rotinas (GER).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento Informatizado de Contratos e Resolu\u00e7\u00f5es (GICOR).","id":7341140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento Informatizado de Contratos e Resolu\u00e7\u00f5es (GICOR).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Documentos (GED).","id":7341141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Documentos (GED).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o conceito de Edital. ","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1903373,"hashId":"472e06b69e802566cf89e89ab21ff583","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o conceito de Edital. <\/p>","resposta":7341211,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documento de registro em que constam as delibera\u00e7\u00f5es de uma reuni\u00e3o ou assembleia ordin\u00e1ria.","id":7341210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento de registro em que constam as delibera\u00e7\u00f5es de uma reuni\u00e3o ou assembleia ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o direcionada ao p\u00fablico, que se afixa em local de acesso dos interessados ou se publica na imprensa.","id":7341211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notifica\u00e7\u00e3o direcionada ao p\u00fablico, que se afixa em local de acesso dos interessados ou se publica na imprensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documento oficial em que se estabelece a comunica\u00e7\u00e3o entre unidades administrativas p\u00fablicas.","id":7341212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento oficial em que se estabelece a comunica\u00e7\u00e3o entre unidades administrativas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modalidade de comunica\u00e7\u00e3o que se envia por meio eletr\u00f4nico, entre particulares e familiares.","id":7341213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de comunica\u00e7\u00e3o que se envia por meio eletr\u00f4nico, entre particulares e familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia oficial, enviada normalmente a funcion\u00e1rios ou autoridades p\u00fablicas, em objeto de servi\u00e7o.","id":7341214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspond\u00eancia oficial, enviada normalmente a funcion\u00e1rios ou autoridades p\u00fablicas, em objeto de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no diagrama dos nortes, e considerando\u2010se v\u00e1lido efetuar o c\u00e1lculo sobre seus dados de 1993, o valor da declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica a ser considerada em 2013, no centro da folha da carta de onde ele foi extra\u00eddo, \u00e9 de","provas":[{"id":62101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1898272,"hashId":"2ef66211f03bf0d658638e902694103a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62101\/questao\/1898272-20210911141117000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no diagrama dos nortes, e considerando\u2010se v\u00e1lido efetuar o c\u00e1lculo sobre seus dados de 1993, o valor da declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica a ser considerada em 2013, no centro da folha da carta de onde ele foi extra\u00eddo, \u00e9 de<\/p>","resposta":7317931,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\u00ba06'.","id":7317929,"corpo":"<p>21\u00ba06'.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22\u00ba02'.","id":7317930,"corpo":"<p>22\u00ba02'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22\u00ba51'.","id":7317931,"corpo":"<p>22\u00ba51'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23\u00ba00'.","id":7317932,"corpo":"<p>23\u00ba00'.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23\u00ba40'.","id":7317933,"corpo":"<p>23\u00ba40'.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os principais formatos de arquivos utilizados pelo programa AutoCAD, analise as afirmativas a seguir.I. DWG \u00e9 a extens\u00e3o de um tipo de arquivo que armazena desenhos no formato matricial ou raster. II. DXF \u00e9 a extens\u00e3o de um tipo de arquivo que pode ser codificado por meio de caracteres ASCII ou bin\u00e1rio. III. DWG \u00e9 a extens\u00e3o de um tipo de arquivo que pode ser codificado por meio de caracteres ASCII. Assinale:","provas":[{"id":62101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1898276,"hashId":"7c011501db13fa2defb61a29477e269b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os principais formatos de arquivos utilizados pelo programa AutoCAD, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. DWG \u00e9 a extens\u00e3o de um tipo de arquivo que armazena desenhos no formato matricial ou <em>raster<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. DXF \u00e9 a extens\u00e3o de um tipo de arquivo que pode ser codificado por meio de caracteres ASCII ou bin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. DWG \u00e9 a extens\u00e3o de um tipo de arquivo que pode ser codificado por meio de caracteres ASCII. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7317950,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7317949,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7317950,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7317951,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7317952,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7317953,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o de dados cartogr\u00e1ficos (sobre imagens ou mapas) pode ser feita tanto por meio de processamento digital (baseada em algoritmos implementados em computadores \u2010 an\u00e1lise quantitativa), quanto por meio de uma an\u00e1lise visual (fotointerpreta\u00e7\u00e3o \u2013 analista humano). Sendo assim, relacione corretamente os itens 1 e 2 com as considera\u00e7\u00f5es apresentadas, em fun\u00e7\u00e3o da fotointerpreta\u00e7\u00e3o ou da an\u00e1lise quantitativa. 1. An\u00e1lise visual (fotointerpreta\u00e7\u00e3o \u2013 analista humano). 2. Processamento digital (baseada em algoritmos implementados em computadores \u2010 an\u00e1lise quantitativa). Considera\u00e7\u00f5es:( ) A an\u00e1lise \u00e9 realizada a n\u00edvel de pixel. ( ) Permite fazer a an\u00e1lise quantitativa de diferentes intervalos de n\u00edveis de cinza e de brilho. ( ) Permite a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o espacial para ser utilizada de modo qualitativo. ( ) A determina\u00e7\u00e3o de forma envolve opera\u00e7\u00f5es complexas e nem sempre bem sucedidas. ( ) Permite analisar simultaneamente tantas faixas espectrais quantas existirem nos dados originais. Assinale a alternativa que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":62101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1898289,"hashId":"9a2565bb3774600fae1a9c262dbdd376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o de dados cartogr\u00e1ficos (sobre imagens ou mapas) pode ser feita tanto por meio de processamento digital (baseada em algoritmos implementados em computadores \u2010 an\u00e1lise quantitativa), quanto por meio de uma an\u00e1lise visual (fotointerpreta\u00e7\u00e3o \u2013 analista humano). Sendo assim, relacione corretamente os itens 1 e 2 com as considera\u00e7\u00f5es apresentadas, em fun\u00e7\u00e3o da fotointerpreta\u00e7\u00e3o ou da an\u00e1lise quantitativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. An\u00e1lise visual (fotointerpreta\u00e7\u00e3o \u2013 analista humano). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Processamento digital (baseada em algoritmos implementados em computadores \u2010 an\u00e1lise quantitativa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considera\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A an\u00e1lise \u00e9 realizada a n\u00edvel de pixel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite fazer a an\u00e1lise quantitativa de diferentes intervalos de n\u00edveis de cinza e de brilho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o espacial para ser utilizada de modo qualitativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A determina\u00e7\u00e3o de forma envolve opera\u00e7\u00f5es complexas e nem sempre bem sucedidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite analisar simultaneamente tantas faixas espectrais quantas existirem nos dados originais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7318016,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1","id":7318014,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2","id":7318015,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2","id":7318016,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2","id":7318017,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1","id":7318018,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as defini\u00e7\u00f5es das imagens avaliadas \u00e0s suas caracter\u00edsticas no processo de an\u00e1lise visual. Defini\u00e7\u00f5es: 1. Padr\u00e3o 2. Forma 3. Textura 4. Cor Caracter\u00edsticas: ( ) Representa o registro da radia\u00e7\u00e3o que foi refletida ou emtida pelos objetos da superf\u00edcie. ( ) Define o arranjo espacial dos objetos na cena e depende do tipo de imagens analisadas, de sua escala e sua resolu\u00e7\u00e3o espacial. ( ) Representa a configura\u00e7\u00e3o espacial do objeto. Pode ser observada em duas dimens\u00f5es em imagens que n\u00e3o possuem o atributo de estereoscopia ou em tr\u00eas dimens\u00f5es em imagens estereosc\u00f3picas. ( ) Representa a frequ\u00eancia de mudan\u00e7as tonais por unidade de \u00e1rea dentro de uma dada regi\u00e3o e depende da resolu\u00e7\u00e3o espacial do sistema, do processo de imageamento e da escala da imagem utilizada. Assinale a alternativa que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":62101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1898291,"hashId":"b1bcd899d6b9b1c9d87b3b0703b825f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as <em><u>defini\u00e7\u00f5es<\/u><\/em> das imagens avaliadas \u00e0s suas <em><u>caracter\u00edsticas<\/u><\/em> no processo de an\u00e1lise visual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Defini\u00e7\u00f5es<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Padr\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Forma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Textura <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cor <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caracter\u00edsticas<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa o registro da radia\u00e7\u00e3o que foi refletida ou emtida pelos objetos da superf\u00edcie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Define o arranjo espacial dos objetos na cena e depende do tipo de imagens analisadas, de sua escala e sua resolu\u00e7\u00e3o espacial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa a configura\u00e7\u00e3o espacial do objeto. Pode ser observada em duas dimens\u00f5es em imagens que n\u00e3o possuem o atributo de estereoscopia ou em tr\u00eas dimens\u00f5es em imagens estereosc\u00f3picas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa a frequ\u00eancia de mudan\u00e7as tonais por unidade de \u00e1rea dentro de uma dada regi\u00e3o e depende da resolu\u00e7\u00e3o espacial do sistema, do processo de imageamento e da escala da imagem utilizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7318024,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":7318024,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","id":7318025,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1","id":7318026,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4","id":7318027,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":7318028,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s chaves de interpreta\u00e7\u00e3o, um dos primeiros passos no processo de interpreta\u00e7\u00e3o visual de imagens, analise as afirmativas a seguir. I. Visam tornar menos subjetivo o processo de extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. II. Dentre os elementos utilizados para constru\u00ed\u2010las est\u00e3o a resolu\u00e7\u00e3o temporal e a espectral. III. Quanto menos espec\u00edfica for a chave, menos subjetiva se torna a interpreta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Assinale:","provas":[{"id":62101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1898293,"hashId":"8a1526565486f3c386e9a8510277aff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s chaves de interpreta\u00e7\u00e3o, um dos primeiros passos no processo de interpreta\u00e7\u00e3o visual de imagens, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Visam tornar menos subjetivo o processo de extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dentre os elementos utilizados para constru\u00ed\u2010las est\u00e3o a resolu\u00e7\u00e3o temporal e a espectral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quanto menos espec\u00edfica for a chave, menos subjetiva se torna a interpreta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7318037,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta","id":7318034,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta","id":7318035,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta","id":7318036,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas","id":7318037,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas","id":7318038,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir a equidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel \u00e9 constante.Sabendo\u2010se que a dist\u00e2ncia entre os pontos indicados pelas pontas das setas (situados sobre as respectivas curvas de n\u00edvel), ao longo da linha indicada sobre o terreno \u00e9 de 300 metros, o valor m\u00e9dio da declividade \u00e9 de","provas":[{"id":62101,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":24067},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":1898306,"hashId":"8d8029fa522d4e4b4ba805f39cea737d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir a equidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel \u00e9 constante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62101\/questao\/1898306-20210911151459000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo\u2010se que a dist\u00e2ncia entre os pontos indicados pelas pontas das setas (situados sobre as respectivas curvas de n\u00edvel), ao longo da linha indicada sobre o terreno \u00e9 de 300 metros, o valor m\u00e9dio da declividade \u00e9 de<\/p>","resposta":7318101,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 %","id":7318099,"corpo":"<p>0,2 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 %","id":7318100,"corpo":"<p>2 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 %","id":7318101,"corpo":"<p>5 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 %","id":7318102,"corpo":"<p>20 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 %","id":7318103,"corpo":"<p>50 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analise as assertivas abaixo.I. O mau humor e a depress\u00e3o podem ser gerados pela m\u00e1 postura, de acordo com pesquisadores da San Francisco State University.II. O alongamento, al\u00e9m de estimular o c\u00e9rebro, melhora a flexibilidade e proporciona maior elasticidade, mas n\u00e3o reduz as les\u00f5es de forma equilibrada.III. Apenas 30 minutos di\u00e1rios de exerc\u00edcios b\u00e1sicos do treinamento funcional s\u00e3o capazes de melhorar a qualidade de vida dos praticantes, explica Artur Hashimoro.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898348,"hashId":"6eac0c1ad5930a63552bc39c2ec5603d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mau humor e a depress\u00e3o podem ser gerados pela m\u00e1 postura, de acordo com pesquisadores da<em> San Francisco State University<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O alongamento, al\u00e9m de estimular o c\u00e9rebro, melhora a flexibilidade e proporciona maior elasticidade, mas n\u00e3o reduz as les\u00f5es de forma equilibrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apenas 30 minutos di\u00e1rios de exerc\u00edcios b\u00e1sicos do treinamento funcional s\u00e3o capazes de melhorar a qualidade de vida dos praticantes, explica Artur Hashimoro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7318311,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7318309,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7318310,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7318311,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7318312,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7318313,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.Dor nas costas e m\u00e1 postura podem causar depress\u00e3o___Sentar inadequadamente na cadeira do trabalho, dirigir por horas e horas, e dormir em diversas posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o atos que, al\u00e9m de problemas f\u00edsicos, podem desencadear outras doen\u00e7as.___Segundo pesquisadores da San Francisco State University, nos Estados Unidos, a m\u00e1 postura corporal piora o humor e pode at\u00e9 causar depress\u00e3o.___Para melhorar a qualidade de vida, Artur Hashimoto, treinador m\u00e1ster do CORE 360\u00b0, explica que exerc\u00edcios b\u00e1sicos do treinamento funcional s\u00e3o capazes de fortalecer os m\u00fasculos e ainda melhorar a qualidade de vida dos praticantes. E tudo isso em 30 minutos di\u00e1rios de atividades feitas de maneira bem simples.___Um alongamento j\u00e1 \u00e9 capaz de acordar o corpo e mant\u00ea-lo fortalecido para aguentar a rotina di\u00e1ria.___\u201cAl\u00e9m de ser uma forma de corrigir a postura e fortalecer os m\u00fasculos de forma equilibrada, o alongamento \u00e9 um \u00f3timo estimulador do c\u00e9rebro, e o faz liberar horm\u00f4nios de bem-estar, como a serotonina\u201d, diz, acrescentando que \u201co alongamento melhora a flexibilidade muscular, proporcionando maior elasticidade e redu\u00e7\u00e3o de les\u00f5es\u201d. Al\u00e9m disso, alguns exerc\u00edcios espec\u00edficos de treinamento funcional s\u00e3o \u00f3timos para uma postura melhor. No caso, apostar nas atividades de estabiliza\u00e7\u00e3o no ch\u00e3o, como ponte e prancha, pode ser uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o. Tanto a ponte quanto a prancha (em dec\u00fabito dorsal, ventral e lateral) fazem parte dos exerc\u00edcios isom\u00e9tricos, posi\u00e7\u00f5es que ajudam a ganhar for\u00e7a e diminuir a sobrecarga nas articula\u00e7\u00f5es. \u201cTudo \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de um trabalho de fortalecimento com alongamento\u201d, afirma Artur. Outra recomenda\u00e7\u00e3o do profissional \u00e9 apostar na libera\u00e7\u00e3o miofascial, que funciona como uma massagem, com o objetivo de acabar com os encurtamentos musculares que causam problemas na postura e na qualidade dos movimentos. Essa terapia corporal \u00e9 de f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, e o melhor, consiste em um resultado imediato e pode ser feita com bolas e rolos de espuma.http:\/\/www.educacaofisica.com.br\/index.php\/ciencia-ef\/canaiscienciaef\/fisiologia\/24925-dor-nas-costas-e-ma-postura-podemcausar-depressao. Adaptado.","id":475355,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dor nas costas e m\u00e1 postura podem causar depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Sentar inadequadamente na cadeira do trabalho, dirigir por horas e horas, e dormir em diversas posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o atos que, al\u00e9m de problemas f\u00edsicos, podem desencadear outras doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Segundo pesquisadores da <em>San Francisco State University<\/em>, nos Estados Unidos, a m\u00e1 postura corporal piora o humor e pode at\u00e9 causar depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Para melhorar a qualidade de vida, Artur Hashimoto, treinador m\u00e1ster do CORE 360\u00b0, explica que exerc\u00edcios b\u00e1sicos do treinamento funcional s\u00e3o capazes de fortalecer os m\u00fasculos e ainda melhorar a qualidade de vida dos praticantes. E tudo isso em 30 minutos di\u00e1rios de atividades feitas de maneira bem simples.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um alongamento j\u00e1 \u00e9 capaz de acordar o corpo e mant\u00ea-lo fortalecido para aguentar a rotina di\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cAl\u00e9m de ser uma forma de corrigir a postura e fortalecer os m\u00fasculos de forma equilibrada, o alongamento \u00e9 um \u00f3timo estimulador do c\u00e9rebro, e o faz liberar horm\u00f4nios de bem-estar, como a serotonina\u201d, diz, acrescentando que \u201co alongamento melhora a flexibilidade muscular, proporcionando maior elasticidade e redu\u00e7\u00e3o de les\u00f5es\u201d. Al\u00e9m disso, alguns exerc\u00edcios espec\u00edficos de treinamento funcional s\u00e3o \u00f3timos para uma postura melhor. No caso, apostar nas atividades de estabiliza\u00e7\u00e3o no ch\u00e3o, como ponte e prancha, pode ser uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o. Tanto a ponte quanto a prancha (em dec\u00fabito dorsal, ventral e lateral) fazem parte dos exerc\u00edcios isom\u00e9tricos, posi\u00e7\u00f5es que ajudam a ganhar for\u00e7a e diminuir a sobrecarga nas articula\u00e7\u00f5es. \u201cTudo \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de um trabalho de fortalecimento com alongamento\u201d, afirma Artur. Outra recomenda\u00e7\u00e3o do profissional \u00e9 apostar na libera\u00e7\u00e3o miofascial, que funciona como uma massagem, com o objetivo de acabar com os encurtamentos musculares que causam problemas na postura e na qualidade dos movimentos. Essa terapia corporal \u00e9 de f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, e o melhor, consiste em um resultado imediato e pode ser feita com bolas e rolos de espuma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.educacaofisica.com.br\/index.php\/ciencia-ef\/canaiscienciaef\/fisiologia\/24925-dor-nas-costas-e-ma-postura-podemcausar-depressao. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898359,"hashId":"03d2f7a211461e6bfa55605a8a4b1cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7318368,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mam\u00f5es, peras, ma\u00e7\u00e3s, tudo est\u00e1 caro.","id":7318364,"corpo":"<p>Mam\u00f5es, peras, ma\u00e7\u00e3s, tudo est\u00e1 caro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Almo\u00e7aram cedo a crian\u00e7a e a empregada.","id":7318365,"corpo":"<p>Almo\u00e7aram cedo a crian\u00e7a e a empregada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu e Marina viajaremos em agosto.","id":7318366,"corpo":"<p>Eu e Marina viajaremos em agosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A multid\u00e3o correu para o port\u00e3o.","id":7318367,"corpo":"<p>A multid\u00e3o correu para o port\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pessoas parecem concordarem com a pol\u00edtica da empresa.","id":7318368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas parecem concordarem com a pol\u00edtica da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898360,"hashId":"9d03a658301221a8746221a88691bdd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7318372,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estagi\u00e1rio sentia-se grato a todos.","id":7318369,"corpo":"<p>O estagi\u00e1rio sentia-se grato a todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem todos t\u00eam capacidade para esquiar.","id":7318370,"corpo":"<p>Nem todos t\u00eam capacidade para esquiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O candidato \u00e9 natural do Rio de Janeiro.","id":7318371,"corpo":"<p>O candidato \u00e9 natural do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bia est\u00e1 propensa com tomar essa decis\u00e3o.","id":7318372,"corpo":"<p>Bia est\u00e1 propensa com tomar essa decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seu g\u00eanio \u00e9 incompat\u00edvel com o dela.","id":7318373,"corpo":"<p>Seu g\u00eanio \u00e9 incompat\u00edvel com o dela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras da ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de crase, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898363,"hashId":"3d227b1b5c9661ac3299e4c30dec8bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras da ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de crase, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7318385,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O veleiro estava as margens do lago.","id":7318384,"corpo":"<p>O veleiro estava as margens do lago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enviei o convite \u00e0quele jornalista.","id":7318385,"corpo":"<p>Enviei o convite \u00e0quele jornalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vendedoras foram submetidas \u00e0 um teste.","id":7318386,"corpo":"<p>As vendedoras foram submetidas \u00e0 um teste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua avers\u00e3o \u00e0 cachorros n\u00e3o \u00e9 normal.","id":7318387,"corpo":"<p>Sua avers\u00e3o \u00e0 cachorros n\u00e3o \u00e9 normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A noite, reuniam-se e conversavam sobre os acontecimentos do dia.","id":7318388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A noite, reuniam-se e conversavam sobre os acontecimentos do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a mesma figura de linguagem expressa no verso abaixo. \u201cNeste momento todos os bares est\u00e3o repletos de homens vazios.\u201d (Vin\u00edcius de Moraes)","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898364,"hashId":"3a467080e45a7c233291853f32a7054c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a mesma figura de linguagem expressa no verso abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste momento todos os bares est\u00e3o repletos de homens vazios.\u201d (Vin\u00edcius de Moraes)<\/p>","resposta":7318391,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQueria gritar setecentas mil vezes.\u201d (Caetano Veloso)","id":7318389,"corpo":"<p>\u201cQueria gritar setecentas mil vezes.\u201d (Caetano Veloso)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAs casas espiam os homens.\u201d (Carlos Drummond de Andrade)","id":7318390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs casas espiam os homens.\u201d (Carlos Drummond de Andrade)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDe repente do riso fez-se o pranto.\u201d (Vin\u00edcius de Moraes)","id":7318391,"corpo":"<p>\u201cDe repente do riso fez-se o pranto.\u201d (Vin\u00edcius de Moraes)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDiante de tanta tristeza, ela preferiu faltar com a verdade.\u201d (Machado de Assis)","id":7318392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDiante de tanta tristeza, ela preferiu faltar com a verdade.\u201d (Machado de Assis)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cRios te correr\u00e3o dos olhos, se chorares.\u201d (Olavo Bilac)","id":7318393,"corpo":"<p>\u201cRios te correr\u00e3o dos olhos, se chorares.\u201d (Olavo Bilac)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idade de um av\u00f4 est\u00e1 para a idade de seu neto como 6 est\u00e1 para 43\u200b . Se a soma das idades \u00e9 81, ent\u00e3o, o neto tem","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898371,"hashId":"cece33bf9b557050cc7fe395b0e5add2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade de um av\u00f4 est\u00e1 para a idade de seu neto como 6 est\u00e1 para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Se a soma das idades \u00e9 81, ent\u00e3o, o neto tem<\/p>","resposta":7318424,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 anos.","id":7318424,"corpo":"<p>9 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":7318425,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":7318426,"corpo":"<p>12 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":7318427,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 anos.","id":7318428,"corpo":"<p>18 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos tem uma d\u00edvida de R$4.800,00. Sabendo que ele j\u00e1 pagou R$3.300,00, \u00e9 correto afirmar que ainda falta pagar","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898372,"hashId":"def838460910cd33370dc6028cadd8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos tem uma d\u00edvida de R$4.800,00. Sabendo que ele j\u00e1 pagou R$3.300,00, \u00e9 correto afirmar que ainda falta pagar<\/p>","resposta":7318433,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30% da d\u00edvida.","id":7318429,"corpo":"<p>30% da d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30,25% da d\u00edvida.","id":7318430,"corpo":"<p>30,25% da d\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30,75% da d\u00edvida.","id":7318431,"corpo":"<p>30,75% da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31% da d\u00edvida.","id":7318432,"corpo":"<p>31% da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31,25% da d\u00edvida.","id":7318433,"corpo":"<p>31,25% da d\u00edvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ano ap\u00f3s o inc\u00eandio que destruiu a Esta\u00e7\u00e3o Comandante Ferraz (EACF), vitimando dois militares, o Brasil, em sua 31\u00aa investida oficial no continente, prepara terreno para nova Esta\u00e7\u00e3o. Desta vez, a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 destinada \u00e0 pesquisa cient\u00edfica, mas para a remo\u00e7\u00e3o dos escombros deixados pelo inc\u00eandio. Com base nisso, assinale a alternativa que apresenta o nome do continente cuja nova esta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constru\u00edda.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898373,"hashId":"40bca3a7510e5edfc0f485e93f31b15a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ano ap\u00f3s o inc\u00eandio que destruiu a Esta\u00e7\u00e3o Comandante Ferraz (EACF), vitimando dois militares, o Brasil, em sua 31\u00aa investida oficial no continente, prepara terreno para nova Esta\u00e7\u00e3o. Desta vez, a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 destinada \u00e0 pesquisa cient\u00edfica, mas para a remo\u00e7\u00e3o dos escombros deixados pelo inc\u00eandio. Com base nisso, assinale a alternativa que apresenta o nome do continente cuja nova esta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 constru\u00edda.<\/p>","resposta":7318435,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00e9rica.","id":7318434,"corpo":"<p>Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00e1rtida.","id":7318435,"corpo":"<p>Ant\u00e1rtida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1sia.","id":7318436,"corpo":"<p>\u00c1sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eur\u00e1sia.","id":7318437,"corpo":"<p>Eur\u00e1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eurafr\u00e1sia.","id":7318438,"corpo":"<p>Eurafr\u00e1sia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O haicai \u00e9 uma forma po\u00e9tica, demarcada pela concis\u00e3o e pela objetividade. Por meio de apenas dezessete s\u00edlabas po\u00e9ticas, o enunciador (no caso, o poeta) capta um flagrante da natureza e assim o materializa, obedecendo a alguns par\u00e2metros. Guilherme de Almeida, Paulo Leminski, Mill\u00f4r Fernandes e Olga Savary foram alguns dos poetas brasileiros que fizeram deste estilo a sua manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica. Sobre o haicai, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma forma po\u00e9tica origin\u00e1ria","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898377,"hashId":"3ed47db6fea0c9d2f666ab19181d9031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O haicai \u00e9 uma forma po\u00e9tica, demarcada pela concis\u00e3o e pela objetividade. Por meio de apenas dezessete s\u00edlabas po\u00e9ticas, o enunciador (no caso, o poeta) capta um flagrante da natureza e assim o materializa, obedecendo a alguns par\u00e2metros. Guilherme de Almeida, Paulo Leminski, Mill\u00f4r Fernandes e Olga Savary foram alguns dos poetas brasileiros que fizeram deste estilo a sua manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica. Sobre o haicai, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma forma po\u00e9tica origin\u00e1ria<\/p>","resposta":7318457,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da China.","id":7318454,"corpo":"<p>da China.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Vietn\u00e3.","id":7318455,"corpo":"<p>do Vietn\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Taiwan.","id":7318456,"corpo":"<p>de Taiwan.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Jap\u00e3o.","id":7318457,"corpo":"<p>do Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Coreia do Sul.","id":7318458,"corpo":"<p>da Coreia do Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 10.848\/2001, que disp\u00f5e sobre o funcionamento das academias e demais estabelecimentos de ensino e pr\u00e1tica de modalidades esportivas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898378,"hashId":"aba3f0fbec235fd9ebcf3aa12b9ee926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 10.848\/2001, que disp\u00f5e sobre o funcionamento das academias e demais estabelecimentos de ensino e pr\u00e1tica de modalidades esportivas, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7318461,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O requerimento de registro ser\u00e1 instru\u00eddo com os seguintes documentos: prova de registro da firma na Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo, c\u00e9dula de identidade dos propriet\u00e1rios ou diretores do estabelecimento, entre outros.","id":7318459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O requerimento de registro ser\u00e1 instru\u00eddo com os seguintes documentos: prova de registro da firma na Junta Comercial do Estado de S\u00e3o Paulo, c\u00e9dula de identidade dos propriet\u00e1rios ou diretores do estabelecimento, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O requerimento de registro dos estabelecimentos de que trata a lei deve trazer o habite-se.","id":7318460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O requerimento de registro dos estabelecimentos de que trata a lei deve trazer o habite-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispensa-se do requerimento de registro o certificado de vistoria sanit\u00e1ria e o atestado de vistoria do Corpo de Bombeiros.","id":7318461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispensa-se do requerimento de registro o certificado de vistoria sanit\u00e1ria e o atestado de vistoria do Corpo de Bombeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As matr\u00edculas para frequentar os estabelecimentos de que trata a lei dependem de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo cliente, de atestado m\u00e9dico recente, espec\u00edfico para a pr\u00e1tica esportiva em que pretende se inscrever.","id":7318462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As matr\u00edculas para frequentar os estabelecimentos de que trata a lei dependem de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo cliente, de atestado m\u00e9dico recente, espec\u00edfico para a pr\u00e1tica esportiva em que pretende se inscrever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de que trata a lei dever\u00e3o manter cadastro atualizado com os dados pessoais dos clientes matriculados.","id":7318463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos de que trata a lei dever\u00e3o manter cadastro atualizado com os dados pessoais dos clientes matriculados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395535,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Ensino e ao estagi\u00e1rio, segundo a Lei n\u00ba 11.788\/2008, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898384,"hashId":"4d2abce1dde08e575c7616aa96fd06a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Ensino e ao estagi\u00e1rio, segundo a Lei n\u00ba 11.788\/2008, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7318489,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 obriga\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino, em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios de seus educandos, avaliar as instala\u00e7\u00f5es da parte concedente do est\u00e1gio e sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cultural e profissional do educando, entre outras.","id":7318489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obriga\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino, em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios de seus educandos, avaliar as instala\u00e7\u00f5es da parte concedente do est\u00e1gio e sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cultural e profissional do educando, entre outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a jornada de atividade em est\u00e1gio ser\u00e1 definida pela parte concedente apenas, aderindo ou n\u00e3o a ela o estagi\u00e1rio.","id":7318490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jornada de atividade em est\u00e1gio ser\u00e1 definida pela parte concedente apenas, aderindo ou n\u00e3o a ela o estagi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a jornada do estagi\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 3 (tr\u00eas) horas di\u00e1rias e 15 (quinze) semanais, no caso de estudantes de educa\u00e7\u00e3o especial e dos anos finais do ensino fundamental, na modalidade profissional de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.","id":7318491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jornada do estagi\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 3 (tr\u00eas) horas di\u00e1rias e 15 (quinze) semanais, no caso de estudantes de educa\u00e7\u00e3o especial e dos anos finais do ensino fundamental, na modalidade profissional de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a jornada do estagi\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 5 (cinco) horas di\u00e1rias e 30 (trinta) semanais, no caso de estudantes do ensino superior, da educa\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel m\u00e9dio e do ensino m\u00e9dio regular.","id":7318492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jornada do estagi\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 5 (cinco) horas di\u00e1rias e 30 (trinta) semanais, no caso de estudantes do ensino superior, da educa\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel m\u00e9dio e do ensino m\u00e9dio regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dura\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio, na mesma parte concedente, n\u00e3o poder\u00e1 exceder 1 (um) ano, exceto quando se tratar de estagi\u00e1rio portador de defici\u00eancia.","id":7318493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dura\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio, na mesma parte concedente, n\u00e3o poder\u00e1 exceder 1 (um) ano, exceto quando se tratar de estagi\u00e1rio portador de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-788-2008-dispoe-sobre-o-estagio-de-estudantes-altera-a-redacao-do-art-428-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}