{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164113,"perPage":"100","pages":21642,"page":14479,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 responsabilidade civil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":17849,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":615640,"hashId":"a5e066e7edd973bdc0113159e0a9c944","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 responsabilidade civil, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2154136,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de exigir repara\u00e7\u00e3o \u00e9 personal\u00edssimo e n\u00e3o se transmite com a heran\u00e7a.","id":2154133,"corpo":"<p align=justify>O direito de exigir repara\u00e7\u00e3o \u00e9 personal\u00edssimo e n\u00e3o\r\nse transmite com a heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil depende da criminal, devendo o processo civil ser sempre suspenso at\u00e9 a decis\u00e3o da quest\u00e3o do fato no ju\u00edzo criminal.","id":2154134,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade civil depende da criminal, devendo\r\no processo civil ser sempre suspenso at\u00e9 a decis\u00e3o\r\nda quest\u00e3o do fato no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tutor s\u00f3 \u00e9 respons\u00e1vel pela repara\u00e7\u00e3o civil dos danos causados por seu pupilo se tiver concorrido culposamente para a sua ocorr\u00eancia.","id":2154135,"corpo":"<p align=justify>O tutor s\u00f3 \u00e9 respons\u00e1vel pela repara\u00e7\u00e3o civil dos danos\r\ncausados por seu pupilo se tiver concorrido culposamente\r\npara a sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o devedor n\u00e3o puder cumprir a presta\u00e7\u00e3o na esp\u00e9cie ajustada, substituir-se-\u00e1 pelo seu valor, em moeda corrente.","id":2154136,"corpo":"<p align=justify>Se o devedor n\u00e3o puder cumprir a presta\u00e7\u00e3o na esp\u00e9cie\r\najustada, substituir-se-\u00e1 pelo seu valor, em\r\nmoeda corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquele que ressarcir dano causado por outrem, n\u00e3o pode, em nenhuma hip\u00f3tese, reaver o que houver pago daquele por quem pagou.","id":2154137,"corpo":"<p align=justify>Aquele que ressarcir dano causado por outrem, n\u00e3o\r\npode, em nenhuma hip\u00f3tese, reaver o que houver\r\npago daquele por quem pagou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295857,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/615640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira assegura, nos termos da lei:","provas":[{"id":17849,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":615647,"hashId":"7c5eba8ae4a1d75547fe7713e5d33036","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira assegura, nos termos da\r\nlei:<\/p>","resposta":2154169,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Privil\u00e9gio permanente aos autores de inventos industriais para sua utiliza\u00e7\u00e3o, bem como prote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es industriais, \u00e0 propriedade das marcas, aos nomes de empresas e a outros signos distintivos.","id":2154168,"corpo":"<p align=justify>Privil\u00e9gio permanente aos autores de inventos industriais\r\npara sua utiliza\u00e7\u00e3o, bem como prote\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ncria\u00e7\u00f5es industriais, \u00e0 propriedade das marcas, aos\r\nnomes de empresas e a outros signos distintivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0s participa\u00e7\u00f5es individuais em obras coletivas e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da imagem e voz humanas, inclusive nas atividades desportivas.","id":2154169,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0s participa\u00e7\u00f5es individuais em obras coletivas\r\ne \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da imagem e voz humanas,\r\ninclusive nas atividades desportivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos contra ilegalidade ou abuso de poder, mediante o pagamento de taxa administrativa fixada por Lei Complementar Estadual.","id":2154170,"corpo":"<p align=justify>O direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos contra ilegalidade\r\nou abuso de poder, mediante o pagamento\r\nde taxa administrativa fixada por Lei Complementar\r\nEstadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso a todos \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sendo vedado, em qualquer hip\u00f3tese resguardar o sigilo da fonte.","id":2154171,"corpo":"<p align=justify>O acesso a todos \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sendo vedado, em\r\nqualquer hip\u00f3tese resguardar o sigilo da fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interfer\u00eancia estatal na cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de associa\u00e7\u00f5es e cooperativas, visando o cumprimento das normas estabelecidas na Carta Magna.","id":2154172,"corpo":"<p align=justify>A interfer\u00eancia estatal na cria\u00e7\u00e3o e funcionamento\r\nde associa\u00e7\u00f5es e cooperativas, visando o cumprimento\r\ndas normas estabelecidas na Carta Magna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295859,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/615647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A fam\u00edlia \u201cX\u201d \u00e9 tradicional na pol\u00edtica do Estado da Para\u00edba. Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Estadual, cinco membros da fam\u00edlia: Tobias, 19 anos de idade, estudante de direito; Dinor\u00e1, 22 anos de idade, estudante de arquitetura; Cassiano, 28 anos de idade, jornalista; Vera 30 anos de idade, advogada e Georgia 42 anos de idade, com conclus\u00e3o somente do ensino m\u00e9dio, pretendem concorrer para o exerc\u00edcio do cargo de Deputado Estadual na Assembleia Legislativa do referido estado. Neste caso, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, podem concorrer \u00e0s men cionadas elei\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":17849,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":615649,"hashId":"235525d44b0cd50e4e03bc84b43f735d","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A fam\u00edlia \u201cX\u201d \u00e9\r\ntradicional na pol\u00edtica do Estado da Para\u00edba. Nas pr\u00f3ximas\r\nelei\u00e7\u00f5es para Deputado Estadual, cinco membros da fam\u00edlia:\r\nTobias, 19 anos de idade, estudante de direito; Dinor\u00e1,\r\n22 anos de idade, estudante de arquitetura; Cassiano,\r\n28 anos de idade, jornalista; Vera 30 anos de idade, advogada\r\ne Georgia 42 anos de idade, com conclus\u00e3o somente\r\ndo ensino m\u00e9dio, pretendem concorrer para o exerc\u00edcio\r\ndo cargo de Deputado Estadual na Assembleia Legislativa\r\ndo referido estado. Neste caso, de acordo com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, podem concorrer \u00e0s men cionadas\r\nelei\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":2154178,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dinor\u00e1, Cassiano, Vera e Georgia, apenas.","id":2154178,"corpo":"<p align=justify>Dinor\u00e1, Cassiano, Vera e Georgia, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cassiano, Vera e Georgia, apenas.","id":2154179,"corpo":"<p align=justify>Cassiano, Vera e Georgia, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vera e Georgia, apenas.","id":2154180,"corpo":"<p align=justify>Vera e Georgia, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cassiano e Vera, apenas.","id":2154181,"corpo":"<p align=justify>Cassiano e Vera, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tobias, Dinor\u00e1, Cassiano, Vera e Georgia.","id":2154182,"corpo":"<p align=justify>Tobias, Dinor\u00e1, Cassiano, Vera e Georgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295859,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/615649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Ministros do Supremo Tribunal Federal e os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica depois de aprovada a escolha","provas":[{"id":17849,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:27:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":615650,"hashId":"612b3cf9dc9b8a72a36a2f508c98c8a8","enunciado":"<p align=justify>Os Ministros do Supremo Tribunal Federal e os Ministros\r\ndo Superior Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e3o nomeados pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica depois de aprovada a escolha<\/p>","resposta":2154185,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela maioria absoluta do Senado Federal e pela maioria absoluta das Assembleias Legislativas, respectivamente.","id":2154183,"corpo":"<p align=justify>pela maioria absoluta do Senado Federal e pela\r\nmaioria absoluta das Assembleias Legislativas, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela maioria absoluta do Senado Federal e pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal, respectivamente.","id":2154184,"corpo":"<p align=justify>pela maioria absoluta do Senado Federal e pelo Presidente\r\ndo Supremo Tribunal Federal, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela maioria absoluta do Senado Federal.","id":2154185,"corpo":"<p align=justify>pela maioria absoluta do Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o do Senado Federal.","id":2154186,"corpo":"<p align=justify>por, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o do Senado Federal e pela maioria absoluta das Assembleias Legislativas, respectivamente.","id":2154187,"corpo":"<p align=justify>por, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o do Senado Federal e pela\r\nmaioria absoluta das Assembleias Legislativas, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295859,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/615650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme preceitua o Regimento Interno da Assembleia Legislativa da Para\u00edba, na hip\u00f3tese de pris\u00e3o em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel de Deputado Estadual, o Plen\u00e1rio da Assembleia Legislativa decidir\u00e1, pelo voto da maioria absoluta dos membros da Assembleia, pela manuten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da pris\u00e3o. A decis\u00e3o do Plen\u00e1rio ser\u00e1 formalizada mediante Resolu\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 promulgada e publicada pelo","provas":[{"id":17849,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":615656,"hashId":"cb875736105c1b80e92426428fcc4a5f","enunciado":"<p align=justify>Conforme preceitua o Regimento Interno da Assembleia\r\nLegislativa da Para\u00edba, na hip\u00f3tese de pris\u00e3o em flagrante\r\nde crime inafian\u00e7\u00e1vel de Deputado Estadual, o Plen\u00e1rio da\r\nAssembleia Legislativa decidir\u00e1, pelo voto da maioria absoluta\r\ndos membros da Assembleia, pela manuten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o\r\nda pris\u00e3o. A decis\u00e3o do Plen\u00e1rio ser\u00e1 formalizada mediante\r\nResolu\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 promulgada e publicada pelo<\/p>","resposta":2154214,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governador do Estado, dentro do prazo de setenta e duas horas.","id":2154213,"corpo":"<p align=justify>Governador do Estado, dentro do prazo de setenta e\r\nduas horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente da Assembleia Legislativa, dentro do prazo de quarenta e oito horas.","id":2154214,"corpo":"<p align=justify>Presidente da Assembleia Legislativa, dentro do prazo\r\nde quarenta e oito horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidente da Assembleia Legislativa, dentro do prazo m\u00e1ximo de vinte e quatro horas.","id":2154215,"corpo":"<p align=justify>Presidente da Assembleia Legislativa, dentro do prazo\r\nm\u00e1ximo de vinte e quatro horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governador do Estado, dentro do prazo de quarenta e oito horas.","id":2154216,"corpo":"<p align=justify>Governador do Estado, dentro do prazo de quarenta\r\ne oito horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presidente da Assembleia Legislativa, dentro do prazo de cinco dias.","id":2154217,"corpo":"<p align=justify>Presidente da Assembleia Legislativa, dentro do prazo\r\nde cinco dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295860,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/615656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da Assembleia Legislativa da Para\u00edba,","provas":[{"id":17849,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":615658,"hashId":"56f1153c03dab472adf8a7a502aadd8b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regimento Interno da Assembleia Legislativa\r\nda Para\u00edba,<\/p>","resposta":2154227,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na sess\u00e3o itinerante, n\u00e3o ser\u00e3o admitidos convidados \u00e0 Mesa e no Plen\u00e1rio.","id":2154223,"corpo":"<p align=justify>na sess\u00e3o itinerante, n\u00e3o ser\u00e3o admitidos convidados\r\n\u00e0 Mesa e no Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sess\u00e3o itinerante n\u00e3o poder\u00e1 ter car\u00e1ter deliberativo.","id":2154224,"corpo":"<p align=justify>a sess\u00e3o itinerante n\u00e3o poder\u00e1 ter car\u00e1ter deliberativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as sess\u00f5es itinerantes s\u00e3o realizadas na sede da Assembleia Legislativa em espa\u00e7o pr\u00f3prio destinado para este fim.","id":2154225,"corpo":"<p align=justify>as sess\u00f5es itinerantes s\u00e3o realizadas na sede da\r\nAssembleia Legislativa em espa\u00e7o pr\u00f3prio destinado\r\npara este fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sess\u00e3o itinerante, que independe de n\u00famero, ser\u00e1 convocada t\u00e3o somente atrav\u00e9s do Di\u00e1rio do Poder Legislativo.","id":2154226,"corpo":"<p align=justify>a sess\u00e3o itinerante, que independe de n\u00famero, ser\u00e1\r\nconvocada t\u00e3o somente atrav\u00e9s do Di\u00e1rio do Poder\r\nLegislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na sess\u00e3o itinerante, s\u00f3 usar\u00e3o da palavra os oradores previamente designados pelo Presidente.","id":2154227,"corpo":"<p align=justify>na sess\u00e3o itinerante, s\u00f3 usar\u00e3o da palavra os oradores\r\npreviamente designados pelo Presidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295860,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/615658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Fatos Jur\u00eddicos, de acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, considerar as seguintes assertivas: I. A manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, em regra, n\u00e3o subsiste se o seu autor haja feito a reserva mental de n\u00e3o querer o que manifestou. II. A impossibilidade inicial do objeto n\u00e3o invalida o neg\u00f3cio jur\u00eddico se for relativa, ou se cessar antes de realizada a condi\u00e7\u00e3o a que ele estiver subordinado. III. A incapacidade relativa de uma das partes n\u00e3o pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, nem aproveita aos cointeressados capazes, salvo se, neste caso, for indivis\u00edvel o objeto do direito ou da obriga\u00e7\u00e3o comum. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603345,"hashId":"90e50e6837aa821bca5ecd1df8ab0146","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Fatos Jur\u00eddicos, de acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, considerar as seguintes assertivas:<\/p>\r\nI. A manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, em regra, n\u00e3o subsiste se o seu autor haja feito a reserva mental de n\u00e3o querer o que\r\nmanifestou.<\/p>\r\nII. A impossibilidade inicial do objeto n\u00e3o invalida o neg\u00f3cio jur\u00eddico se for relativa, ou se cessar antes de realizada a\r\ncondi\u00e7\u00e3o a que ele estiver subordinado.<\/p>\r\nIII. A incapacidade relativa de uma das partes n\u00e3o pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, nem aproveita aos cointeressados\r\ncapazes, salvo se, neste caso, for indivis\u00edvel o objeto do direito ou da obriga\u00e7\u00e3o comum.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2118432,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2118429,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2118430,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":2118431,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2118432,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":2118433,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293303,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/603345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim \u00e9 propriet\u00e1rio de um im\u00f3vel residencial urbano situado na cidade do Rio de Janeiro, no bairro da Barra da Tijuca. Ap\u00f3s mudar-se para a cidade de S\u00e3o Paulo a trabalho, Joaquim mant\u00e9m o im\u00f3vel no Rio de Janeiro e o alugou para Manoel, pelo prazo de trinta e seis meses a partir de 1\u00ba de Janeiro de 2011. No dia 1\u00ba de Dezembro de 2011, Manoel, ap\u00f3s deixar de pagar quatro meses de aluguel (Agosto, Setembro, Outubro e Novembro), resolveu abandonar o im\u00f3vel e entregou as chaves do mesmo na imobili\u00e1ria. Manoel, no dia 1\u00ba de Dezembro de 2012, encaminhou uma carta ao Joaquim desculpando-se pelos transtornos e reconhecendo o d\u00e9bito locat\u00edcio perante o ex-locador, carta esta recebida no mesmo dia por Joaquim. Neste caso, a fim de evitar a consuma\u00e7\u00e3o do prazo prescricional para cobran\u00e7a dos alugueis e encargos locat\u00e1rios, nos termos preconizados pelo C\u00f3digo Civil Brasileiro, Joaquim dever\u00e1 ajuizar a respectiva a\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603347,"hashId":"32267844be28147e3e0efb32929f4ae6","enunciado":"<p align=justify>Joaquim \u00e9 propriet\u00e1rio de um im\u00f3vel residencial urbano situado na cidade do Rio de Janeiro, no bairro da Barra da Tijuca. Ap\u00f3s\r\nmudar-se para a cidade de S\u00e3o Paulo a trabalho, Joaquim mant\u00e9m o im\u00f3vel no Rio de Janeiro e o alugou para Manoel, pelo\r\nprazo de trinta e seis meses a partir de 1\u00ba de Janeiro de 2011. No dia 1\u00ba de Dezembro de 2011, Manoel, ap\u00f3s deixar de pagar\r\nquatro meses de aluguel (Agosto, Setembro, Outubro e Novembro), resolveu abandonar o im\u00f3vel e entregou as chaves do\r\nmesmo na imobili\u00e1ria. Manoel, no dia 1\u00ba de Dezembro de 2012, encaminhou uma carta ao Joaquim desculpando-se pelos\r\ntranstornos e reconhecendo o d\u00e9bito locat\u00edcio perante o ex-locador, carta esta recebida no mesmo dia por Joaquim. Neste caso,\r\na fim de evitar a consuma\u00e7\u00e3o do prazo prescricional para cobran\u00e7a dos alugueis e encargos locat\u00e1rios, nos termos preconizados\r\npelo C\u00f3digo Civil Brasileiro, Joaquim dever\u00e1 ajuizar a respectiva a\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia<\/p>","resposta":2118440,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba de Dezembro de 2014.","id":2118439,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba de Dezembro de 2014.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00ba de Dezembro de 2015.","id":2118440,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba de Dezembro de 2015.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u00ba de Dezembro de 2013.","id":2118441,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba de Dezembro de 2013.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\u00ba de Dezembro de 2016.","id":2118442,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba de Dezembro de 2016.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\u00ba de Dezembro de 2017.","id":2118443,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba de Dezembro de 2017.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293303,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/603347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9rico Ver\u00edssimo nasceu no Rio Grande do Sul (Cruz Alta) em 1905, de fam\u00edlia de tradi\u00e7\u00e3o e fortuna que repentinamente perdeu o poderio econ\u00f4mico. O adv\u00e9rbio grifado na frase acima tem o sentido de:","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601340,"hashId":"955d4c48c6cf4eeb0bfb57a97e1e437e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9rico Ver\u00edssimo nasceu no Rio Grande do Sul (Cruz Alta)\r\nem 1905, de fam\u00edlia de tradi\u00e7\u00e3o e fortuna que <U>repentinamente<\/U>\r\nperdeu o poderio econ\u00f4mico.<\/p>\r\nO adv\u00e9rbio grifado na frase acima tem o sentido de:<\/p>","resposta":2111687,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 revelia.","id":2111686,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 revelia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de s\u00fabito.","id":2111687,"corpo":"<p align=justify>de s\u00fabito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de imediato.","id":2111688,"corpo":"<p align=justify>de imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dia a dia.","id":2111689,"corpo":"<p align=justify>dia a dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na atualidade.","id":2111690,"corpo":"<p align=justify>na atualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292921,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17229\/t1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/601340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento cujo sentido est\u00e1 adequadamente expresso em outras palavras \u00e9:","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601344,"hashId":"810527123ad3f4377db63fd1696b727c","enunciado":"<p align=justify>O segmento cujo sentido est\u00e1 adequadamente expresso\r\nem outras palavras \u00e9:<\/p>","resposta":2111708,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pintada com hier\u00f3glifos = recoberta com cifr\u00f5es","id":2111706,"corpo":"<p align=justify>pintada com hier\u00f3glifos = recoberta com cifr\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escritos seculares = caracteres mundanos","id":2111707,"corpo":"<p align=justify>escritos seculares = caracteres mundanos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conseguiu decifrar = logrou decodificar","id":2111708,"corpo":"<p align=justify>conseguiu decifrar = logrou decodificar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parece pairar no ar = semelha ofuscar","id":2111709,"corpo":"<p align=justify>parece pairar no ar = semelha ofuscar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capel\u00e3o da corte = militar do reino ","id":2111710,"corpo":"<p align=justify>capel\u00e3o da corte = militar do reino\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292923,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17229\/t2.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/601344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porta leva do Museu do Livro diretamente \u00e0 sala do tesouro da Biblioteca Estatal e Universit\u00e1ria de Dresden. O sinal indicativo de crase pode ser corretamente mantido, caso o segmento grifado na frase acima seja substitu\u00eddo por: Os especialistas em cultura maia sempre","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601347,"hashId":"2ec20688a5cef802225a3ff1523ab480","enunciado":"<p align=justify><U>A porta leva do Museu do Livro diretamente<\/U> \u00e0 sala do\r\ntesouro da Biblioteca Estatal e Universit\u00e1ria de Dresden.<\/p>\r\nO sinal indicativo de crase pode ser corretamente mantido,\r\ncaso o segmento grifado na frase acima seja substitu\u00eddo\r\npor: Os especialistas em cultura maia sempre<\/p>","resposta":2111725,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encarecem ...","id":2111721,"corpo":"<p align=justify>encarecem ...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mencionam ...","id":2111722,"corpo":"<p align=justify>mencionam ...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enaltecem ...","id":2111723,"corpo":"<p align=justify>enaltecem ...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"citam ...","id":2111724,"corpo":"<p align=justify>citam ...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aludem ...","id":2111725,"corpo":"<p align=justify>aludem ...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292923,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17229\/t2.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/601347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica do Estado, ao abrir concurso p\u00fablico e prover os cargos de suas carreiras e dos servi\u00e7os auxiliares, est\u00e1 agindo em observ\u00e2ncia","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"},{"id":17242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":17244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"},{"id":17252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2013"},{"id":17254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":17256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":601359,"hashId":"d2e00bdd9a5b9b9c2e8153c3abc13193","enunciado":"<p align=justify>A Defensoria P\u00fablica do Estado, ao abrir concurso p\u00fablico\r\ne prover os cargos de suas carreiras e dos servi\u00e7os auxiliares,\r\nest\u00e1 agindo em observ\u00e2ncia<\/p>","resposta":2111782,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos princ\u00edpios institucionais da unidade e indivisibilidade.","id":2111781,"corpo":"<p align=justify>aos princ\u00edpios institucionais da unidade e indivisibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua autonomia funcional e administrativa.","id":2111782,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua autonomia funcional e administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua compet\u00eancia legislativa.","id":2111783,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua compet\u00eancia legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos princ\u00edpios institucionais da unidade e inamovibilidade.","id":2111784,"corpo":"<p align=justify>aos princ\u00edpios institucionais da unidade e inamovibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da m\u00e1xima efetividade dos direitos fundamentais.","id":2111785,"corpo":"<p align=justify>ao princ\u00edpio da m\u00e1xima efetividade dos direitos fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28 referem-se \u00e0 Lei Complementar Federal n\u00ba 80\/94.","id":292926,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28 referem-se \u00e0 Lei\r\nComplementar Federal n\u00ba 80\/94.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/601359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita prestada pela Defensoria P\u00fablica do Estado N\u00c3O abrange","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"},{"id":17242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":17244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"},{"id":17252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2013"},{"id":17254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":17256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":601360,"hashId":"33c59d12b0996061e178685753335612","enunciado":"<p align=justify>A assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita prestada pela Defensoria\r\nP\u00fablica do Estado N\u00c3O abrange<\/p>","resposta":2111787,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o na esfera administrativa do Estado, em defesa dos interesses do assistido.","id":2111786,"corpo":"<p align=justify>a atua\u00e7\u00e3o na esfera administrativa do Estado, em\r\ndefesa dos interesses do assistido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o, como regra, em mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.","id":2111787,"corpo":"<p align=justify>a atua\u00e7\u00e3o, como regra, em mat\u00e9rias de compet\u00eancia\r\nda Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tutela de interesses difusos e coletivos.","id":2111788,"corpo":"<p align=justify>a tutela de interesses difusos e coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos alternativos de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, como a concilia\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o.","id":2111789,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos alternativos de solu\u00e7\u00e3o\r\nde conflitos, como a concilia\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o atendimento interdisciplinar.","id":2111790,"corpo":"<p align=justify>o atendimento interdisciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28 referem-se \u00e0 Lei Complementar Federal n\u00ba 80\/94.","id":292926,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28 referem-se \u00e0 Lei\r\nComplementar Federal n\u00ba 80\/94.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/601360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica do Estado, por seus N\u00facleos ou N\u00facleos Especializados, deve dar prioridade","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"},{"id":17242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":17244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"},{"id":17252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2013"},{"id":17254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":17256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9598},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":601363,"hashId":"a9dd9b4cb4e53c5cd4750b2e50ea85d3","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica do Estado, por seus\r\nN\u00facleos ou N\u00facleos Especializados, deve dar prioridade<\/p>","resposta":2111805,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s cidades mais distantes da Capital e que n\u00e3o sejam sede de comarca do Poder Judici\u00e1rio.","id":2111801,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s cidades mais distantes da Capital e que n\u00e3o sejam\r\nsede de comarca do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 atua\u00e7\u00e3o em demandas coletivas.","id":2111802,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 atua\u00e7\u00e3o em demandas coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 atua\u00e7\u00e3o na esfera administrativa.","id":2111803,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 atua\u00e7\u00e3o na esfera administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s cidades com maior n\u00famero de habitantes.","id":2111804,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s cidades com maior n\u00famero de habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s regi\u00f5es com maiores \u00edndices de exclus\u00e3o social e adensamento populacional.","id":2111805,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s regi\u00f5es com maiores \u00edndices de exclus\u00e3o social e\r\nadensamento populacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28 referem-se \u00e0 Lei Complementar Federal n\u00ba 80\/94.","id":292926,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28 referem-se \u00e0 Lei\r\nComplementar Federal n\u00ba 80\/94.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/601363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo atributo da autoexecutoriedade, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no regular exerc\u00edcio de seu poder de pol\u00edcia,","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601369,"hashId":"59eb7611830d042336af33404f049b7d","enunciado":"<p align=justify>Pelo atributo da autoexecutoriedade, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nno regular exerc\u00edcio de seu poder de pol\u00edcia,<\/p>","resposta":2111835,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edita atos normativos de limita\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas aos direitos individuais dos administrados, indistintamente.","id":2111831,"corpo":"<p align=justify>edita atos normativos de limita\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas aos\r\ndireitos individuais dos administrados, indistintamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edita atos normativos estabelecendo atos materiais concretos pass\u00edveis de serem aplicados preventiva e repressivamente.","id":2111832,"corpo":"<p align=justify>edita atos normativos estabelecendo atos materiais\r\nconcretos pass\u00edveis de serem aplicados preventiva e\r\nrepressivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imp\u00f5e limita\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio dos direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico, podendo se expressar por meio de medidas gerais ou espec\u00edficas.","id":2111833,"corpo":"<p align=justify>imp\u00f5e limita\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio dos direitos individuais\r\nem benef\u00edcio do interesse p\u00fablico, podendo se expressar\r\npor meio de medidas gerais ou espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerce margem de aprecia\u00e7\u00e3o quanto a determinados elementos do ato, tornando discricion\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia em alguns casos.","id":2111834,"corpo":"<p align=justify>exerce margem de aprecia\u00e7\u00e3o quanto a determinados\r\nelementos do ato, tornando discricion\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edcia em alguns casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode executar, por seus pr\u00f3prios meios, suas decis\u00f5es, prescindindo de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":2111835,"corpo":"<p align=justify>pode executar, por seus pr\u00f3prios meios, suas decis\u00f5es,\r\nprescindindo de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292928,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":407974,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407976,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/601369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria que instrui o procedimento de licita\u00e7\u00e3o, expressa-se como","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601375,"hashId":"68710d27465a6f46d19311d2b74a3237","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria que instrui o procedimento\r\nde licita\u00e7\u00e3o, expressa-se como<\/p>","resposta":2111865,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de revogar o certame por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, sendolhe poss\u00edvel, apenas, a anula\u00e7\u00e3o do procedimento por v\u00edcio de ilegalidade.","id":2111861,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de revogar o certame\r\npor raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, sendolhe\r\nposs\u00edvel, apenas, a anula\u00e7\u00e3o do procedimento\r\npor v\u00edcio de ilegalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito do vencedor \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o do certame e \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o do objeto em seu favor, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":2111862,"corpo":"<p align=justify>o direito do vencedor \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o do certame e \u00e0\r\nadjudica\u00e7\u00e3o do objeto em seu favor, sob pena de\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de cancelar o certame e o direito subjetivo do vencedor \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do contrato.","id":2111863,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de cancelar o certame\r\ne o direito subjetivo do vencedor \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito subjetivo do vencedor do certame \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o do objeto em seu favor e \u00e0 lavratura do contrato no prazo m\u00e1ximo de 90 dias.","id":2111864,"corpo":"<p align=justify>o direito subjetivo do vencedor do certame \u00e0\r\nadjudica\u00e7\u00e3o do objeto em seu favor e \u00e0 lavratura do\r\ncontrato no prazo m\u00e1ximo de 90 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de adjudicar o objeto da licita\u00e7\u00e3o a outrem que n\u00e3o o vencedor do certame, inexistindo para esse, no entanto, direito subjetivo a celebra\u00e7\u00e3o do contrato.","id":2111865,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de adjudicar o objeto da\r\nlicita\u00e7\u00e3o a outrem que n\u00e3o o vencedor do certame,\r\ninexistindo para esse, no entanto, direito subjetivo a\r\ncelebra\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292928,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Adjudica\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408267,"slug":"direito-administrativo-adjudicacao"}],"slug":"direito-administrativo\/601375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um brasileiro nato, analfabeto e com 21 anos de idade pretende filiar-se a um partido pol\u00edtico e concorrer ao cargo de Deputado Federal nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Considerando as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira a respeito da mat\u00e9ria, esse cidad\u00e3o","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601387,"hashId":"3e8eae4b0cbd66766b1c81bb8f44c43f","enunciado":"<p align=justify>Um brasileiro nato, analfabeto e com 21 anos de idade\r\npretende filiar-se a um partido pol\u00edtico e concorrer ao\r\ncargo de Deputado Federal nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Considerando\r\nas normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira a\r\nrespeito da mat\u00e9ria, esse cidad\u00e3o<\/p>","resposta":2111922,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Federal em raz\u00e3o de sua idade, mas poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Estadual.","id":2111921,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Federal\r\nem raz\u00e3o de sua idade, mas poder\u00e1 concorrer ao\r\ncargo de Deputado Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a nenhum cargo eletivo, por ser analfabeto.","id":2111922,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a nenhum cargo eletivo, por\r\nser analfabeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Federal por ser analfabeto, mas poder\u00e1 concorrer ao cargo de Vereador.","id":2111923,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Federal\r\npor ser analfabeto, mas poder\u00e1 concorrer ao cargo\r\nde Vereador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a nenhum cargo eletivo, embora seja obrigado ao alistamento eleitoral e ao voto.","id":2111924,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a nenhum cargo eletivo, embora\r\nseja obrigado ao alistamento eleitoral e ao voto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Federal, uma vez que preenche os requisitos legais para tanto.","id":2111925,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 concorrer ao cargo de Deputado Federal, uma\r\nvez que preenche os requisitos legais para tanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292931,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":"direito-constitucional\/601387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira assegura aos Defensores P\u00fablicos","provas":[{"id":17229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":601395,"hashId":"b4bc1b1d396a4636b1e93ffc6b92f993","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira assegura aos Defensores P\u00fablicos<\/p>","resposta":2111965,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais, nos termos da lei.","id":2111961,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais, nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais, nos termos da lei, e a inamovibilidade.","id":2111962,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais, nos termos da lei, e a inamovibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais, nos termos da lei, e a autonomia funcional.","id":2111963,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais, nos termos da lei, e a autonomia funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio de dois cargos p\u00fablicos de Defensor P\u00fablico.","id":2111964,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio de dois cargos p\u00fablicos de Defensor P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inamovibilidade.","id":2111965,"corpo":"<p align=justify>a inamovibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292931,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/601395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos certeza de que ela ser\u00e1 amada n\u00e3o apenas no Brasil, mas no mundo todo ... O sentido da frase acima est\u00e1 retomado de forma inteiramente correta, com outras palavras, em:","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616028,"hashId":"a547b4df5943b0497c608aae1d771bd9","enunciado":"<p align=justify>Temos certeza de que ela ser\u00e1 amada n\u00e3o apenas no\r\nBrasil, mas no mundo todo ...<\/p>\r\nO sentido da frase acima est\u00e1 retomado de forma inteiramente\r\ncorreta, com outras palavras, em:<\/p>","resposta":2155023,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certamente, ela ser\u00e1 amada tanto pelos brasileiros quanto pelo mundo todo.","id":2155023,"corpo":"<p align=justify>Certamente, ela ser\u00e1 amada tanto pelos brasileiros\r\nquanto pelo mundo todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela vai ser amada, concerteza, pelo mundo inteiro, mesmo sendo ela do Brasil.","id":2155024,"corpo":"<p align=justify>Ela vai ser amada, concerteza, pelo mundo inteiro,\r\nmesmo sendo ela do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pensamos de que ela vai ser amada pelo o mundo todo, e ser\u00e1 tamb\u00e9m dos brasileiros.","id":2155025,"corpo":"<p align=justify>Pensamos de que ela vai ser amada pelo o mundo\r\ntodo, e ser\u00e1 tamb\u00e9m dos brasileiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo amada dos brasileiros, ela ser\u00e1 certamente levada ao mundo todo.","id":2155026,"corpo":"<p align=justify>Sendo amada dos brasileiros, ela ser\u00e1 certamente\r\nlevada ao mundo todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Brasil, mas n\u00e3o o mundo todo, apesar que \u00e9 certo que ela ser\u00e1 amada.","id":2155027,"corpo":"<p align=justify>O Brasil, mas n\u00e3o o mundo todo, apesar que \u00e9 certo\r\nque ela ser\u00e1 amada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295937,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/616028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o contexto, o termo em destaque foi corretamente inserido em:","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616033,"hashId":"efbf11a94cdc2797f50bdefada254642","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o contexto, o termo em destaque foi\r\ncorretamente inserido em:<\/p>","resposta":2155051,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O impacto positivo dessa nova realidade ser\u00e1 t\u00e3o abrangente... (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":2155048,"corpo":"<p align=justify>O impacto positivo dessa nova realidade ser\u00e1 t\u00e3o\r\nabrangente... (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"...os adolescentes americanos consomem em m\u00e9dia 357 calorias di\u00e1rias dessa fonte de fibras. (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":2155049,"corpo":"<p align=justify>...os adolescentes americanos consomem em m\u00e9dia\r\n357 calorias di\u00e1rias dessa fonte de fibras. (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, metade da popula\u00e7\u00e3o adulta sedent\u00e1ria est\u00e1 acima da faixa de peso saud\u00e1vel. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":2155050,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, metade da popula\u00e7\u00e3o adulta sedent\u00e1ria\r\nest\u00e1 acima da faixa de peso saud\u00e1vel. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que os nossos adolescentes n\u00e3o fiquem para tr\u00e1s. (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":2155051,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel que os nossos adolescentes n\u00e3o fiquem\r\npara tr\u00e1s. (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"...como o consumo moderado de doces, biscoitos e salgadinhos empacotados. (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":2155052,"corpo":"<p align=justify>...como o consumo moderado de doces, biscoitos e\r\nsalgadinhos empacotados. (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295938,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17866\/v1.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/616033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sess\u00f5es, ressalvadas as solenes, especiais e itinerantes, somente poder\u00e3o ser abertas, ap\u00f3s chamada nominal, com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616063,"hashId":"c5043e0298e5cb1a90d181d16c434538","enunciado":"<p align=justify>As sess\u00f5es, ressalvadas as solenes, especiais e itinerantes,\r\nsomente poder\u00e3o ser abertas, ap\u00f3s chamada nominal,\r\ncom a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":2155202,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os dos membros da Casa.","id":2155198,"corpo":"<p align=justify>dois ter\u00e7os dos membros da Casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o dos membros da Casa.","id":2155199,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o dos membros da Casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metade dos membros da Casa.","id":2155200,"corpo":"<p align=justify>metade dos membros da Casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um quarto dos membros da Casa.","id":2155201,"corpo":"<p align=justify>um quarto dos membros da Casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um sexto dos membros da Casa.","id":2155202,"corpo":"<p align=justify>um sexto dos membros da Casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295941,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421839,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"direito-constitucional\/616063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s Sess\u00f5es Extraordin\u00e1rias da Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba, realizadas durante o per\u00edodo de recesso parlamentar, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616065,"hashId":"ed44c1a21369a0fcc0f7ec9f75d3b415","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s Sess\u00f5es Extraordin\u00e1rias da Assembleia\r\nLegislativa do Estado da Para\u00edba, realizadas durante\r\no per\u00edodo de recesso parlamentar, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":2155211,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente prefixar\u00e1 o dia, a hora e a Ordem do Dia da sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, que, na hip\u00f3tese de urg\u00eancia ou interesse p\u00fablico relevante, ocorrer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de quarenta e oito horas do pedido, comunicando aos Deputados na forma preconizada pelo Regimento Interno da Assembleia Legislativa.","id":2155208,"corpo":"<p align=justify>O Presidente prefixar\u00e1 o dia, a hora e a Ordem do\r\nDia da sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, que, na hip\u00f3tese de urg\u00eancia\r\nou interesse p\u00fablico relevante, ocorrer\u00e1 no\r\nprazo m\u00e1ximo de quarenta e oito horas do pedido,\r\ncomunicando aos Deputados na forma preconizada\r\npelo Regimento Interno da Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sess\u00f5es extraordin\u00e1rias ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o e o rito das sess\u00f5es ordin\u00e1rias, com algumas particularidades previstas no Regimento Interno da Assembleia Legislativa.","id":2155209,"corpo":"<p align=justify>As sess\u00f5es extraordin\u00e1rias ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o e o rito\r\ndas sess\u00f5es ordin\u00e1rias, com algumas particularidades\r\nprevistas no Regimento Interno da Assembleia\r\nLegislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos membros da casa, em caso de urg\u00eancia ou interesse p\u00fablico relevante poder\u00e1 veicular requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, mediante convoca\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa.","id":2155210,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos membros da casa, em caso de urg\u00eancia\r\nou interesse p\u00fablico relevante poder\u00e1 veicular\r\nrequerimento para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o extraordin\u00e1ria,\r\nmediante convoca\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de interven\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios poder\u00e1 ser realizada sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, mediante convoca\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa e far-se-\u00e1 pelo Governador do Estado.","id":2155211,"corpo":"<p align=justify>Em caso de interven\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios poder\u00e1 ser\r\nrealizada sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, mediante convoca\u00e7\u00e3o\r\nda Assembleia Legislativa e far-se-\u00e1 pelo Governador\r\ndo Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comparecimento \u00e0 sess\u00e3o extraordin\u00e1ria ser\u00e1 remunerado at\u00e9 o limite de 4 (quatro) sess\u00f5es, correspondendo cada a 1\/4 (um quarto) do subs\u00eddio mensal.","id":2155212,"corpo":"<p align=justify>O comparecimento \u00e0 sess\u00e3o extraordin\u00e1ria ser\u00e1 remunerado\r\nat\u00e9 o limite de 4 (quatro) sess\u00f5es, correspondendo\r\ncada a 1\/4 (um quarto) do subs\u00eddio\r\nmensal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295941,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/616065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre as Sess\u00f5es Itinerantes realizadas pela Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba em local diverso da sede da Assembleia: I. As sess\u00f5es itinerantes durar\u00e3o o tempo necess\u00e1rio \u00e0 conclus\u00e3o do seu objetivo, a ju\u00edzo do Presidente. II. Ser\u00e1 admitida a realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, uma sess\u00e3o itinerante, a cada dois meses, em dias e hor\u00e1rios prefixados, mediante delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta dos Deputados. III. O requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o itinerante pela Assembleia Legislativa dever\u00e1 ser subscrito pela maioria simples dos Deputados, no m\u00ednimo, e indicar\u00e1 o munic\u00edpio, bem como a pauta de discuss\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616066,"hashId":"c284a96e918ccce671fac0acf8ed425a","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes assertivas sobre as Sess\u00f5es Itinerantes\r\nrealizadas pela Assembleia Legislativa do Estado\r\nda Para\u00edba em local diverso da sede da Assembleia:<\/p>\r\nI. As sess\u00f5es itinerantes durar\u00e3o o tempo necess\u00e1rio\r\n\u00e0 conclus\u00e3o do seu objetivo, a ju\u00edzo do Presidente.<\/p>\r\nII. Ser\u00e1 admitida a realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, uma\r\nsess\u00e3o itinerante, a cada dois meses, em dias e hor\u00e1rios\r\nprefixados, mediante delibera\u00e7\u00e3o da maioria\r\nabsoluta dos Deputados.<\/p>\r\nIII. O requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o itinerante\r\npela Assembleia Legislativa dever\u00e1 ser subscrito\r\npela maioria simples dos Deputados, no m\u00ednimo, e\r\nindicar\u00e1 o munic\u00edpio, bem como a pauta de discuss\u00e3o.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2155213,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2155213,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2155214,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2155215,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2155216,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2155217,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295941,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - ALEPB","pai":398894,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398895,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alepb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/616066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio \u00e9 eleito Vereador do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa em determinado pleito eleitoral e, consequentemente, N\u00c3O poder\u00e1, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma,","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:48:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616076,"hashId":"0e2e8b3f919c0f0faeddf72d94f08e9d","enunciado":"<p align=justify>T\u00edcio \u00e9 eleito Vereador do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa em\r\ndeterminado pleito eleitoral e, consequentemente, N\u00c3O\r\npoder\u00e1, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma,<\/p>","resposta":2155266,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrocinar causa em que seja interessada uma empresa p\u00fablica.","id":2155263,"corpo":"<p align=justify>patrocinar causa em que seja interessada uma empresa\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser propriet\u00e1rio ou controlador de empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":2155264,"corpo":"<p align=justify>ser propriet\u00e1rio ou controlador de empresa que goze\r\nde favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica\r\nde direito p\u00fablico ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocupar cargo ou fun\u00e7\u00e3o de que seja demiss\u00edvel ad nutum em empresa p\u00fablica ou autarquia.","id":2155265,"corpo":"<p align=justify>ocupar cargo ou fun\u00e7\u00e3o de que seja demiss\u00edvel\r\nad nutum em empresa p\u00fablica ou autarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os pass\u00edveis de demiss\u00e3o ad nutum, em empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2155266,"corpo":"<p align=justify>aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado,\r\ninclusive os pass\u00edveis de demiss\u00e3o ad nutum, em\r\nempresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser titular de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico eletivo.","id":2155267,"corpo":"<p align=justify>ser titular de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico\r\neletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295942,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421839,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"direito-constitucional\/616076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":11454}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o das receitas e despesas no \u00e2mbito do setor p\u00fablico, identifique qual das alternativas abaixo indica, com precis\u00e3o, o regime adotado pela contabilidade p\u00fablica brasileira para registro desses eventos, respectivamente.","provas":[{"id":21360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":11454},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagece-ce-2013-funcab-tecnico-administrativo-operacional-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CAGECE - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":716047,"hashId":"3b44ba6ad7f04284f49c7637e9cde4a1","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o das receitas e\r\ndespesas no \u00e2mbito do setor p\u00fablico, identifique qual\r\ndas alternativas abaixo indica, com precis\u00e3o, o\r\nregime adotado pela contabilidade p\u00fablica brasileira\r\npara registro desses eventos, respectivamente.","resposta":2455534,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio e N\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2455532,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rio e N\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e Caixa.","id":2455533,"corpo":"Compet\u00eancia e Caixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa e Compet\u00eancia.","id":2455534,"corpo":"Caixa e Compet\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1rio e Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2455535,"corpo":"N\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1rio e Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio e Caixa.","id":2455536,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rio e Caixa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316961,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/716047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":11454}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, nas alternativas abaixo disponibilizadas, o sistema de acumula\u00e7\u00e3o de custos que se caracteriza por estocar todos os custos envolvidos no processo produtivo e que tamb\u00e9m \u00e9 plenamente aceito pela legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, por atender ao princ\u00edpio da compet\u00eancia dos exerc\u00edcios.","provas":[{"id":21360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":11454},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagece-ce-2013-funcab-tecnico-administrativo-operacional-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CAGECE - T\u00e9cnico Administrativo Operacional - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":716054,"hashId":"6066bd5e8161e5008c24f1ee4c109e24","enunciado":"Identifique, nas alternativas abaixo disponibilizadas,\r\no sistema de acumula\u00e7\u00e3o de custos que se\r\ncaracteriza por estocar todos os custos envolvidos no\r\nprocesso produtivo e que tamb\u00e9m \u00e9 plenamente\r\naceito pela legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, por\r\natender ao princ\u00edpio da compet\u00eancia dos exerc\u00edcios.","resposta":2455568,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custeamento Padr\u00e3o.","id":2455567,"corpo":"Custeamento Padr\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custeamento por Absor\u00e7\u00e3o.","id":2455568,"corpo":"Custeamento por Absor\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custeamento Direto\/Vari\u00e1vel.","id":2455569,"corpo":"Custeamento Direto\/Vari\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custeamento RKW","id":2455570,"corpo":"Custeamento RKW","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custeamento Baseado em Atividades.","id":2455571,"corpo":"Custeamento Baseado em Atividades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/716054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho","id":5058}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcio, 34 anos, Enfermeiro do Trabalho de uma empresa de tratamento de \u00e1gua, sofreu um ferimento com uma agulha durante a aplica\u00e7\u00e3o da vacina contra gripe em um funcion\u00e1rio. Foi atendido em seguida, pelo M\u00e9dico do Trabalho da empresa, que solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais. Os exames revelaram que o enfermeiro \u00e9 portador de Hepatite C. Diante do caso, a conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":21361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho","id":5058},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cagece-ce-2013-funcab-medico-do-trabalho-area-de-especializacao-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CAGECE - M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":716060,"hashId":"e0f3bb6dbe853b6a571f051636d44e83","enunciado":"M\u00e1rcio, 34 anos, Enfermeiro do Trabalho de uma\r\nempresa de tratamento de \u00e1gua, sofreu um ferimento\r\ncom uma agulha durante a aplica\u00e7\u00e3o da vacina contra\r\ngripe em um funcion\u00e1rio. Foi atendido em seguida,\r\npelo M\u00e9dico do Trabalho da empresa, que solicitou a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais. Os exames\r\nrevelaram que o enfermeiro \u00e9 portador de Hepatite C.\r\nDiante do caso, a conduta correta \u00e9:","resposta":2455600,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o emitir a CAT, pois a Hepatite C \u00e9 anterior ao acidente.","id":2455597,"corpo":"n\u00e3o emitir a CAT, pois a Hepatite C \u00e9 anterior ao\r\nacidente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o emitir a CAT, pois esta situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 prevista na legisla\u00e7\u00e3o.","id":2455598,"corpo":"n\u00e3o emitir a CAT, pois esta situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1\r\nprevista na legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emitir a CAT caso o funcion\u00e1rio seja portador de Hepatite C.","id":2455599,"corpo":"emitir a CAT caso o funcion\u00e1rio seja portador de\r\nHepatite C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emitir a CAT, independente de a hepatite ser cr\u00f4nica ou n\u00e3o.","id":2455600,"corpo":"emitir a CAT, independente de a hepatite ser\r\ncr\u00f4nica ou n\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emitir a CAT apenas se houver afastamento do trabalhador.","id":2455601,"corpo":"emitir a CAT apenas se houver afastamento do\r\ntrabalhador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316963,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.367\/1976 - Disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes do trabalho a cargo do INPS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.367\/1976 - Disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes do trabalho a cargo do INPS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395723,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-367-1976-dispoe-sobre-o-seguro-de-acidentes-do-trabalho-a-cargo-do-inps-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/716060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho","id":5058}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o ao \u00e1cido sulf\u00eddrico (H2S), gerado pela decomposi\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, \u00e9 fator de risco para a seguinte doen\u00e7a:","provas":[{"id":21361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho","id":5058},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cagece-ce-2013-funcab-medico-do-trabalho-area-de-especializacao-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CAGECE - M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:53:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":716069,"hashId":"73ecc2554f6e0b0e3022139e8580a7bc","enunciado":"A exposi\u00e7\u00e3o ao \u00e1cido sulf\u00eddrico (H2S), gerado pela\r\ndecomposi\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico em esta\u00e7\u00f5es de\r\ntratamento de esgoto, \u00e9 fator de risco para a seguinte\r\ndoen\u00e7a:","resposta":2455644,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ataxia.","id":2455642,"corpo":"ataxia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"labirintite.","id":2455643,"corpo":"labirintite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuntivite.","id":2455644,"corpo":"conjuntivite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anemia.","id":2455645,"corpo":"anemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipoacusia.","id":2455646,"corpo":"hipoacusia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316964,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/716069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho","id":5058}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de conforto nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho","id":5058},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cagece-ce-2013-funcab-medico-do-trabalho-area-de-especializacao-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CAGECE - M\u00e9dico do Trabalho - \u00c1rea de Especializa\u00e7\u00e3o: Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:53:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":716075,"hashId":"92992ac0059d20a699852c3e0c494442","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de conforto nos locais de\r\ntrabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam\r\nsolicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":2455674,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a umidade relativa do ar deve ser inferior a 40%.","id":2455672,"corpo":"a umidade relativa do ar deve ser inferior a 40%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de ru\u00eddo n\u00e3o deve ultrapassar 85 dB.","id":2455673,"corpo":"o n\u00edvel de ru\u00eddo n\u00e3o deve ultrapassar 85 dB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00edndice de temperatura deve ficar entre 20 \u00b0C e 23 \u00b0C.","id":2455674,"corpo":"o \u00edndice de temperatura deve ficar entre 20 \u00b0C e\r\n23 \u00b0C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a velocidade do ar deve ser superior a 0,75 m\/s.","id":2455675,"corpo":"a velocidade do ar deve ser superior a 0,75 m\/s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os assentos devem ter largura de no m\u00ednimo 25 cm.","id":2455676,"corpo":"os assentos devem ter largura de no m\u00ednimo\r\n25 cm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316964,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/716075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Castellani Filho (1998), a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica esteve contemplada nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica desde a primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, de 1961, at\u00e9 a atual LDB n\u00ba 9394 de 1996. Contudo, durante todo esse tempo, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira v\u00ea-se hegemonicamente vinculada ao eixo paradigm\u00e1tico da Aptid\u00e3o F\u00edsica. De acordo com o autor, este paradigma tem como caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702891,"hashId":"d1c5a8d3dfa3598c93c319c98065839d","enunciado":"Para Castellani Filho (1998), a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica esteve\r\ncontemplada nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica desde a primeira\r\nLei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, de 1961, at\u00e9 a\r\natual LDB n\u00ba 9394 de 1996. Contudo, durante todo esse tempo, a\r\nEduca\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira v\u00ea-se hegemonicamente vinculada ao\r\neixo paradigm\u00e1tico da Aptid\u00e3o F\u00edsica. De acordo com o autor, este\r\nparadigma tem como caracter\u00edsticas:","resposta":2403889,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rendimento f\u00edsico\/esportivo; corpo produtivo; adestramento f\u00edsico","id":2403889,"corpo":"rendimento f\u00edsico\/esportivo; corpo produtivo; adestramento\r\nf\u00edsico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo criativo; consci\u00eancia corporal; rendimento f\u00edsico\/esportivo","id":2403890,"corpo":"corpo criativo; consci\u00eancia corporal; rendimento f\u00edsico\/esportivo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rendimento f\u00edsico\/esportivo; corpo criativo; adestramento f\u00edsico","id":2403891,"corpo":"rendimento f\u00edsico\/esportivo; corpo criativo; adestramento f\u00edsico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplina moral; adestramento f\u00edsico; corpo criativo","id":2403892,"corpo":"disciplina moral; adestramento f\u00edsico; corpo criativo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adestramento f\u00edsico; consci\u00eancia cr\u00edtica; cultura corporal","id":2403893,"corpo":"adestramento f\u00edsico; consci\u00eancia cr\u00edtica; cultura corporal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314540,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/702891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo tradicional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que ainda persiste nos dias atuais se confi gura no desenvolvimento de modalidades esportivas, no fomento \u00e0 sa\u00fade e na forma\u00e7\u00e3o da personalidade. Este modelo \u00e9 questionado por Kunz (2001) que, embasado na teoria cr\u00edtica, se contrap\u00f5e a este modelo propondo uma teoria:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702896,"hashId":"cf509d339458c337f93c7fc080715152","enunciado":"O modelo tradicional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que ainda persiste\r\nnos dias atuais se confi gura no desenvolvimento de modalidades\r\nesportivas, no fomento \u00e0 sa\u00fade e na forma\u00e7\u00e3o da personalidade.\r\nEste modelo \u00e9 questionado por Kunz (2001) que, embasado na\r\nteoria cr\u00edtica, se contrap\u00f5e a este modelo propondo uma teoria:","resposta":2403918,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtico-social","id":2403914,"corpo":"cr\u00edtico-social","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico-superadora","id":2403915,"corpo":"cr\u00edtico-superadora","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico-cultural","id":2403916,"corpo":"cr\u00edtico-cultural","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico desenvolvimentista","id":2403917,"corpo":"cr\u00edtico desenvolvimentista","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria","id":2403918,"corpo":"cr\u00edtico-emancipat\u00f3ria","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314540,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/702896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do s\u00e9culo XIX, com a consolida\u00e7\u00e3o do Estado burgu\u00eas, elaboram-se conceitos b\u00e1sicos sobre o corpo e sua utiliza\u00e7\u00e3o como for\u00e7a de trabalho com a inten\u00e7\u00e3o de se investir na constru\u00e7\u00e3o de um homem novo que possa suportar uma nova ordem pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica como disciplina foi utilizada para viabilizar a constru\u00e7\u00e3o deste homem novo, sendo, portanto, a pr\u00f3pria express\u00e3o f\u00edsica da sociedade do capital (Soares, 2001). De acordo com a autora, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contribuiu para a consolida\u00e7\u00e3o dos ideais da Revolu\u00e7\u00e3o Burguesa, pois:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702901,"hashId":"c7d2b79f631e0cd41abc9d343803d6ac","enunciado":"A partir do s\u00e9culo XIX, com a consolida\u00e7\u00e3o do Estado burgu\u00eas,\r\nelaboram-se conceitos b\u00e1sicos sobre o corpo e sua utiliza\u00e7\u00e3o como\r\nfor\u00e7a de trabalho com a inten\u00e7\u00e3o de se investir na constru\u00e7\u00e3o de\r\num homem novo que possa suportar uma nova ordem pol\u00edtica,\r\necon\u00f4mica e social. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica como disciplina foi utilizada\r\npara viabilizar a constru\u00e7\u00e3o deste homem novo, sendo, portanto,\r\na pr\u00f3pria express\u00e3o f\u00edsica da sociedade do capital (Soares, 2001).\r\nDe acordo com a autora, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contribuiu para a consolida\u00e7\u00e3o\r\ndos ideais da Revolu\u00e7\u00e3o Burguesa, pois:","resposta":2403942,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se ocupou de formar corpos produtivos e conscientes dos acontecimentos a sua volta","id":2403939,"corpo":"se ocupou de formar corpos produtivos e conscientes dos\r\nacontecimentos a sua volta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se ocupou de um corpo a-hist\u00f3rico, que refl etia criticamente sobre os acontecimentos \u00e0 sua volta","id":2403940,"corpo":"se ocupou de um corpo a-hist\u00f3rico, que refl etia criticamente\r\nsobre os acontecimentos \u00e0 sua volta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promoveu a refl ex\u00e3o cr\u00edtica e criativa sobre os aspectos corporais","id":2403941,"corpo":"promoveu a refl ex\u00e3o cr\u00edtica e criativa sobre os aspectos corporais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se ocupou de um corpo a-hist\u00f3rico, biologizado, meticulosamente estudado e cientifi camente explicado","id":2403942,"corpo":"se ocupou de um corpo a-hist\u00f3rico, biologizado, meticulosamente\r\nestudado e cientifi camente explicado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promoveu o trabalho de corpos produtivos, mas sem a inten\u00e7\u00e3o de alien\u00e1-los","id":2403943,"corpo":"promoveu o trabalho de corpos produtivos, mas sem a inten\u00e7\u00e3o\r\nde alien\u00e1-los","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/702901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade ainda vincula a quest\u00e3o da corporeidade a duas grandes \u00e1reas: uma ligada \u00e0 sa\u00fade, especificamente ao tratamento de doen\u00e7as, e a outra engloba a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e as pr\u00e1ticas esportivas. Santin (in Moreira, 1992) observa que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ainda concebe o corpo majoritariamente pela \u00f3tica da aptid\u00e3o e da capacidade de praticar exerc\u00edcios. Nesse sentido, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica age sobre o corpo influenciado pelo princ\u00edpio da:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702904,"hashId":"1886ccfd399a42dd86b98aa41779fda3","enunciado":"<p align=\"justify\">A sociedade ainda vincula a quest\u00e3o da corporeidade a duas\r\ngrandes \u00e1reas: uma ligada \u00e0 sa\u00fade, especificamente ao tratamento\r\nde doen\u00e7as, e a outra engloba a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e as pr\u00e1ticas esportivas.\r\nSantin (<em>in<\/em> Moreira, 1992) observa que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\nainda concebe o corpo majoritariamente pela \u00f3tica da aptid\u00e3o e\r\nda capacidade de praticar exerc\u00edcios. Nesse sentido, a Educa\u00e7\u00e3o\r\nF\u00edsica age sobre o corpo influenciado pelo princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":2403956,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuroci\u00eancia","id":2403954,"corpo":"neuroci\u00eancia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexidade","id":2403955,"corpo":"complexidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilidade","id":2403956,"corpo":"utilidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cultura corporal","id":2403957,"corpo":"cultura corporal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cultura","id":2403958,"corpo":"cultura","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/702904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a consolida\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o Burguesa no s\u00e9culo XIX, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ganha espa\u00e7o e integra, de modo org\u00e2nico, o nascimento e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade. A preocupa\u00e7\u00e3o com o corpo se dar\u00e1 no \u00e2mbito anatomofi siol\u00f3gico e a ci\u00eancia utilizada para isto ser\u00e1 calcada nos princ\u00edpios da observa\u00e7\u00e3o, experimenta\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o. O homem passa a ser explicado e defi nido nos limites biol\u00f3gicos. De acordo com Soares (2001), a vis\u00e3o de ci\u00eancia utilizada naquele momento hist\u00f3rico era denominada:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702907,"hashId":"22c88dda5c33018f287669fec4be1d21","enunciado":"Com a consolida\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o Burguesa no s\u00e9culo XIX,\r\na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ganha espa\u00e7o e integra, de modo org\u00e2nico, o\r\nnascimento e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade. A preocupa\u00e7\u00e3o\r\ncom o corpo se dar\u00e1 no \u00e2mbito anatomofi siol\u00f3gico e a ci\u00eancia\r\nutilizada para isto ser\u00e1 calcada nos princ\u00edpios da observa\u00e7\u00e3o,\r\nexperimenta\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o. O homem passa a ser explicado e\r\ndefi nido nos limites biol\u00f3gicos. De acordo com Soares (2001), a vis\u00e3o\r\nde ci\u00eancia utilizada naquele momento hist\u00f3rico era denominada:","resposta":2403971,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marxista","id":2403969,"corpo":"marxista","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fenomenol\u00f3gica","id":2403970,"corpo":"fenomenol\u00f3gica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"positivista","id":2403971,"corpo":"positivista","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teol\u00f3gica","id":2403972,"corpo":"teol\u00f3gica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"renascentista","id":2403973,"corpo":"renascentista","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314541,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/702907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O apelo midi\u00e1tico exercido sobre o esporte o faz ser reconhecido como um fen\u00f4meno cultural. Hoje, j\u00e1 se convive com programas e at\u00e9 mesmo canais de televis\u00e3o espec\u00edfi cos que promovem sua difus\u00e3o. Para Kunz (2001), este fato transforma o esporte em uma mercadoria que atinge grande parcela da popula\u00e7\u00e3o, na qual nossos alunos est\u00e3o inseridos. Observa-se que, muitas vezes, eles tentam, nas escolas, reproduzir sem sucesso o rendimento e a desenvoltura de atletas profi ssionais. Para o autor, a compreens\u00e3o restrita de esporte relaciona-se:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702911,"hashId":"7270b5730f1e07b72444f2b8c428bdaa","enunciado":"O apelo midi\u00e1tico exercido sobre o esporte o faz ser reconhecido\r\ncomo um fen\u00f4meno cultural. Hoje, j\u00e1 se convive com programas e at\u00e9\r\nmesmo canais de televis\u00e3o espec\u00edfi cos que promovem sua difus\u00e3o.\r\nPara Kunz (2001), este fato transforma o esporte em uma mercadoria\r\nque atinge grande parcela da popula\u00e7\u00e3o, na qual nossos alunos est\u00e3o\r\ninseridos. Observa-se que, muitas vezes, eles tentam, nas escolas,\r\nreproduzir sem sucesso o rendimento e a desenvoltura de atletas profi\r\nssionais. Para o autor, a compreens\u00e3o restrita de esporte relaciona-se:","resposta":2403992,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao movimento corporal que ocorre na escola","id":2403989,"corpo":"ao movimento corporal que ocorre na escola","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a treinamento, atletas e jogos populares","id":2403990,"corpo":"a treinamento, atletas e jogos populares","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a jogos, dan\u00e7as e lutas","id":2403991,"corpo":"a jogos, dan\u00e7as e lutas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a treinamento, competi\u00e7\u00e3o e rendimento esportivo","id":2403992,"corpo":"a treinamento, competi\u00e7\u00e3o e rendimento esportivo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a movimento corporal, treino e competi\u00e7\u00e3o","id":2403993,"corpo":"a movimento corporal, treino e competi\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/702911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o de estudantes \u00e9 um tema recorrente nas pesquisas sobre educa\u00e7\u00e3o escolar. Diante da diversidade dos sujeitos que comp\u00f5em uma turma, \u00e9 necess\u00e1rio pensar as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica sob o ponto de vista metodol\u00f3gico, para que todos possam usufruir da cultura corporal. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es educacionais complementares aos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN+ Ensino M\u00e9dio, um professor desenvolve uma efetiva inclus\u00e3o quando:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702915,"hashId":"544b7d505b765270e8f6e51de3ba4406","enunciado":"A inclus\u00e3o de estudantes \u00e9 um tema recorrente nas pesquisas\r\nsobre educa\u00e7\u00e3o escolar. Diante da diversidade dos sujeitos que\r\ncomp\u00f5em uma turma, \u00e9 necess\u00e1rio pensar as aulas de Educa\u00e7\u00e3o\r\nF\u00edsica sob o ponto de vista metodol\u00f3gico, para que todos possam\r\nusufruir da cultura corporal. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es educacionais\r\ncomplementares aos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais\r\n- PCN+ Ensino M\u00e9dio, um professor desenvolve uma efetiva\r\ninclus\u00e3o quando:","resposta":2404010,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoia, valoriza, exp\u00f5e, promove, acolhe e corrige o estudante","id":2404009,"corpo":"apoia, valoriza, exp\u00f5e, promove, acolhe e corrige o estudante","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incentiva, valoriza, ap\u00f3ia, estimula, promove e acolhe o estudante","id":2404010,"corpo":"incentiva, valoriza, ap\u00f3ia, estimula, promove e acolhe o estudante","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoia, valoriza, promove, substitui, classifi ca e subestima o estudante","id":2404011,"corpo":"apoia, valoriza, promove, substitui, classifi ca e subestima o\r\nestudante","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incentiva, promove, classifi ca, estereotipa, valoriza e acolhe o estudante","id":2404012,"corpo":"incentiva, promove, classifi ca, estereotipa, valoriza e acolhe o\r\nestudante","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acolhe, valoriza, promove, classifi ca, exp\u00f5e e subestima o estudante","id":2404013,"corpo":"acolhe, valoriza, promove, classifi ca, exp\u00f5e e subestima o\r\nestudante","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/702915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os conte\u00fados e defi ni\u00e7\u00f5es de uma aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica partem de forma unilateral do professor, sem que haja intera\u00e7\u00e3o e possibilidade de cria\u00e7\u00e3o por parte do aluno, segundo Hildebrandt- Stramann (2003), tem-se a concep\u00e7\u00e3o de aula chamada de:","provas":[{"id":20899,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEDUC RJ","id":1054,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seduc-rj-rj-2013-cepeurj-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEDUC RJ - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":702917,"hashId":"d3299cb56a6c1b861fd076a22abe6506","enunciado":"Quando os conte\u00fados e defi ni\u00e7\u00f5es de uma aula de Educa\u00e7\u00e3o\r\nF\u00edsica partem de forma unilateral do professor, sem que haja intera\u00e7\u00e3o\r\ne possibilidade de cria\u00e7\u00e3o por parte do aluno, segundo Hildebrandt-\r\nStramann (2003), tem-se a concep\u00e7\u00e3o de aula chamada de:","resposta":2404022,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dial\u00f3gica","id":2404019,"corpo":"dial\u00f3gica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorit\u00e1ria","id":2404020,"corpo":"autorit\u00e1ria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aberta","id":2404021,"corpo":"aberta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fechada","id":2404022,"corpo":"fechada","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"razo\u00e1vel","id":2404023,"corpo":"razo\u00e1vel","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314542,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/702917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os estudos culturais, a situa\u00e7\u00e3o em que o destinat\u00e1rio de uma mensagem a entende de modo muito diverso do que era a inten\u00e7\u00e3o do emissor ao produzi-la \u00e9 denominada decodifica\u00e7\u00e3o aberrante.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611919,"hashId":"4dca037de4fb17ba760679b3d8f5cc7d","enunciado":"<p align=justify>Para os estudos culturais, a situa\u00e7\u00e3o em que o destinat\u00e1rio de\r\numa mensagem a entende de modo muito diverso do que era a\r\ninten\u00e7\u00e3o do emissor ao produzi-la \u00e9 denominada decodifica\u00e7\u00e3o\r\naberrante.<\/p>","resposta":2143442,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":295078,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/611919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na transmiss\u00e3o de uma mensagem entre emissor e receptor, dada a possibilidade de ru\u00eddo no canal, certo grau de redund\u00e2ncia \u00e9 fundamental para garantir a recupera\u00e7\u00e3o do sentido pela audi\u00eancia, conforme a teoria matem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611921,"hashId":"728883fc9c9b26ff69a8bc3d467ff37c","enunciado":"<p align=justify>Na transmiss\u00e3o de uma mensagem entre emissor e receptor,\r\ndada a possibilidade de ru\u00eddo no canal, certo grau de\r\nredund\u00e2ncia \u00e9 fundamental para garantir a recupera\u00e7\u00e3o do\r\nsentido pela audi\u00eancia, conforme a teoria matem\u00e1tica da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2143446,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":295078,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos e paradigmas das principais teorias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/611921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio MacBride da UNESCO, publicado em 1980, cujas conclus\u00f5es sugerem a necessidade de uma nova ordem mundial da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, apontou o desequil\u00edbrio produzido pela tese do livre fluxo da informa\u00e7\u00e3o entre os hemisf\u00e9rios norte e sul.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611927,"hashId":"66b533e44bbfbeca57f41fe5c0244136","enunciado":"<p align=justify>O Relat\u00f3rio MacBride da UNESCO, publicado em 1980, cujas\r\nconclus\u00f5es sugerem a necessidade de uma nova ordem mundial\r\nda informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, apontou o desequil\u00edbrio\r\nproduzido pela tese do livre fluxo da informa\u00e7\u00e3o entre os\r\nhemisf\u00e9rios norte e sul.<\/p>","resposta":2143458,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de globaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e massifica\u00e7\u00e3o versus segmenta\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos.","id":295079,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de globaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e\r\nmassifica\u00e7\u00e3o versus segmenta\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/611927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 vedado o exerc\u00edcio do lobby.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611937,"hashId":"8c01124fc5032fa809d93959559c2fdc","enunciado":"<p align=justify>Ao profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 vedado o exerc\u00edcio do\r\nlobby.<\/p>","resposta":2143479,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de disposi\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e no C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria (CONAR).","id":295082,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de disposi\u00e7\u00f5es contidas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), no C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nJornalistas Brasileiros, no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de\r\nRela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e no C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o\r\nPublicit\u00e1ria (CONAR).<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403198,"slug":"relacoes-publicas-etica-em-comunicacao"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403199,"slug":"relacoes-publicas-etica-na-comunicacao-social"}],"slug":"relacoes-publicas\/611937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CONAR atua na publicidade comercial, na propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria e no merchandising ou publicidade indireta.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611938,"hashId":"78b67118cbe737a90b70230200768f51","enunciado":"<p align=justify>O CONAR atua na publicidade comercial, na propaganda\r\npol\u00edtico-partid\u00e1ria e no merchandising ou publicidade indireta.<\/p>","resposta":2143481,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de disposi\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e no C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria (CONAR).","id":295082,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de disposi\u00e7\u00f5es contidas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), no C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nJornalistas Brasileiros, no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de\r\nRela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e no C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o\r\nPublicit\u00e1ria (CONAR).<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403198,"slug":"relacoes-publicas-etica-em-comunicacao"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403199,"slug":"relacoes-publicas-etica-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/611938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A instantaneidade do ve\u00edculo deve caracterizar o texto de radiojornalismo, que deve ser redigido na ordem direta e de forma coloquial.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611962,"hashId":"fdafdb58623c716bad7ceeac7b6b9273","enunciado":"<p align=justify>A instantaneidade do ve\u00edculo deve caracterizar o texto de\r\nradiojornalismo, que deve ser redigido na ordem direta e de\r\nforma coloquial.<\/p>","resposta":2143528,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.","id":295085,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a textos jornal\u00edsticos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/611962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contribuir para o cumprimento dos objetivos globais e da responsabilidade social da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos objetivos do profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611972,"hashId":"8f46ca244b3120abbbdd1112cc158be1","enunciado":"<p align=justify>Contribuir para o cumprimento dos objetivos globais e da\r\nresponsabilidade social da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos objetivos do\r\nprofissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","resposta":2143548,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es e ao trabalho do profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":295088,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es e ao trabalho\r\ndo profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397695,"slug":"comunicacao-social-responsabilidade-social"}],"slug":"comunicacao-social\/611972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cujo surgimento confunde-se com o da assessoria de imprensa, foram desenvolvidas com base no trabalho de Ivy Lee \u2014 considerado o fundador das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2014, que substituiu as mat\u00e9rias pagas pelo que se denomina, atualmente, de m\u00eddia espont\u00e2nea.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611987,"hashId":"cdd2266e12cc323968389e5cac1d4d09","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cujo surgimento confunde-se com o da\r\nassessoria de imprensa, foram desenvolvidas com base no\r\ntrabalho de Ivy Lee \u2014 considerado o fundador das rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas \u2014, que substituiu as mat\u00e9rias pagas pelo que se\r\ndenomina, atualmente, de m\u00eddia espont\u00e2nea.<\/p>","resposta":2143578,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.","id":295090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 assessoria de imprensa.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403218,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Nascimento das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Mundo","oab":false,"nome":"Nascimento das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Mundo","pai":403218,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403221,"slug":"relacoes-publicas-nascimento-das-relacoes-publicas-no-mundo"}],"slug":"relacoes-publicas\/611987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura de um mapa conceitual pode ser representada por liga\u00e7\u00f5es cruzadas, identificando relacionamentos entre conceitos em diferentes \u00e1reas do mapa.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":611993,"hashId":"50103a7626eceb4c351528764d7a657a","enunciado":"<p align=justify>A estrutura de um mapa conceitual pode ser representada por\r\nliga\u00e7\u00f5es cruzadas, identificando relacionamentos entre\r\nconceitos em diferentes \u00e1reas do mapa.<\/p>","resposta":2143590,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mapa conceitual \u00e9 uma t\u00e9cnica de estudo desenvolvida desde a d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado por Novak e seu grupo de pesquisa na Universidade de Cornell. Com rela\u00e7\u00e3o a essa t\u00e9cnica, julgue os itens seguintes.","id":295092,"enunciado":"<p align=justify>Mapa conceitual \u00e9 uma t\u00e9cnica de estudo desenvolvida desde a\r\nd\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado por Novak e seu grupo de pesquisa\r\nna Universidade de Cornell. Com rela\u00e7\u00e3o a essa t\u00e9cnica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/611993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de design instrucional contextualizado, nas fases de an\u00e1lise, planejamento e produ\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica se d\u00e1 separadamente da concep\u00e7\u00e3o de curso a ser implementado.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612004,"hashId":"131e9701668b822fcbe6820971a44d1e","enunciado":"<p align=justify>No modelo de design instrucional contextualizado, nas fases de\r\nan\u00e1lise, planejamento e produ\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica se d\u00e1\r\nseparadamente da concep\u00e7\u00e3o de curso a ser implementado.<\/p>","resposta":2143613,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O design instrucional tem sido compreendido como aquele que planeja o ensino-aprendizagem, incluindo atividades, estrat\u00e9gias, sistemas de avalia\u00e7\u00e3o, m\u00e9todos e materiais instrucionais. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":295094,"enunciado":"<p align=justify>O design instrucional tem sido compreendido como aquele que\r\nplaneja o ensino-aprendizagem, incluindo atividades, estrat\u00e9gias,\r\nsistemas de avalia\u00e7\u00e3o, m\u00e9todos e materiais instrucionais. Com\r\nrefer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Projeto de Produto","oab":false,"nome":"Projeto de Produto","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402816,"slug":"desenho-industrial-projeto-de-produto"}],"slug":"desenho-industrial\/612004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A EaD \u00e9 uma modalidade que busca atender \u00e0s mudan\u00e7as na nova ordem econ\u00f4mica mundial, com o crescente avan\u00e7o das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, tendo como consequ\u00eancias mudan\u00e7as no campo educacional.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612009,"hashId":"0fbd75c05dc18b61a6b64e5732c62073","enunciado":"<p align=justify>A EaD \u00e9 uma modalidade que busca atender \u00e0s mudan\u00e7as na\r\nnova ordem econ\u00f4mica mundial, com o crescente avan\u00e7o das\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, tendo como\r\nconsequ\u00eancias mudan\u00e7as no campo educacional.<\/p>","resposta":2143622,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o online se concretiza em diferentes modalidades, que v\u00e3o desde a educa\u00e7\u00e3o presencial apoiada por tecnologias at\u00e9 a EaD. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":295095,"enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o online se concretiza em diferentes modalidades, que\r\nv\u00e3o desde a educa\u00e7\u00e3o presencial apoiada por tecnologias at\u00e9 a EaD.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402814,"slug":"desenho-industrial-historia-tendencias-do-design"}],"slug":"desenho-industrial\/612009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento de necessidades de treinamento se esgota no aspecto do diagn\u00f3stico, enfatizando o que \u00e9 relevante treinar em um contexto organizacional.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612011,"hashId":"713b4bfc03e4f1874af7859ae2c59d2f","enunciado":"<p align=justify>O levantamento de necessidades de treinamento se esgota no\r\naspecto do diagn\u00f3stico, enfatizando o que \u00e9 relevante treinar\r\nem um contexto organizacional.<\/p>","resposta":2143627,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os treinamentos t\u00eam importante papel na defini\u00e7\u00e3o do novo perfil de funcion\u00e1rio demandado pelas organiza\u00e7\u00f5es atuais, e que, por essa raz\u00e3o, o campo de treinamento e desenvolvimento (T&D) ganha destaque, dada a sua relev\u00e2ncia para o conhecimento, o crescimento e a inova\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":295096,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que os treinamentos t\u00eam importante papel na\r\ndefini\u00e7\u00e3o do novo perfil de funcion\u00e1rio demandado pelas\r\norganiza\u00e7\u00f5es atuais, e que, por essa raz\u00e3o, o campo de treinamento\r\ne desenvolvimento (T&D) ganha destaque, dada a sua relev\u00e2ncia\r\npara o conhecimento, o crescimento e a inova\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402814,"slug":"desenho-industrial-historia-tendencias-do-design"}],"slug":"desenho-industrial\/612011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa General Electric, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo XX, criou a primeira universidade corporativa.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612020,"hashId":"f5f1c94fa79d76a172ab698224ba9111","enunciado":"<p align=justify>A empresa General Electric, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica,\r\nno in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo XX, criou a primeira\r\nuniversidade corporativa.<\/p>","resposta":2143644,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A universidade corporativa corresponde ao terceiro est\u00e1gio hist\u00f3rico da universidade. No que se refere a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":295098,"enunciado":"<p align=justify>A universidade corporativa corresponde ao terceiro est\u00e1gio\r\nhist\u00f3rico da universidade. No que se refere a esse assunto, julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402814,"slug":"desenho-industrial-historia-tendencias-do-design"}],"slug":"desenho-industrial\/612020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria andrag\u00f3gica \u00e9 utilizada na elabora\u00e7\u00e3o de treinamentos em EaD. A experi\u00eancia pessoal, o engajamento pessoal em processos de investiga\u00e7\u00e3o, a considera\u00e7\u00e3o pelo ritmo do aluno e o lugar onde se desenvolve a aprendizagem s\u00e3o caracter\u00edsticas dessa teoria.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612034,"hashId":"21cd9c602dbc5bd5a16e97015fc924d5","enunciado":"<p align=justify>A teoria andrag\u00f3gica \u00e9 utilizada na elabora\u00e7\u00e3o de treinamentos\r\nem EaD. A experi\u00eancia pessoal, o engajamento pessoal em\r\nprocessos de investiga\u00e7\u00e3o, a considera\u00e7\u00e3o pelo ritmo do aluno\r\ne o lugar onde se desenvolve a aprendizagem s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas dessa teoria.<\/p>","resposta":2143672,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do planejamento, do desenvolvimento e das teorias pedag\u00f3gicas aplicadas \u00e0 EaD, julgue os itens seguintes.","id":295100,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do planejamento, do desenvolvimento e das teorias\r\npedag\u00f3gicas aplicadas \u00e0 EaD, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92  a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/612034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica envolve a descri\u00e7\u00e3o, a classifica\u00e7\u00e3o e a determina\u00e7\u00e3o de valor de comportamento do aluno.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612035,"hashId":"7ef25d70d016c8f1f1902b94e5f15c3f","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica envolve a descri\u00e7\u00e3o, a classifica\u00e7\u00e3o e\r\na determina\u00e7\u00e3o de valor de comportamento do aluno.<\/p>","resposta":2143674,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e a modelos de avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem, julgue os itens que se seguem.","id":295101,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e a modelos de\r\navalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/612035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modalidade formativa, que est\u00e1 diretamente associada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de controle, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem busca identificar as insufici\u00eancias principais em aprendizagens.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612036,"hashId":"ac20987f739bb18d46ec3215a6830dd8","enunciado":"<p align=justify>Na modalidade formativa, que est\u00e1 diretamente associada \u00e0\r\nfun\u00e7\u00e3o de controle, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem busca\r\nidentificar as insufici\u00eancias principais em aprendizagens.<\/p>","resposta":2143676,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e a modelos de avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem, julgue os itens que se seguem.","id":295101,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e a modelos de\r\navalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/612036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O treinamento e o desenvolvimento de recursos humanos s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa. No Brasil, \u00e9 poss\u00edvel distinguir dois paradigmas que orientaram historicamente o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o corporativa: o taylorista fordista e da qualidade total.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612042,"hashId":"7c27552cbfee0efc5d016f7ab0934fff","enunciado":"<p align=justify>O treinamento e o desenvolvimento de recursos humanos s\u00e3o\r\npreocupa\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o corporativa. No Brasil, \u00e9 poss\u00edvel\r\ndistinguir dois paradigmas que orientaram historicamente o\r\ndesenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o corporativa: o taylorista fordista\r\ne da qualidade total.<\/p>","resposta":2143688,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.","id":295102,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/612042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de modelagem desenvolvido por Skinner, no qual se chega a comportamentos complexos por meio de aproxima\u00e7\u00f5es sucessivas, aliado ao conceito de m\u00e1quinas de aprendizagem, tamb\u00e9m desenvolvido pelo te\u00f3rico, foi determinante para o desenvolvimento dos mapas conceituais.","provas":[{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":612051,"hashId":"20ed19ee135022cb0ef107d9b4bbd96e","enunciado":"<p align=justify>O conceito de modelagem desenvolvido por Skinner, no qual\r\nse chega a comportamentos complexos por meio de\r\naproxima\u00e7\u00f5es sucessivas, aliado ao conceito de m\u00e1quinas de\r\naprendizagem, tamb\u00e9m desenvolvido pelo te\u00f3rico, foi\r\ndeterminante para o desenvolvimento dos mapas conceituais.<\/p>","resposta":2143707,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2143707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os mapas conceituais e o design instrucional, julgue os itens que se seguem.","id":295104,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os mapas conceituais e o design instrucional, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402814,"slug":"desenho-industrial-historia-tendencias-do-design"}],"slug":"desenho-industrial\/612051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el tercer p\u00e1rrafo del Texto I, el enunciador remite su interlocutor, por medio del uso del presente del subjuntivo, a un futuro","provas":[{"id":17870,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-administrador-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Administrador - 2013"},{"id":17872,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":17890,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-de-sistemas-area-suporte-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2013"},{"id":17922,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquiteto-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquiteto - 2013"},{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17995,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-comunicacao-social-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":18003,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-contador-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Contador - 2013"},{"id":18013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-analista-area-direito-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Analista - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":18015,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-economista-lingua-estrangeiroa-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Economista - 2013"},{"id":18018,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-engenheiro-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Engenheiro - 2013"},{"id":18037,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-psicologia-clinica-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Psicologia Cl\u00ednica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:48:32","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":616257,"hashId":"d78195bf007d515d43f4d0841f9c938c","enunciado":"<p align=justify>En el tercer p\u00e1rrafo del Texto I, el enunciador remite su\r\ninterlocutor, por medio del uso del presente del subjuntivo,\r\na un futuro<\/p>","resposta":2156168,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideal","id":2156168,"corpo":"<p align=justify>ideal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irreal","id":2156169,"corpo":"<p align=justify>irreal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imposible","id":2156170,"corpo":"<p align=justify>imposible<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inevitable","id":2156171,"corpo":"<p align=justify>inevitable<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perfecto","id":2156172,"corpo":"<p align=justify>perfecto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295964,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17870\/r4.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/616257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas de controle de acesso, a autentica\u00e7\u00e3o consiste em o usu\u00e1rio informar ao sistema quem ele \u00e9; e a identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 provar quem ele diz ser.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609774,"hashId":"5b14cd082f51356e2b1b590e4587b27e","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de controle de acesso, a autentica\u00e7\u00e3o consiste em\r\no usu\u00e1rio informar ao sistema quem ele \u00e9; e a identifica\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nprovar quem ele diz ser.<\/p>","resposta":2137454,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos mecanismos de controle de acesso e garantia de integridade, julgue os itens que se seguem.","id":294555,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos mecanismos de controle de acesso e garantia de\r\nintegridade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Kanban \u00e9 um m\u00e9todo de desenvolvimento de software que tem como uma de suas pr\u00e1ticas o gerenciamento do fluxo de trabalho, que deve ser monitorado, medido e reportado a cada estado do fluxo.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609783,"hashId":"fb45b2e73fa59434dbbc2658444465da","enunciado":"<p align=justify>Kanban \u00e9 um m\u00e9todo de desenvolvimento de software que tem\r\ncomo uma de suas pr\u00e1ticas o gerenciamento do fluxo de\r\ntrabalho, que deve ser monitorado, medido e reportado a cada\r\nestado do fluxo.<\/p>","resposta":2137486,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de metodologias \u00e1geis de desenvolvimento.","id":294557,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de metodologias \u00e1geis de\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Scrum \u00e9 um processo de desenvolvimento que tem como ponto de partida um conjunto de requisitos bem definidos.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609785,"hashId":"6c33d8616c86e3a555f25fc085ea0a7c","enunciado":"<p align=justify>Scrum \u00e9 um processo de desenvolvimento que tem como ponto\r\nde partida um conjunto de requisitos bem definidos.<\/p>","resposta":2137491,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de metodologias \u00e1geis de desenvolvimento.","id":294557,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de metodologias \u00e1geis de\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No SMIL, o atributo systemCaption permite a defini\u00e7\u00e3o de um texto equivalente a uma por\u00e7\u00e3o de \u00e1udio de uma apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609798,"hashId":"0b7a9a98d20c4f3e7f4efb99dbe24c66","enunciado":"<p align=justify>No SMIL, o atributo systemCaption permite a defini\u00e7\u00e3o de um\r\ntexto equivalente a uma por\u00e7\u00e3o de \u00e1udio de uma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137533,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interface web, julgue os itens que se seguem.","id":294561,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interface web, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de defini\u00e7\u00e3o de requisitos, a elicita\u00e7\u00e3o \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pela verifica\u00e7\u00e3o de viabilidade, custo, tempo, prioridades, re\u00faso, completude, corretude, variabilidade e evolu\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609816,"hashId":"438028aa28e4693f22fa2556e13dcd1b","enunciado":"<p align=justify>No processo de defini\u00e7\u00e3o de requisitos, a elicita\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\natividade respons\u00e1vel pela verifica\u00e7\u00e3o de viabilidade, custo,\r\ntempo, prioridades, re\u00faso, completude, corretude, variabilidade\r\ne evolu\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","resposta":2137588,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de engenharia de software.","id":294566,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de engenharia de software.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia JSE (Java small editon) utilizada pela plataforma iOS permite o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es para todos os seus dispositivos, como esta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, iPad, iPod, entre outros.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609823,"hashId":"5409393b9d0717ec994e73bf13de0850","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia JSE (Java small editon) utilizada pela plataforma\r\niOS permite o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es para todos os\r\nseus dispositivos, como esta\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas, iPad, iPod, entre\r\noutros.<\/p>","resposta":2137602,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das tecnologias JSE, JME e JEE.","id":294568,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das tecnologias JSE, JME\r\ne JEE.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A heran\u00e7a \u2014 um princ\u00edpio de orienta\u00e7\u00e3o a objetos que permite que classes compartilhem atributos e m\u00e9todos \u2014 \u00e9 utilizada para reaproveitar c\u00f3digo ou comportamento generalizado ou especializar opera\u00e7\u00f5es ou atributos.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609824,"hashId":"1b514e84ef7926d23bad4d1887ec9541","enunciado":"<p align=justify>A heran\u00e7a \u2014 um princ\u00edpio de orienta\u00e7\u00e3o a objetos que permite\r\nque classes compartilhem atributos e m\u00e9todos \u2014 \u00e9 utilizada\r\npara reaproveitar c\u00f3digo ou comportamento generalizado ou\r\nespecializar opera\u00e7\u00f5es ou atributos.<\/p>","resposta":2137603,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das tecnologias JSE, JME e JEE.","id":294568,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das tecnologias JSE, JME\r\ne JEE.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o entre sistemas clientes e servidores para troca de mensagens pode ser realizada por meio de SOAP (simple object access protocol), que \u00e9 um protocolo para troca de informa\u00e7\u00f5es estruturadas independente de linguagem de programa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609826,"hashId":"6e6e50da51e80b392a27a26a1a25ade3","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o entre sistemas clientes e servidores para troca\r\nde mensagens pode ser realizada por meio de SOAP (simple\r\nobject access protocol), que \u00e9 um protocolo para troca de\r\ninforma\u00e7\u00f5es estruturadas independente de linguagem de\r\nprograma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137607,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos componentes da arquitetura orientada a servi\u00e7os, julgue os itens subsecutivos.","id":294569,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos componentes da arquitetura orientada a servi\u00e7os, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um web service pode ocorrer sobre o HTTP (hypertext transfer protocol), utilizando-se os servi\u00e7os RESTfull (representational state transfer).","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609827,"hashId":"8207f9912f21c2eb2cf1e4fd1d6f07cc","enunciado":"Um web service pode ocorrer sobre o HTTP (hypertext\r\ntransfer protocol), utilizando-se os servi\u00e7os RESTfull\r\n(representational state transfer).","resposta":2137609,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos componentes da arquitetura orientada a servi\u00e7os, julgue os itens subsecutivos.","id":294569,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos componentes da arquitetura orientada a servi\u00e7os, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arquitetura de computa\u00e7\u00e3o na nuvem tem um componente denominado infraestrutura como servi\u00e7o, que prov\u00ea todas as linguagens de banco de dados para o usu\u00e1rio do servi\u00e7o.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609829,"hashId":"84940f9998174581d136f71cf7e3098d","enunciado":"A arquitetura de computa\u00e7\u00e3o na nuvem tem um componente\r\ndenominado infraestrutura como servi\u00e7o, que prov\u00ea\r\ntodas as linguagens de banco de dados para o usu\u00e1rio do\r\nservi\u00e7o.","resposta":2137614,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 arquitetura e desenvolvimento em nuvem.","id":294570,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, relativos \u00e0 arquitetura e desenvolvimento em\r\nnuvem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um banco de dados geogr\u00e1fico, a refer\u00eancia de um objeto geom\u00e9trico pode ser armazenada na forma vetorial, como um ponto com coordenadas x e y.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609832,"hashId":"f3d0a955ee33e1e98dac05a142472b82","enunciado":"<p align=justify>Em um banco de dados geogr\u00e1fico, a refer\u00eancia de um objeto\r\ngeom\u00e9trico pode ser armazenada na forma vetorial, como um\r\nponto com coordenadas x e y.<\/p>","resposta":2137619,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas de modelagem dimensional e otimiza\u00e7\u00e3o de bases de dados.","id":294572,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de\r\nt\u00e9cnicas de modelagem dimensional e otimiza\u00e7\u00e3o de bases de\r\ndados.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um documento XML, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir regras de tipos de dados para elementos e atributos, uma vez que o documento \u00e9 um arquivo do tipo texto.","provas":[{"id":17556,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":609835,"hashId":"67baab91022441133a12a9e15f4090c6","enunciado":"<p align=justify>Em um documento XML, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir regras de tipos\r\nde dados para elementos e atributos, uma vez que o documento\r\n\u00e9 um arquivo do tipo texto.<\/p>","resposta":2137626,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos, julgue os itens a seguir.","id":294573,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o eletr\u00f4nica de\r\ndocumentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/609835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito regional, a execu\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho compete \u00e0 Superintend\u00eancia Regional de Registro do Trabalhador e Emprego (SRTE).","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609840,"hashId":"e3cc430a7b3640d54ef1dcad126b3e77","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito regional, a execu\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional de\r\nPreven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho compete \u00e0\r\nSuperintend\u00eancia Regional de Registro do Trabalhador e\r\nEmprego (SRTE).<\/p>","resposta":2137636,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador.","id":294576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do\r\ntrabalhador.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A campanha interna de preven\u00e7\u00e3o da AIDS foi institu\u00edda em 1988, estando integrada \u00e0 Campanha Nacional de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609845,"hashId":"84f90b933e3f51013c35055a2291fbb3","enunciado":"<p align=justify>A campanha interna de preven\u00e7\u00e3o da AIDS foi institu\u00edda em\r\n1988, estando integrada \u00e0 Campanha Nacional de Preven\u00e7\u00e3o\r\nde Acidentes do Trabalho.<\/p>","resposta":2137645,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador.","id":294576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que dizem respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do\r\ntrabalhador.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sistema de Sa\u00fade Brasileira","oab":false,"nome":"Sistema de Sa\u00fade Brasileira","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-sistema-de-saude-brasileira"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402942,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os locais confinados onde haja manipula\u00e7\u00e3o e emprego de tintas devem possuir, nos locais de acesso, placas com a inscri\u00e7\u00e3o \u201cRisco de Inc\u00eandio\u201d ou \u201cRisco de Explos\u00e3o\u201d; al\u00e9m disso, no sistema de ilumina\u00e7\u00e3o desses locais, devem-se utilizar, obrigatoriamente, l\u00e2mpadas e lumin\u00e1rias \u00e0 prova de explos\u00e3o.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609853,"hashId":"128f9cb388a22aacd29c1bead173704f","enunciado":"Os locais confinados onde haja manipula\u00e7\u00e3o e emprego de\r\ntintas devem possuir, nos locais de acesso, placas com a\r\ninscri\u00e7\u00e3o \u201cRisco de Inc\u00eandio\u201d ou \u201cRisco de Explos\u00e3o\u201d; al\u00e9m\r\ndisso, no sistema de ilumina\u00e7\u00e3o desses locais, devem-se\r\nutilizar, obrigatoriamente, l\u00e2mpadas e lumin\u00e1rias \u00e0 prova de\r\nexplos\u00e3o.","resposta":2137662,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de prote\u00e7\u00e3o e combate a princ\u00edpio de inc\u00eandio, julgue os itens subsecutivos.","id":294579,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema de prote\u00e7\u00e3o e combate a princ\u00edpio de inc\u00eandio,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O corpo de v\u00e1lvula de descarga para os extintores do tipo di\u00f3xido de carbono deve ser de lat\u00e3o forjado ou usinado, de laminado ou extrudado; j\u00e1 nos extintores do tipo p\u00f3, com a v\u00e1lvula montada no recipiente, a v\u00e1lvula deve ser de lat\u00e3o ou a\u00e7o inoxid\u00e1vel, forjado ou usinado de laminado ou extrudado.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609855,"hashId":"9010d932dd1811e9463c348c9c2368a0","enunciado":"<p align=justify>O corpo de v\u00e1lvula de descarga para os extintores do tipo\r\ndi\u00f3xido de carbono deve ser de lat\u00e3o forjado ou usinado, de\r\nlaminado ou extrudado; j\u00e1 nos extintores do tipo p\u00f3, com a\r\nv\u00e1lvula montada no recipiente, a v\u00e1lvula deve ser de lat\u00e3o ou\r\na\u00e7o inoxid\u00e1vel, forjado ou usinado de laminado ou extrudado.<\/p>","resposta":2137665,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos extintores de inc\u00eandio port\u00e1teis descritos na NBR 15808:2010.","id":294580,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos extintores de inc\u00eandio port\u00e1teis\r\ndescritos na NBR 15808:2010.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os extintores devem, obrigatoriamente, possuir sistema de trava, de forma a evitar acionamentos acidentais.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609856,"hashId":"d1e6b4d849279264fa242468f07bfa93","enunciado":"<p align=justify>Todos os extintores devem, obrigatoriamente, possuir sistema\r\nde trava, de forma a evitar acionamentos acidentais.<\/p>","resposta":2137667,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos extintores de inc\u00eandio port\u00e1teis descritos na NBR 15808:2010.","id":294580,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos extintores de inc\u00eandio port\u00e1teis\r\ndescritos na NBR 15808:2010.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"detectores de fuma\u00e7a \u00f3ticos funcionam de acordo com os princ\u00edpios da obscuridade e da reflex\u00e3o.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609861,"hashId":"cb4c80afcd30f0db041271a8aa0739ed","enunciado":"<p align=justify>detectores de fuma\u00e7a \u00f3ticos funcionam de acordo com os\r\nprinc\u00edpios da obscuridade e da reflex\u00e3o.<\/p>","resposta":2137677,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da execu\u00e7\u00e3o de sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio previstos na NBR 9441:1998, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294582,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da execu\u00e7\u00e3o de sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio\r\nprevistos na NBR 9441:1998, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NR-9 considera como agentes qu\u00edmicos as subst\u00e2ncias, os compostos ou produtos que possam penetrar no organismo pela via respirat\u00f3ria tais como fumos, gases ou vapores, protozo\u00e1rios e poeiras.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609862,"hashId":"ff3034dec738d5226c065b81466bddf8","enunciado":"<p align=justify>A NR-9 considera como agentes qu\u00edmicos as subst\u00e2ncias, os\r\ncompostos ou produtos que possam penetrar no organismo pela\r\nvia respirat\u00f3ria tais como fumos, gases ou vapores,\r\nprotozo\u00e1rios e poeiras.<\/p>","resposta":2137680,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos riscos relacionados \u00e0 atividade laboral e ao programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA), previsto na NR-9.","id":294583,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca dos riscos relacionados \u00e0\r\natividade laboral e ao programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais\r\n(PPRA), previsto na NR-9.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPRA deve conter, obrigatoriamente, o planejamento anual em que constem suas metas, suas prioridades e seu cronograma, a estrat\u00e9gia e metodologia de a\u00e7\u00e3o, a forma do registro, manuten\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos dados, e a periodicidade e forma de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do programa.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609863,"hashId":"8a0d1b95e42545da7b0c26a4b6156243","enunciado":"<p align=justify>O PPRA deve conter, obrigatoriamente, o planejamento anual\r\nem que constem suas metas, suas prioridades e seu\r\ncronograma, a estrat\u00e9gia e metodologia de a\u00e7\u00e3o, a forma do\r\nregistro, manuten\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos dados, e a periodicidade\r\ne forma de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do programa.<\/p>","resposta":2137681,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos riscos relacionados \u00e0 atividade laboral e ao programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA), previsto na NR-9.","id":294583,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca dos riscos relacionados \u00e0\r\natividade laboral e ao programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais\r\n(PPRA), previsto na NR-9.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao empregado realizar uma an\u00e1lise ergon\u00f4mica das condi\u00e7\u00f5es do trabalho a ser realizado para avaliar a sua adapta\u00e7\u00e3o a essas condi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609869,"hashId":"15bf2919686e8dc7b36ee9132f672ef8","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao empregado realizar uma an\u00e1lise ergon\u00f4mica das\r\ncondi\u00e7\u00f5es do trabalho a ser realizado para avaliar a sua\r\nadapta\u00e7\u00e3o a essas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2137694,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos ergon\u00f4micos que devem ser observados no ambiente de trabalho e que s\u00e3o tratados na NR-17, julgue os itens subsequente.","id":294584,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos aspectos ergon\u00f4micos que devem ser observados no\r\nambiente de trabalho e que s\u00e3o tratados na NR-17, julgue os itens\r\nsubsequente.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O FAP consiste em um multiplicador, que varia de 0,5 a 2 pontos, a ser aplicado \u00e0s al\u00edquotas de 1%, 2% ou 3% da tarifa\u00e7\u00e3o coletiva por subclasse econ\u00f4mica, incidentes sobre a folha de sal\u00e1rios das empresas para custear aposentadorias especiais e benef\u00edcios decorrentes de acidentes de trabalho.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609880,"hashId":"54fde03bae98e164c1219469d2f35223","enunciado":"<p align=justify>O FAP consiste em um multiplicador, que varia de 0,5 a\r\n2 pontos, a ser aplicado \u00e0s al\u00edquotas de 1%, 2% ou 3% da\r\ntarifa\u00e7\u00e3o coletiva por subclasse econ\u00f4mica, incidentes sobre a\r\nfolha de sal\u00e1rios das empresas para custear aposentadorias\r\nespeciais e benef\u00edcios decorrentes de acidentes de trabalho.<\/p>","resposta":2137715,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPF), o nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP), o fator acident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o (FAP) e o risco de acidente do trabalho (RAT), julgue os itens de 90 a 95.","id":294587,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPF), o nexo\r\nt\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP), o fator acident\u00e1rio\r\nde preven\u00e7\u00e3o (FAP) e o risco de acidente do trabalho (RAT), julgue\r\nos itens de 90 a 95.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.042\/2007 - Altera o Regulamento da Previd\u00eancia Social, aprovado pelo Decreto no 3.048, de 6 de maio de 1999, disciplina a aplica\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o - FAP e do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, e d\u00e1 ou","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.042\/2007 - Altera o Regulamento da Previd\u00eancia Social, aprovado pelo Decreto no 3.048, de 6 de maio de 1999, disciplina a aplica\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o - FAP e do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, e d\u00e1 ou","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418855,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-042-2007-altera-o-regulamento-da-previdencia-social-aprovado-pelo-decreto-no-3-048-de-6-de-maio-de-1999-disciplina-a-aplicacao-acompanhamento-e-avaliacao-do-fator-acidentario-de-prevencao-fap-e-do-nexo-tecnico-epidemiologico-e-da-ou"}],"slug":"legislacao-federal\/609880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RAT representa a contribui\u00e7\u00e3o da empresa, consistindo na medi\u00e7\u00e3o em percentual do risco da atividade econ\u00f4mica, com base no qual \u00e9 cobrada a contribui\u00e7\u00e3o para financiar os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios decorrentes do grau de incid\u00eancia de incapacidade laborativa.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609884,"hashId":"b1b677e00d90e4e882c61767e4327755","enunciado":"<p align=justify>O RAT representa a contribui\u00e7\u00e3o da empresa, consistindo na\r\nmedi\u00e7\u00e3o em percentual do risco da atividade econ\u00f4mica, com\r\nbase no qual \u00e9 cobrada a contribui\u00e7\u00e3o para financiar os\r\nbenef\u00edcios previdenci\u00e1rios decorrentes do grau de incid\u00eancia\r\nde incapacidade laborativa.<\/p>","resposta":2137723,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPF), o nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP), o fator acident\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o (FAP) e o risco de acidente do trabalho (RAT), julgue os itens de 90 a 95.","id":294587,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPF), o nexo\r\nt\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio (NTEP), o fator acident\u00e1rio\r\nde preven\u00e7\u00e3o (FAP) e o risco de acidente do trabalho (RAT), julgue\r\nos itens de 90 a 95.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.042\/2007 - Altera o Regulamento da Previd\u00eancia Social, aprovado pelo Decreto no 3.048, de 6 de maio de 1999, disciplina a aplica\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o - FAP e do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, e d\u00e1 ou","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.042\/2007 - Altera o Regulamento da Previd\u00eancia Social, aprovado pelo Decreto no 3.048, de 6 de maio de 1999, disciplina a aplica\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o - FAP e do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, e d\u00e1 ou","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418855,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-042-2007-altera-o-regulamento-da-previdencia-social-aprovado-pelo-decreto-no-3-048-de-6-de-maio-de-1999-disciplina-a-aplicacao-acompanhamento-e-avaliacao-do-fator-acidentario-de-prevencao-fap-e-do-nexo-tecnico-epidemiologico-e-da-ou"}],"slug":"legislacao-federal\/609884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Incumbe \u00e0 empresa contratante adotar as medidas necess\u00e1rias para que as empresas contratadas, suas CIPAs, os designados e os demais trabalhadores lotados nessas empresas recebam as informa\u00e7\u00f5es sobre os riscos presentes nos ambientes de trabalho, bem como sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o adequadas.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609891,"hashId":"6cc3f58c720ba24793adaa6a0d03da12","enunciado":"<p align=justify>Incumbe \u00e0 empresa contratante adotar as medidas necess\u00e1rias\r\npara que as empresas contratadas, suas CIPAs, os designados\r\ne os demais trabalhadores lotados nessas empresas recebam as\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre os riscos presentes nos ambientes de\r\ntrabalho, bem como sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o adequadas.<\/p>","resposta":2137737,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), julgue os itens subsequentes.","id":294589,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ergonomia organizacional trata dos processos mentais, tais como percep\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, racioc\u00ednio e resposta motora, que afetam as intera\u00e7\u00f5es entre seres humanos e outros elementos de um sistema.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609896,"hashId":"1d7eb627e2572fb412dcebaa8c64fbc1","enunciado":"<p align=justify>A ergonomia organizacional trata dos processos mentais, tais\r\ncomo percep\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, racioc\u00ednio e resposta motora, que\r\nafetam as intera\u00e7\u00f5es entre seres humanos e outros elementos de\r\num sistema.<\/p>","resposta":2137748,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os itens a seguir.","id":294590,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista ergon\u00f4mico, os equipamentos utilizados no processamento eletr\u00f4nico de dados com terminais de v\u00eddeo devem apresentar as dist\u00e2ncias olho - tela, olho - teclado e olho - documento aproximadamente iguais.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609897,"hashId":"688cec4aaa34c129fd830511767ec579","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista ergon\u00f4mico, os equipamentos utilizados no\r\nprocessamento eletr\u00f4nico de dados com terminais de v\u00eddeo\r\ndevem apresentar as dist\u00e2ncias olho - tela, olho - teclado e olho\r\n- documento aproximadamente iguais.<\/p>","resposta":2137749,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os itens a seguir.","id":294590,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo laudo individual deve ser acompanhado, obrigatoriamente, de autoriza\u00e7\u00e3o escrita da empresa para efetuar o levantamento, quando o respons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o for seu empregado; de c\u00f3pia do documento de habilita\u00e7\u00e3o profissional do engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho ou m\u00e9dico do trabalho, indicando sua especialidade; de nome e identifica\u00e7\u00e3o do acompanhante da empresa, quando o respons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o for seu empregado; e de data e local da realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609902,"hashId":"6ad2131ee5e749405ee7d22b0654ed8c","enunciado":"<p align=justify>Todo laudo individual deve ser acompanhado,\r\nobrigatoriamente, de autoriza\u00e7\u00e3o escrita da empresa para\r\nefetuar o levantamento, quando o respons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o for\r\nseu empregado; de c\u00f3pia do documento de habilita\u00e7\u00e3o\r\nprofissional do engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho ou m\u00e9dico\r\ndo trabalho, indicando sua especialidade; de nome e\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do acompanhante da empresa, quando o\r\nrespons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o for seu empregado; e de data e local\r\nda realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia.<\/p>","resposta":2137759,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de laudo t\u00e9cnico das condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho (LTCAT), julgue os itens de 111 a 113.","id":294591,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de laudo t\u00e9cnico das condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho\r\n(LTCAT), julgue os itens de 111 a 113.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","pai":400249,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inss"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carteira profissional emitida por um Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA), para efeitos da Lei n.\u00ba 5.194\/1966, substitui o diploma de engenheiro.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609912,"hashId":"a385049cb4069932a64abe26f5d4a647","enunciado":"A carteira profissional emitida por um Conselho Regional de\r\nEngenharia e Agronomia (CREA), para efeitos da Lei\r\nn.\u00ba 5.194\/1966, substitui o diploma de engenheiro.","resposta":2137779,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":294594,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de\r\nprofissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/609912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro dos profissionais nos Conselhos Regionais de Engenharia e Agronomia garante \u00e0 empresa legalidade para realizar atividades na \u00e1rea de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609921,"hashId":"f727a1f8e40e55fb054a2047c37ccb5b","enunciado":"<p align=justify>O registro dos profissionais nos Conselhos Regionais de\r\nEngenharia e Agronomia garante \u00e0 empresa legalidade para\r\nrealizar atividades na \u00e1rea de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137798,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma empresa, atuante na \u00e1rea de projetos e execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, possua profissionais de diversas \u00e1reas da engenharia e tenha uma diretoria composta exclusivamente de economistas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":294598,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma empresa, atuante na \u00e1rea de projetos e execu\u00e7\u00e3o\r\nde instala\u00e7\u00e3o de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, possua profissionais de\r\ndiversas \u00e1reas da engenharia e tenha uma diretoria composta\r\nexclusivamente de economistas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada \u00e9 uma atividade de compet\u00eancia exclusiva de pessoas f\u00edsicas legalmente habilitadas para tal.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609923,"hashId":"5591c952d497054af9d4420fbec82c0c","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada \u00e9 uma atividade de\r\ncompet\u00eancia exclusiva de pessoas f\u00edsicas legalmente\r\nhabilitadas para tal.<\/p>","resposta":2137802,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de engenheiro, com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966.","id":294599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de\r\nengenheiro, com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/609923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de cabos met\u00e1licos sem blindagem, na situa\u00e7\u00e3o em que se considera tr\u00e1fego de sinais.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609930,"hashId":"2fc8e1b6b2749514417112abcd068045","enunciado":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de cabos met\u00e1licos sem blindagem, na situa\u00e7\u00e3o em\r\nque se considera tr\u00e1fego de sinais.<\/p>","resposta":2137816,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o projeto da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de determinado CPD, para atender aos requisitos m\u00ednimos de funcionamento, a equipe envolvida prop\u00f4s a implanta\u00e7\u00e3o de algumas medidas com objetivo de reduzir efeitos de sobretens\u00f5es induzidas e interfer\u00eancias eletromagn\u00e9ticas nos equipamentos. No que se refere a ambiente e componentes do CPD, constitui(em) medida(s) correta(s) que ajuda(m) a minimizar os efeitos mencionados, entre outras,","id":294602,"enunciado":"<p align=justify>Durante o projeto da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de determinado CPD, para\r\natender aos requisitos m\u00ednimos de funcionamento, a equipe\r\nenvolvida prop\u00f4s a implanta\u00e7\u00e3o de algumas medidas com objetivo\r\nde reduzir efeitos de sobretens\u00f5es induzidas e interfer\u00eancias\r\neletromagn\u00e9ticas nos equipamentos. No que se refere a ambiente e\r\ncomponentes do CPD, constitui(em) medida(s) correta(s) que\r\najuda(m) a minimizar os efeitos mencionados, entre outras,<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a equipotencializa\u00e7\u00e3o de inv\u00f3lucros met\u00e1licos e blindagens.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609932,"hashId":"25b75f87f5e10665d87e81101740f8f3","enunciado":"<p align=justify>a equipotencializa\u00e7\u00e3o de inv\u00f3lucros met\u00e1licos e blindagens.<\/p>","resposta":2137819,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o projeto da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de determinado CPD, para atender aos requisitos m\u00ednimos de funcionamento, a equipe envolvida prop\u00f4s a implanta\u00e7\u00e3o de algumas medidas com objetivo de reduzir efeitos de sobretens\u00f5es induzidas e interfer\u00eancias eletromagn\u00e9ticas nos equipamentos. No que se refere a ambiente e componentes do CPD, constitui(em) medida(s) correta(s) que ajuda(m) a minimizar os efeitos mencionados, entre outras,","id":294602,"enunciado":"<p align=justify>Durante o projeto da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de determinado CPD, para\r\natender aos requisitos m\u00ednimos de funcionamento, a equipe\r\nenvolvida prop\u00f4s a implanta\u00e7\u00e3o de algumas medidas com objetivo\r\nde reduzir efeitos de sobretens\u00f5es induzidas e interfer\u00eancias\r\neletromagn\u00e9ticas nos equipamentos. No que se refere a ambiente e\r\ncomponentes do CPD, constitui(em) medida(s) correta(s) que\r\najuda(m) a minimizar os efeitos mencionados, entre outras,<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de linhas de sinal realizada por um dispositivo de prote\u00e7\u00e3o contra surtos (DPS) do tipo curto-circuitante \u00e9 equivalente \u00e0 de um dispositivo diferencial residual (DR). A prefer\u00eancia pelo uso de DPSs deve-se ao fato de esses equipamentos consumirem menos energia el\u00e9trica que os DRs.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609933,"hashId":"b23122992df0da31725191cd2a3fa1a7","enunciado":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de linhas de sinal realizada por um\r\ndispositivo de prote\u00e7\u00e3o contra surtos (DPS) do tipo\r\ncurto-circuitante \u00e9 equivalente \u00e0 de um dispositivo diferencial\r\nresidual (DR). A prefer\u00eancia pelo uso de DPSs deve-se ao fato\r\nde esses equipamentos consumirem menos energia el\u00e9trica que\r\nos DRs.<\/p>","resposta":2137822,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de CPDs, julgue os itens subsequentes.","id":294603,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de CPDs, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de condutor nu \u00e9 admitida em eletroduto desde que o referido eletroduto seja utilizado para atender a isolamento exclusivo, e o condutor seja adotado nessa situa\u00e7\u00e3o para aterramento.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609935,"hashId":"2cc4d2442010ad849a51717c2ef085db","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de condutor nu \u00e9 admitida em eletroduto desde\r\nque o referido eletroduto seja utilizado para atender a\r\nisolamento exclusivo, e o condutor seja adotado nessa situa\u00e7\u00e3o\r\npara aterramento.<\/p>","resposta":2137825,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais e ao uso de eletrodutos, julgue os itens subsecutivos.","id":294604,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nprediais e ao uso de eletrodutos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O condutor terra nessa parte da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nenhuma fun\u00e7\u00e3o para efeito de comando dos pontos de luz I e II; ou seja, do ponto de vista el\u00e9trico, esse condutor \u00e9 desnecess\u00e1rio para o funcionamento correto do referido circuito nessa parte da instala\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609939,"hashId":"48e16171c4cdb22b6d7f447707b310fb","enunciado":"<p align=justify>O condutor terra nessa parte da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nenhuma\r\nfun\u00e7\u00e3o para efeito de comando dos pontos de luz I e II; ou seja,\r\ndo ponto de vista el\u00e9trico, esse condutor \u00e9 desnecess\u00e1rio para\r\no funcionamento correto do referido circuito nessa parte da\r\ninstala\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137833,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra o esquema unifilar para comando de dois pontos de luz de parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":294605,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17558\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra o esquema unifilar para comando de dois pontos de luz de parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"},{"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399369,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-e-energia-eletrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tarifa verde tem um valor para o hor\u00e1rio de ponta e outro diferente para o hor\u00e1rio fora de ponta. A tarifa azul \u00e9 caracterizada por um valor \u00fanico, independentemente do per\u00edodo do dia.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609944,"hashId":"6ec25f4ac9dbceb545b6f17b710e0be2","enunciado":"<p align=justify>A tarifa verde tem um valor para o hor\u00e1rio de ponta e outro\r\ndiferente para o hor\u00e1rio fora de ponta. A tarifa azul \u00e9\r\ncaracterizada por um valor \u00fanico, independentemente do\r\nper\u00edodo do dia.<\/p>","resposta":2137844,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conceitos de tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica relativos ao segmento horossazonal adotado no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":294606,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos conceitos de tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica relativos ao\r\nsegmento horossazonal adotado no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento tarif\u00e1rio horossazonal estabelece valores distintos para os per\u00edodos do ano definidos como per\u00edodo seco e per\u00edodo \u00famido.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609946,"hashId":"d7c1912b30a01c51087578fcc14879a0","enunciado":"<p align=justify>O segmento tarif\u00e1rio horossazonal estabelece valores distintos\r\npara os per\u00edodos do ano definidos como per\u00edodo seco e per\u00edodo\r\n\u00famido.<\/p>","resposta":2137847,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conceitos de tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica relativos ao segmento horossazonal adotado no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":294606,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos conceitos de tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica relativos ao\r\nsegmento horossazonal adotado no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o poder\u00e1 ser realizado somente mediante ordem de servi\u00e7o espec\u00edfica para data e local, assinada por superior respons\u00e1vel pela \u00e1rea.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609948,"hashId":"ead56e07ae9cb61db0491d0579ec3c96","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o poder\u00e1 ser realizado somente mediante ordem de\r\nservi\u00e7o espec\u00edfica para data e local, assinada por superior\r\nrespons\u00e1vel pela \u00e1rea.<\/p>","resposta":2137851,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9 necess\u00e1rio realizar trabalhos de manuten\u00e7\u00e3o preventiva no lado de 13,8 kV de uma rede el\u00e9trica que supre um transformador abaixador. Considere, ainda, que os trabalhos devem ser executados com a rede energizada, uma vez que, no lado de baixa tens\u00e3o desse transformador, s\u00e3o atendidas instala\u00e7\u00f5es de um CPD, e a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de eletricidade, embora n\u00e3o leve ao desligamento do CPD, compromete a sua confiabilidade de opera\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos nessa rede de alta tens\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":294607,"enunciado":"<p align=justify>Considere a situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9 necess\u00e1rio realizar trabalhos de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o preventiva no lado de 13,8 kV de uma rede el\u00e9trica que\r\nsupre um transformador abaixador. Considere, ainda, que os\r\ntrabalhos devem ser executados com a rede energizada, uma vez\r\nque, no lado de baixa tens\u00e3o desse transformador, s\u00e3o atendidas\r\ninstala\u00e7\u00f5es de um CPD, e a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de eletricidade,\r\nembora n\u00e3o leve ao desligamento do CPD, compromete a sua\r\nconfiabilidade de opera\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos nessa rede\r\nde alta tens\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente convencional de atua\u00e7\u00e3o do disjuntor deve ser maior que 43,5 A.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609955,"hashId":"58f7b39296ba4dd4e1e3a279f2f3b8cd","enunciado":"<p align=justify>A corrente convencional de atua\u00e7\u00e3o do disjuntor deve ser\r\nmaior que 43,5 A.<\/p>","resposta":2137866,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que, para o dimensionamento de um disjuntor para prote\u00e7\u00e3o contra sobrecarga e curto-circuito de um circuito em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica em baixa tens\u00e3o, foi determinado que a corrente de curto-circuito no local da instala\u00e7\u00e3o do dispositivo \u00e9 de 4,0 kA. Sabe-se que a corrente de projeto do circuito \u00e9 de 21,0 A, a capacidade de condu\u00e7\u00e3o dos condutores do circuito \u00e9 igual a 30,0 A, a se\u00e7\u00e3o transversal dos condutores mede 4,0 mm2, e a constante relacionada com o material e isola\u00e7\u00e3o dos condutores \u00e9 igual a 143. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na norma t\u00e9cnica pertinente, julgue os itens seguintes.","id":294609,"enunciado":"<P align=justify>Suponha que, para o dimensionamento de um disjuntor para prote\u00e7\u00e3o contra sobrecarga e curto-circuito de um circuito em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica em baixa tens\u00e3o, foi determinado que a corrente de curto-circuito no local da instala\u00e7\u00e3o do dispositivo \u00e9 de 4,0 kA. Sabe-se que a corrente de projeto do circuito \u00e9 de 21,0 A, a capacidade de condu\u00e7\u00e3o dos condutores do circuito \u00e9 igual a 30,0 A, a se\u00e7\u00e3o transversal dos condutores mede 4,0 mm<SUP>2<\/SUP>, e a constante relacionada com o material e isola\u00e7\u00e3o dos condutores \u00e9 igual a 143. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na norma t\u00e9cnica pertinente, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em edif\u00edcios comerciais que possuam diversas salas por andar, \u00e9 necess\u00e1rio instalar, no cabeamento horizontal, v\u00e1rios pontos de consolida\u00e7\u00e3o entre o distribuidor de piso e a tomada de telecomunica\u00e7\u00f5es, para atender adequadamente a necessidades de todos os usu\u00e1rios.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609969,"hashId":"46eee654297ee3c28d40de16d73a6781","enunciado":"<p align=justify>Em edif\u00edcios comerciais que possuam diversas salas por andar,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio instalar, no cabeamento horizontal, v\u00e1rios pontos\r\nde consolida\u00e7\u00e3o entre o distribuidor de piso e a tomada de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es, para atender adequadamente a necessidades\r\nde todos os usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":2137894,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cabeamento estruturado para voz, dados e imagem, e com base na norma t\u00e9cnica pertinente, julgue os itens a seguir.","id":294613,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de cabeamento estruturado para voz, dados e imagem, e\r\ncom base na norma t\u00e9cnica pertinente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabeamento estruturado consiste na disposi\u00e7\u00e3o harmoniosa de redes de cabos e tomadas espec\u00edficas para voz e dados, objetivando-se satisfazer \u00e0s necessidades de telecomunica\u00e7\u00f5es, seguran\u00e7a e automa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios de edif\u00edcios comerciais e data centers.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609972,"hashId":"eb6ec10885dd933a66b3d756a41cddf5","enunciado":"<p align=justify>O cabeamento estruturado consiste na disposi\u00e7\u00e3o harmoniosa\r\nde redes de cabos e tomadas espec\u00edficas para voz e dados,\r\nobjetivando-se satisfazer \u00e0s necessidades de telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\nseguran\u00e7a e automa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios de edif\u00edcios comerciais e\r\ndata centers.<\/p>","resposta":2137900,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cabeamento estruturado para voz, dados e imagem, e com base na norma t\u00e9cnica pertinente, julgue os itens a seguir.","id":294613,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de cabeamento estruturado para voz, dados e imagem, e\r\ncom base na norma t\u00e9cnica pertinente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto os motores de indu\u00e7\u00e3o quanto os s\u00edncronos s\u00e3o alimentados no estator com corrente alternada, por\u00e9m, h\u00e1 diferen\u00e7as com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correntes que percorrem os enrolamentos do rotor: em motores de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sicos, os enrolamentos do rotor s\u00e3o percorridos por corrente alternada; em motores s\u00edncronos, o tipo de corrente \u00e9 a cont\u00ednua.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609977,"hashId":"94cbe5294916217292eed6ad6277b81f","enunciado":"<p align=justify>Tanto os motores de indu\u00e7\u00e3o quanto os s\u00edncronos s\u00e3o\r\nalimentados no estator com corrente alternada, por\u00e9m, h\u00e1\r\ndiferen\u00e7as com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correntes que percorrem os\r\nenrolamentos do rotor: em motores de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sicos, os\r\nenrolamentos do rotor s\u00e3o percorridos por corrente alternada;\r\nem motores s\u00edncronos, o tipo de corrente \u00e9 a cont\u00ednua.<\/p>","resposta":2137909,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de no\u00e7\u00f5es de m\u00e1quinas el\u00e9tricas em corrente alternadas, julgue os itens que se seguem.","id":294615,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de no\u00e7\u00f5es de m\u00e1quinas el\u00e9tricas em corrente alternadas,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carteira profissional emitida por um Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA), para efeitos da Lei n.\u00ba 5.194\/1966, substitui o diploma de engenheiro.","provas":[{"id":17559,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":609983,"hashId":"8a18b742497cca62b52964fba95b24de","enunciado":"<p align=justify>A carteira profissional emitida por um Conselho Regional de\r\nEngenharia e Agronomia (CREA), para efeitos da Lei\r\nn.\u00ba 5.194\/1966, substitui o diploma de engenheiro.<\/p>","resposta":2137921,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":294616,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de\r\nprofissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/609983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O engenheiro de qualquer especialidade estar\u00e1 habilitado a ser o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelas atividades desenvolvidas pela empresa, visto tratar-se de \u00e1rea de conhecimento comum.","provas":[{"id":17559,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":609993,"hashId":"7bda08da299edff51b8b9900a6650015","enunciado":"<p align=justify>O engenheiro de qualquer especialidade estar\u00e1 habilitado a ser\r\no respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelas atividades desenvolvidas pela\r\nempresa, visto tratar-se de \u00e1rea de conhecimento comum.<\/p>","resposta":2137942,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma empresa, atuante na \u00e1rea de projetos e execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, possua profissionais de diversas \u00e1reas da engenharia e tenha uma diretoria composta exclusivamente de economistas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":294620,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma empresa, atuante na \u00e1rea de projetos e execu\u00e7\u00e3o\r\nde instala\u00e7\u00e3o de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, possua profissionais de\r\ndiversas \u00e1reas da engenharia e tenha uma diretoria composta\r\nexclusivamente de economistas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Controle F\u00edsico e Financeiro","oab":false,"nome":"Controle F\u00edsico e Financeiro","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402726,"slug":"engenharia-mecanica-controle-fisico-e-financeiro"}],"slug":"engenharia-mecanica\/609993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}