{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164260,"perPage":"100","pages":21643,"page":14569,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva correta acerca das caracter\u00edsticas da companhia ou sociedade an\u00f4nima.","provas":[{"id":40425,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193605,"hashId":"d402b5c1d69bea1a53f9f2ac1a074c15","enunciado":"<p align=justify>Assinale a assertiva correta acerca das caracter\u00edsticas da\r\ncompanhia ou sociedade an\u00f4nima.<\/p>","resposta":4292679,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o no mercado todas as a\u00e7\u00f5es do capital da companhia aberta, inclusive as de propriedade de conselheiros da administra\u00e7\u00e3o e as em tesouraria, mas n\u00e3o as que perten\u00e7am ao acionista controlador e aos diretores.","id":4292678,"corpo":"<p align=justify>Consideram-se a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o no mercado todas\r\nas a\u00e7\u00f5es do capital da companhia aberta, inclusive as\r\nde propriedade de conselheiros da administra\u00e7\u00e3o e as\r\nem tesouraria, mas n\u00e3o as que perten\u00e7am ao acionista\r\ncontrolador e aos diretores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade ser\u00e1 designada por denomina\u00e7\u00e3o acompanhada das express\u00f5es \u201ccompanhia\u201d, ou \u201csociedade an\u00f4nima\u201d, nos moldes estabelecidos em lei, na qual poder\u00e1 figurar o nome do fundador, acionista, ou pessoa que, por qualquer outro modo tenha concorrido para o \u00eaxito da empresa.","id":4292679,"corpo":"<p align=justify>A sociedade ser\u00e1 designada por denomina\u00e7\u00e3o acompanhada\r\ndas express\u00f5es \u201ccompanhia\u201d, ou \u201csociedade an\u00f4nima\u201d,\r\nnos moldes estabelecidos em lei, na qual poder\u00e1\r\nfigurar o nome do fundador, acionista, ou pessoa que,\r\npor qualquer outro modo tenha concorrido para o \u00eaxito\r\nda empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os valores mobili\u00e1rios de emiss\u00e3o de companhia registrada no Banco Central do Brasil podem ser negociados no mercado de valores mobili\u00e1rios.","id":4292680,"corpo":"<p align=justify>Somente os valores mobili\u00e1rios de emiss\u00e3o de companhia\r\nregistrada no Banco Central do Brasil podem ser\r\nnegociados no mercado de valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na depend\u00eancia de qual seja seu objeto, a companhia ser\u00e1 considerada empres\u00e1ria ou n\u00e3o empres\u00e1ria, podendo, em ambos os casos, ser de capital aberto ou fechado, conforme seus valores mobili\u00e1rios sejam, respectivamente, admitidos ou n\u00e3o em bolsa de valores ou mercado de balc\u00e3o.","id":4292681,"corpo":"<p align=justify>Na depend\u00eancia de qual seja seu objeto, a companhia\r\nser\u00e1 considerada empres\u00e1ria ou n\u00e3o empres\u00e1ria, podendo,\r\nem ambos os casos, ser de capital aberto ou fechado,\r\nconforme seus valores mobili\u00e1rios sejam, respectivamente,\r\nadmitidos ou n\u00e3o em bolsa de valores ou mercado\r\nde balc\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1193605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aldo, Bruna e Carla criaram uma sociedade limitada cujo capital foi integralizado da seguinte forma: Aldo contribuiu com 10 mil reais em esp\u00e9cie; Bruna, com um ve\u00edculo no valor de 30 mil; e Carla, com um im\u00f3vel no valor de 60 mil reais. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, at\u00e9 que se cumpra o prazo de cinco anos da abertura da empresa, a responsabilidade dos s\u00f3cios sobre a estima\u00e7\u00e3o dos bens conferidos ser\u00e1","provas":[{"id":40427,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193729,"hashId":"4f935afabe88ac0bef2f23e0244d413e","enunciado":"<p align=\"justify\">Aldo, Bruna e Carla criaram uma sociedade limitada cujo\r\ncapital foi integralizado da seguinte forma: Aldo contribuiu com\r\n10 mil reais em esp\u00e9cie; Bruna, com um ve\u00edculo no valor de 30 mil;\r\ne Carla, com um im\u00f3vel no valor de 60 mil reais. <\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, at\u00e9 que se cumpra o prazo de cinco anos\r\nda abertura da empresa, a responsabilidade dos s\u00f3cios sobre a\r\nestima\u00e7\u00e3o dos bens conferidos ser\u00e1<\/p>","resposta":4293256,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solid\u00e1ria entre Bruna e Carla, e subsidi\u00e1ria de Aldo, j\u00e1 que ele integralizou o capital em dinheiro.","id":4293254,"corpo":"<p align=justify>solid\u00e1ria entre Bruna e Carla, e subsidi\u00e1ria de Aldo, j\u00e1 que ele\r\nintegralizou o capital em dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoal de Bruna, pelo valor do ve\u00edculo, e pessoal de Carla, pelo valor do im\u00f3vel.","id":4293255,"corpo":"<p align=justify>pessoal de Bruna, pelo valor do ve\u00edculo, e pessoal de Carla,\r\npelo valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solid\u00e1ria dos tr\u00eas s\u00f3cios.","id":4293256,"corpo":"<p align=justify>solid\u00e1ria dos tr\u00eas s\u00f3cios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoal de Bruna e subsidi\u00e1ria de Carla, no que se refere ao valor do ve\u00edculo, e pessoal de Carla e subsidi\u00e1ria de Bruna, em rela\u00e7\u00e3o ao valor do im\u00f3vel.","id":4293257,"corpo":"<p align=justify>pessoal de Bruna e subsidi\u00e1ria de Carla, no que se refere ao\r\nvalor do ve\u00edculo, e pessoal de Carla e subsidi\u00e1ria de Bruna, em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solid\u00e1ria entre Bruna e Carla, sem qualquer responsabilidade de Aldo, j\u00e1 que ele integralizou o capital em dinheiro.","id":4293258,"corpo":"<p align=justify>solid\u00e1ria entre Bruna e Carla, sem qualquer responsabilidade\r\nde Aldo, j\u00e1 que ele integralizou o capital em dinheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1193729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: I. A duplicata somente \u00e9 protest\u00e1vel por falta de aceite e pagamento. II. Os juros morat\u00f3rios incidem na duplicata inaceita desde a data da emiss\u00e3o. III. Uma s\u00f3 duplicata pode corresponder a duas ou mais faturas. IV. O protesto da duplicata somente poder\u00e1 ser tirado na pra\u00e7a em que estiver sediado o sacado.","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193974,"hashId":"bfc342fed5600e0d151b1f8a67b93024","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa <b>correta<\/b>: <div><br><\/div><div>I. A duplicata somente \u00e9 protest\u00e1vel por falta de aceite e pagamento. <\/div><div>II. Os juros morat\u00f3rios incidem na duplicata inaceita desde a data da emiss\u00e3o. <\/div><div>III. Uma s\u00f3 duplicata pode corresponder a duas ou mais faturas. <\/div><div>IV. O protesto da duplicata somente poder\u00e1 ser tirado na pra\u00e7a em que estiver sediado o sacado.<\/div><\/p>","resposta":4294436,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":4294432,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":4294433,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":4294434,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294435,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":4294436,"corpo":"<p align=justify>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Duplicata","oab":true,"nome":"Duplicata","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406965,"slug":"direito-empresarial-comercial-duplicata"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1193974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 propriedade industrial \u00e9 um fator considerado essencial para o desenvolvimento da economia de um pa\u00eds, devendo ser incentivada a cria\u00e7\u00e3o intelectual e garantido, ao seu titular, o direito \u00e0 exclusividade para explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Nesse contexto, acerca do direito de propriedade intelectual, analise as afirmativas a seguir. I. A Lei n. 9.279\/96 considera, como requisitos de patenteabilidade, a novidade, a atividade inventiva e a aplica\u00e7\u00e3o industrial. II. A Lei n. 9.279\/96 estabelece como objetivo de desenvolvimento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o intelectual a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 marca, ao desenho industrial, ao modelo de utilidade e \u00e0 inven\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de reprimir as falsas indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e a concorr\u00eancia desleal. III. Nos termos da Lei n. 9.279\/96, apenas o titular da marca poder\u00e1 licenciar seu uso ou zelar pela sua integridade material ou reputa\u00e7\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":40482,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2013-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AM - Juiz de Direito Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196450,"hashId":"c936812831cebdc692480bf8c5892fba","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 propriedade industrial \u00e9 um fator considerado\r\nessencial para o desenvolvimento da economia de um pa\u00eds,\r\ndevendo ser incentivada a cria\u00e7\u00e3o intelectual e garantido, ao seu\r\ntitular, o direito \u00e0 exclusividade para explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nNesse contexto, acerca do <i>direito de propriedade intelectual<\/i>,\r\nanalise as afirmativas a seguir. <div><br><\/div><div>I. A Lei n. 9.279\/96 considera, como requisitos de patenteabilidade,\r\na novidade, a atividade inventiva e a aplica\u00e7\u00e3o\r\nindustrial. <\/div><div>II. A Lei n. 9.279\/96 estabelece como objetivo de\r\ndesenvolvimento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o intelectual a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 marca, ao\r\ndesenho industrial, ao modelo de utilidade e \u00e0 inven\u00e7\u00e3o, al\u00e9m\r\nde reprimir as falsas indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e a concorr\u00eancia\r\ndesleal. <\/div><div>III. Nos termos da Lei n. 9.279\/96, apenas o titular da marca\r\npoder\u00e1 licenciar seu uso ou zelar pela sua integridade\r\nmaterial ou reputa\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>Assinale:<\/div><\/p>","resposta":4304655,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":4304652,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":4304653,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":4304654,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":4304655,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4304656,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1196450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade principal da an\u00e1lise horizontal \u00e9 verificar","provas":[{"id":41214,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1222393,"hashId":"ea17412d63006c20633f284fe742d2a8","enunciado":"<p align=justify>A finalidade principal da an\u00e1lise horizontal \u00e9 verificar<\/p>","resposta":4407614,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a evolu\u00e7\u00e3o dos elementos que formam as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":4407614,"corpo":"<p align=justify>a evolu\u00e7\u00e3o dos elementos que formam as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o quociente dos elementos formadores das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":4407615,"corpo":"<p align=justify>o quociente dos elementos formadores das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a empresa obteve lucro satisfat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es efetuadas.","id":4407616,"corpo":"<p align=justify>se a empresa obteve lucro satisfat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es efetuadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o percentual dos componentes das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":4407617,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o percentual dos componentes das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1222393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes da Lei n. 8.742, de 07 de dezembro de 1993, EXCETO:","provas":[{"id":41320,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1226106,"hashId":"7e995684c1b8cab6eea6e9eca7cf3f32","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o diretrizes da Lei n. 8.742, de 07 de dezembro de 1993, <b>EXCETO<\/b>:<\/p>","resposta":4422672,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.","id":4422672,"corpo":"<p align=justify>Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social em cada esfera de governo.","id":4422673,"corpo":"<p align=justify>Primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e comando \u00fanico das a\u00e7\u00f5es em cada esfera do governo.","id":4422674,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e comando \u00fanico\r\ndas a\u00e7\u00f5es em cada esfera do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis.","id":4422675,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle\r\ndas a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Diretrizes","oab":false,"nome":"Das Diretrizes","pai":424773,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424775,"slug":"direito-previdenciario-das-diretrizes"}],"slug":"direito-previdenciario\/1226106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":13956}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n.\u00ba 10.257 de 2001, denominada Estatuto da Cidade, o Plano Diretor","provas":[{"id":27538,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":13956},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":916268,"hashId":"227d17222f4810d6d92b842d59a30f17","enunciado":"De acordo com a Lei Federal n.\u00ba 10.257 de 2001, denominada\r\nEstatuto da Cidade, o Plano Diretor","resposta":3214249,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 englobar apenas as \u00e1reas urbanas.","id":3214245,"corpo":"dever\u00e1 englobar apenas as \u00e1reas urbanas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser revisto a cada 20 anos.","id":3214246,"corpo":"dever\u00e1 ser revisto a cada 20 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de cinco mil habitantes.","id":3214247,"corpo":"\u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de cinco mil\r\nhabitantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades vizinhas a \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico.","id":3214248,"corpo":"\u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades vizinhas a \u00e1reas de especial\r\ninteresse tur\u00edstico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades suscet\u00edveis \u00e0 ocorr\u00eancia de cat\u00e1strofes hidrol\u00f3gicas.","id":3214249,"corpo":"\u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades suscet\u00edveis \u00e0 ocorr\u00eancia de\r\ncat\u00e1strofes hidrol\u00f3gicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353777,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/916268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137170,"hashId":"6b75e777728edf8d0d1ab3dc6abb9680","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38953\/Q11.GIF\"><\/p>","resposta":4050144,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":4050140,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19","id":4050141,"corpo":"<p align=justify>19<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":4050142,"corpo":"<p align=justify>17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":4050143,"corpo":"<p align=justify>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11","id":4050144,"corpo":"<p align=justify>11<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408709,"slug":"matematica-equacoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/1137170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061,"slug":"agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gastos do Departamento de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos de um Latic\u00ednio para realizar a pintura do im\u00f3vel onde est\u00e1 localizada a Administra\u00e7\u00e3o Geral da empresa devem ser classificados, no per\u00edodo em que foram incorridos, como","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061,"slug":"agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014129,"hashId":"7151b3315694cdecf915ec270dc23af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gastos do Departamento de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos de um Latic\u00ednio para realizar a pintura do im\u00f3vel onde est\u00e1 localizada a Administra\u00e7\u00e3o Geral da empresa devem ser classificados, no per\u00edodo em que foram incorridos, como<\/p>","resposta":3548379,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesa.","id":3548379,"corpo":"<p>despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo.","id":3548380,"corpo":"<p>custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda.","id":3548381,"corpo":"<p>perda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":3548382,"corpo":"<p>imobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investimento.","id":3548383,"corpo":"<p>investimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1014129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107,"slug":"tecnico-area-operacao-de-redes"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":16108,"slug":"tecnico-area-programacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16109,"slug":"tecnico-area-controle-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servi\u00e7os p\u00fablicos sociais s\u00e3o aqueles que atendem \u00e0s necessidades coletivas e que, por serem deficit\u00e1rios, s\u00e3o executados diretamente pelo Estado, sem possibilidade de serem prestados pela iniciativa privada.","provas":[{"id":33932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107,"slug":"tecnico-area-operacao-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2013"},{"id":33933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":16108,"slug":"tecnico-area-programacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-programacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16109,"slug":"tecnico-area-controle-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-controle-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1020039,"hashId":"db208e9aaa4676c9ca30b39b6a523106","enunciado":"Servi\u00e7os p\u00fablicos sociais s\u00e3o aqueles que atendem \u00e0s\r\nnecessidades coletivas e que, por serem deficit\u00e1rios, s\u00e3o\r\nexecutados diretamente pelo Estado, sem possibilidade de\r\nserem prestados pela iniciativa privada.","resposta":3570033,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3570032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3570033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item a seguir, acerca de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":372926,"enunciado":"Julgue o item a seguir, acerca de servi\u00e7os p\u00fablicos.","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os exclusivos e n\u00e3o exclusivos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os exclusivos e n\u00e3o exclusivos","pai":408327,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408331,"slug":"direito-administrativo-servicos-exclusivos-e-nao-exclusivos"}],"slug":"direito-administrativo\/1020039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para caracterizar o atual momento de grande interesse pelos autores brasileiros por parte de agentes e editores estrangeiros, \u00e9 usada linguagem figurada. Esse emprego N\u00c3O ocorre em:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902562,"hashId":"53b7609fd38753017c54bb9ce5d41107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para caracterizar o atual momento de grande interesse pelos autores brasileiros por parte de agentes e editores estrangeiros, \u00e9 usada linguagem figurada. Esse emprego <strong>N\u00c3O <\/strong>ocorre em:<\/p>","resposta":7337508,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA leitura de todos os bons livros \u00e9 uma conversa\u00e7\u00e3o com as mais honestas pessoas dos s\u00e9culos passados.\u201d \u2013 Ren\u00e9 Descartes","id":7337506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA leitura de todos os bons livros \u00e9 uma conversa\u00e7\u00e3o com as mais honestas pessoas dos s\u00e9culos passados.\u201d \u2013 Ren\u00e9 Descartes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA leitura \u00e9 uma fonte inesgot\u00e1vel de prazer; mas, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a quase totalidade n\u00e3o sente esta sede.\u201d \u2013 Carlos Drummond de Andrade","id":7337507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA leitura \u00e9 uma fonte inesgot\u00e1vel de prazer; mas, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a quase totalidade n\u00e3o sente esta sede.\u201d \u2013 Carlos Drummond de Andrade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o existem livros morais ou imorais. Os livros s\u00e3o bem ou mal escritos.\u201d \u2013 Oscar Wilde","id":7337508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o existem livros morais ou imorais. Os livros s\u00e3o bem ou mal escritos.\u201d \u2013 Oscar Wilde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO saber a gente aprende com os mestres e os livros. A sabedoria, se aprende \u00e9 com a vida e com os humildes.\u201d \u2013 Cora Coralina","id":7337509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO saber a gente aprende com os mestres e os livros. A sabedoria, se aprende \u00e9 com a vida e com os humildes.\u201d \u2013 Cora Coralina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 11 considerando o seguinte texto:O poder dos livrosO dito popular que apregoa que a sorte nunca bate duas vezes na mesma porta definitivamente n\u00e3o vale para o caso do Brasil e as novas janelas que se abrem para a internacionaliza\u00e7\u00e3o da sua literatura e dos seus autores. Quase 20 anos ap\u00f3s ser homenageado pela primeira vez pela tradicional Feira do Livro de Frankfurt, maior vitrine do mercado mundial de livros, o pa\u00eds est\u00e1 de volta na condi\u00e7\u00e3o de principal destaque do evento, que re\u00fane 300 mil visitantes de 111 na\u00e7\u00f5es.Trata-se de oportunidade imperd\u00edvel para o Brasil e sua literatura, que, em fun\u00e7\u00e3o do protagonismo que o pa\u00eds vive de tempos para c\u00e1 no cen\u00e1rio internacional, tem atra\u00eddo o interesse dos leitores planeta afora. Afinal, t\u00eam os livros um poder extraordin\u00e1rio para mostrar e impregnar \u2014 mais at\u00e9 que o cinema \u2014 nosso modo de ser e vis\u00e3o de mundo. \u00c9 a forma inteligente e pac\u00edfica de estreitar rela\u00e7\u00f5es com os povos, intercambiar nossa vasta diversidade cultural e mesmo abrir caminhos para novas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e comerciais.O Estado e suas institui\u00e7\u00f5es t\u00eam o dever de olhar com aten\u00e7\u00e3o e respeito e n\u00e3o permitir que a oportunidade seja desperdi\u00e7ada. Antes do Brasil, um \u00fanico pa\u00eds \u2014 a \u00cdndia, outro dos Brics \u2014 tivera a honra de ser lembrado mais de uma vez no maior centro de negocia\u00e7\u00e3o de direitos autorais do mundo. Muito do que se ler\u00e1 nos pr\u00f3ximos anos no mundo vai sair de uma das mesas de neg\u00f3cio de Frankfurt.Editoras brasileiras sempre foram \u00e0 Alemanha com o prop\u00f3sito de adquirir t\u00edtulos para ser publicados aqui. Em fun\u00e7\u00e3o de barreiras da l\u00edngua e do desconhecimento de nossa literatura, vender l\u00e1 fora nunca foi tarefa f\u00e1cil. Sem dizer que, na sua conta, prejudicava o tempo de ir \u00e0s compras, de onde v\u00eam de fato suas receitas.Mas este cen\u00e1rio est\u00e1 mudando. N\u00e3o s\u00e3o poucos os agentes liter\u00e1rios e editores atr\u00e1s de autores cl\u00e1ssicos (de Machado de Assis a Jorge Amado), contempor\u00e2neos e jovens sequer conhecidos em sua p\u00e1tria. Nas palavras de uma agente alem\u00e3, a temporada \u00e9 de flerte e noivado a fim de rela\u00e7\u00f5es duradouras.A venda de direitos de autores brasileiros triplicou a partir de 2010 e o programa de tradu\u00e7\u00e3o da Biblioteca Nacional, recriado em 2011, evoluiu dez vezes em compara\u00e7\u00e3o com a m\u00e9dia dos anos 1990. O Minist\u00e9rio da Cultura anunciou investimentos de R$ 70 milh\u00f5es em programas de tradu\u00e7\u00e3o e eventos internacionais at\u00e9 2020. No ano passado, o pa\u00eds foi destaque na Feira de Bogot\u00e1; em 2014, ser\u00e1 em Bolonha, a maior do ramo infantil e juvenil; e, ent\u00e3o, Paris, Londres e Nova York. \u00c9 o que a ministra Marta Suplicy chama de soft power brasileiro.Era essa a ideia da presidente Dilma Rousseff ao criar, em 2012, o Centro Internacional do Livro para ser o art\u00edfice deste grande momento da literatura brasileira. Mas \u00e9 bom ficar de olho e tirar li\u00e7\u00f5es de 1994, quando, encerradas as homenagens, o Brasil tirou o p\u00e9 do acelerador, deu as costas ao mundo dos livros e voltou, equivocadamente, para seu casulo. Que agora os tempos sejam outros! Galeno Amorim - O Globo - 11\/10\/2013","id":475779,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 11 considerando o seguinte texto:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O poder dos livros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O dito popular que apregoa que a sorte nunca bate duas vezes na mesma porta definitivamente n\u00e3o vale para o caso do Brasil e as novas janelas que se abrem para a internacionaliza\u00e7\u00e3o da sua literatura e dos seus autores. Quase 20 anos ap\u00f3s ser homenageado pela primeira vez pela tradicional Feira do Livro de Frankfurt, maior vitrine do mercado mundial de livros, o pa\u00eds est\u00e1 de volta na condi\u00e7\u00e3o de principal destaque do evento, que re\u00fane 300 mil visitantes de 111 na\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Trata-se de oportunidade imperd\u00edvel para o Brasil e sua literatura, que, em fun\u00e7\u00e3o do protagonismo que o pa\u00eds vive de tempos para c\u00e1 no cen\u00e1rio internacional, tem atra\u00eddo o interesse dos leitores planeta afora. Afinal, t\u00eam os livros um poder extraordin\u00e1rio para mostrar e impregnar \u2014 mais at\u00e9 que o cinema \u2014 nosso modo de ser e vis\u00e3o de mundo. \u00c9 a forma inteligente e pac\u00edfica de estreitar rela\u00e7\u00f5es com os povos, intercambiar nossa vasta diversidade cultural e mesmo abrir caminhos para novas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e comerciais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Estado e suas institui\u00e7\u00f5es t\u00eam o dever de olhar com aten\u00e7\u00e3o e respeito e n\u00e3o permitir que a oportunidade seja desperdi\u00e7ada. Antes do Brasil, um \u00fanico pa\u00eds \u2014 a \u00cdndia, outro dos Brics \u2014 tivera a honra de ser lembrado mais de uma vez no maior centro de negocia\u00e7\u00e3o de direitos autorais do mundo. Muito do que se ler\u00e1 nos pr\u00f3ximos anos no mundo vai sair de uma das mesas de neg\u00f3cio de Frankfurt.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Editoras brasileiras sempre foram \u00e0 Alemanha com o prop\u00f3sito de adquirir t\u00edtulos para ser publicados aqui. Em fun\u00e7\u00e3o de barreiras da l\u00edngua e do desconhecimento de nossa literatura, vender l\u00e1 fora nunca foi tarefa f\u00e1cil. Sem dizer que, na sua conta, prejudicava o tempo de ir \u00e0s compras, de onde v\u00eam de fato suas receitas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas este cen\u00e1rio est\u00e1 mudando. N\u00e3o s\u00e3o poucos os agentes liter\u00e1rios e editores atr\u00e1s de autores cl\u00e1ssicos (de Machado de Assis a Jorge Amado), contempor\u00e2neos e jovens sequer conhecidos em sua p\u00e1tria. Nas palavras de uma agente alem\u00e3, a temporada \u00e9 de flerte e noivado a fim de rela\u00e7\u00f5es duradouras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A venda de direitos de autores brasileiros triplicou a partir de 2010 e o programa de tradu\u00e7\u00e3o da Biblioteca Nacional, recriado em 2011, evoluiu dez vezes em compara\u00e7\u00e3o com a m\u00e9dia dos anos 1990. O Minist\u00e9rio da Cultura anunciou investimentos de R$ 70 milh\u00f5es em programas de tradu\u00e7\u00e3o e eventos internacionais at\u00e9 2020. No ano passado, o pa\u00eds foi destaque na Feira de Bogot\u00e1; em 2014, ser\u00e1 em Bolonha, a maior do ramo infantil e juvenil; e, ent\u00e3o, Paris, Londres e Nova York. \u00c9 o que a ministra Marta Suplicy chama de soft power brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era essa a ideia da presidente Dilma Rousseff ao criar, em 2012, o Centro Internacional do Livro para ser o art\u00edfice deste grande momento da literatura brasileira. Mas \u00e9 bom ficar de olho e tirar li\u00e7\u00f5es de 1994, quando, encerradas as homenagens, o Brasil tirou o p\u00e9 do acelerador, deu as costas ao mundo dos livros e voltou, equivocadamente, para seu casulo. Que agora os tempos sejam outros! <\/p><p style=\"text-align: right;\">Galeno Amorim - O Globo - 11\/10\/2013<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adalberto, em comum acordo com Ramires, diretor da empresa de manuten\u00e7\u00e3o predial SSS Manuten\u00e7\u00e3o Ltda., deixa de renovar o contrato de manuten\u00e7\u00e3o que a Autarquia Federal tinha com a empresa LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda. Insta observar que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato sempre atestou o bom cumprimento por parte da empresa, que foi contratada atrav\u00e9s de processo licitat\u00f3rio, da qual participou a empresa SSS Manuten\u00e7\u00e3o Ltda, que veio a ser inabilitada em virtude da falta de apresenta\u00e7\u00e3o de documentos que atestassem a sua capacidade t\u00e9cnica. O contrato firmado com a empresa LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda. fora assinado havia 12 meses e previa a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o por mais 48 meses, atrav\u00e9s de termo aditivo. Uma vez expirado o contrato, prop\u00f5e Adalberto a realiza\u00e7\u00e3o de um contrato emergencial, alegando a necessidade imperiosa em se manter um contrato de manuten\u00e7\u00e3o predial, em face do fluxo de pessoas que circulam no ambiente aut\u00e1rquico. Este vem a ser firmado com a SSS Manuten\u00e7\u00e3o Ltda., em valor 40% maior do que o que era pago \u00e0 LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda., sendo que, em fun\u00e7\u00e3o desse ajuste, Adalberto recebe, a t\u00edtulo de lembran\u00e7a, R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais), sendo esse valor depositado em conta de sua titularidade, nas Ilhas Cayman. Com rela\u00e7\u00e3o ao contrato emergencial assinado, \u00e9 correto afirmar que a contrata\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":20604,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":697984,"hashId":"967ca2c5ad8bd0e413cb2c54523f129f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adalberto, em comum acordo com Ramires, diretor da empresa de manuten\u00e7\u00e3o predial SSS Manuten\u00e7\u00e3o Ltda., deixa de renovar o contrato de manuten\u00e7\u00e3o que a Autarquia Federal tinha com a empresa LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda. Insta observar que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato sempre atestou o bom cumprimento por parte da empresa, que foi contratada atrav\u00e9s de processo licitat\u00f3rio, da qual participou a empresa SSS Manuten\u00e7\u00e3o Ltda, que veio a ser inabilitada em virtude da falta de apresenta\u00e7\u00e3o de documentos que atestassem a sua capacidade t\u00e9cnica. O contrato firmado com a empresa LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda. fora assinado havia 12 meses e previa a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o por mais 48 meses, atrav\u00e9s de termo aditivo. Uma vez expirado o contrato, prop\u00f5e Adalberto a realiza\u00e7\u00e3o de um contrato emergencial, alegando a necessidade imperiosa em se manter um contrato de manuten\u00e7\u00e3o predial, em face do fluxo de pessoas que circulam no ambiente aut\u00e1rquico. Este vem a ser firmado com a SSS Manuten\u00e7\u00e3o Ltda., em valor 40% maior do que o que era pago \u00e0 LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda., sendo que, em fun\u00e7\u00e3o desse ajuste, Adalberto recebe, a t\u00edtulo de lembran\u00e7a, R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais), sendo esse valor depositado em conta de sua titularidade, nas Ilhas Cayman. Com rela\u00e7\u00e3o ao contrato emergencial assinado, \u00e9 correto afirmar que a contrata\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2381191,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza a emergencialidade ficta, decorrente de ato do gestor, que acabou por gerar os pressupostos para a sua caracteriza\u00e7\u00e3o.","id":2381191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza a emergencialidade ficta, decorrente de ato do gestor, que acabou por gerar os pressupostos para a sua caracteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 ilegal, em fun\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o pactuado, e n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da emergencialidade, uma vez que esta se encontra comprovada.","id":2381192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 ilegal, em fun\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o pactuado, e n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da emergencialidade, uma vez que esta se encontra comprovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 legal, na medida em que n\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o em renovar o contrato com a LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda.","id":2381193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 legal, na medida em que n\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o em renovar o contrato com a LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 legal, na medida em que o gestor Adalberto tem liberdade de escolha e o acr\u00e9scimo de pre\u00e7o n\u00e3o inviabiliza a referida contrata\u00e7\u00e3o.","id":2381194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 legal, na medida em que o gestor Adalberto tem liberdade de escolha e o acr\u00e9scimo de pre\u00e7o n\u00e3o inviabiliza a referida contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 ilegal, em face da expectativa frustrada da empresa LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda. em ter o seu contrato renovado, o que deve ser feito de forma autom\u00e1tica.","id":2381195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 ilegal, em face da expectativa frustrada da empresa LLL Manuten\u00e7\u00e3o Ltda. em ter o seu contrato renovado, o que deve ser feito de forma autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/697984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abandonar cargo p\u00fablico, fora dos casos permitidos em lei, causando preju\u00edzo p\u00fablico, \u00e9 crime cuja pena corresponde a:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902736,"hashId":"1fc1c5d56c5a96e71327d664c1fbd908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abandonar cargo p\u00fablico, fora dos casos permitidos em lei, causando preju\u00edzo p\u00fablico, \u00e9 crime cuja pena corresponde a:<\/p>","resposta":7338281,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de um a dois anos ou multa","id":7338279,"corpo":"<p>reclus\u00e3o de um a dois anos ou multa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de um a dois anos ou multa","id":7338280,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o de um a dois anos ou multa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano e multa","id":7338281,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano e multa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de seis meses a dois anos","id":7338282,"corpo":"<p>reclus\u00e3o de seis meses a dois anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406460,"slug":"direito-penal-abandono-de-funcao"}],"slug":"direito-penal\/1902736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento do processo administrativo tribut\u00e1rio em segunda inst\u00e2ncia compete:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902749,"hashId":"e47d48f6a32f9622cd8502770f4e0f1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento do processo administrativo tribut\u00e1rio em segunda inst\u00e2ncia compete:<\/p>","resposta":7338336,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Secret\u00e1rio Municipal de Fazenda","id":7338335,"corpo":"<p>ao Secret\u00e1rio Municipal de Fazenda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Conselho de Contribuintes","id":7338336,"corpo":"<p>ao Conselho de Contribuintes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Coordenadoria de Revis\u00e3o e Julgamentos Tribut\u00e1rios","id":7338337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Coordenadoria de Revis\u00e3o e Julgamentos Tribut\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Coordenadoria do respectivo tributo","id":7338338,"corpo":"<p>\u00e0 Coordenadoria do respectivo tributo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui elemento do Auto de Infra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902752,"hashId":"a8f7652fd58c4bc04b97f928ee16c406","enunciado":"<p>Constitui elemento do Auto de Infra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7338351,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os acr\u00e9scimos morat\u00f3rios","id":7338348,"corpo":"<p>os acr\u00e9scimos morat\u00f3rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de concord\u00e2ncia","id":7338349,"corpo":"<p>a declara\u00e7\u00e3o de concord\u00e2ncia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rito de inscri\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a","id":7338350,"corpo":"<p>o rito de inscri\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor do tributo","id":7338351,"corpo":"<p>o valor do tributo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um financiamento de R$1.000,00 ser\u00e1 pago em duas parcelas fixas. Adotando-se uma taxa de juros de 10% ao m\u00eas e uma s\u00e9rie uniforme de pagamentos do tipo postecipada, o valor das presta\u00e7\u00f5es ser\u00e1 de:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902607,"hashId":"b9f07850710f5016bffd7f73c5d88f50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um financiamento de R$1.000,00 ser\u00e1 pago em duas parcelas fixas. Adotando-se uma taxa de juros de 10% ao m\u00eas e uma s\u00e9rie uniforme de pagamentos do tipo postecipada, o valor das presta\u00e7\u00f5es ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7337700,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$550,00","id":7337698,"corpo":"<p>R$550,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$550,50","id":7337699,"corpo":"<p>R$550,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$576,19","id":7337700,"corpo":"<p>R$576,19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$666,67","id":7337701,"corpo":"<p>R$666,67<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e9ries uniformes","oab":false,"nome":"S\u00e9ries uniformes","pai":403821,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408968,"slug":"matematica-financeira-series-uniformes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de titular de cargo em comiss\u00e3o ser\u00e1 remunerada quando ocorrer por prazo igual ou superior a:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902701,"hashId":"c1b3697c331fb5b9d6161830ea368c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de titular de cargo em comiss\u00e3o ser\u00e1 remunerada quando ocorrer por prazo igual ou superior a:<\/p>","resposta":7338126,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dias","id":7338123,"corpo":"<p>10 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias","id":7338124,"corpo":"<p>15 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 dias","id":7338125,"corpo":"<p>20 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias","id":7338126,"corpo":"<p>30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Poder Executivo do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro - Lei 94\/1979","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Poder Executivo do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro - Lei 94\/1979","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400024,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-poder-executivo-do-municipio-do-rio-de-janeiro-lei-94-1979"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando os efeitos pecuni\u00e1rios gerados por dois sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o diferentes, quando aplicados sobre um mesmo financiamento, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente de Fazenda","id":24094,"slug":"agente-de-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:38:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902634,"hashId":"55296b0e8a54a3ebfbaf7d47ece98999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando os efeitos pecuni\u00e1rios gerados por dois sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o diferentes, quando aplicados sobre um mesmo financiamento, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":7337828,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as amortiza\u00e7\u00f5es totais pagas ser\u00e3o diferentes","id":7337825,"corpo":"<p>as amortiza\u00e7\u00f5es totais pagas ser\u00e3o diferentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os valores das presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o iguais","id":7337826,"corpo":"<p>os valores das presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o iguais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as somas dos totais pagos a t\u00edtulo de juros e amortiza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o iguais","id":7337827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as somas dos totais pagos a t\u00edtulo de juros e amortiza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o iguais<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os montantes de juros pagos ser\u00e3o diferentes","id":7337828,"corpo":"<p>os montantes de juros pagos ser\u00e3o diferentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408956,"slug":"matematica-financeira-sistemas-de-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autoriza\u00e7\u00e3o concedida por determinada autoridade da Secretaria Municipal de Fazenda \u00e9 classificada, pelo crit\u00e9rio dos efeitos, como ato administrativo:","provas":[{"id":62317,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-agente-de-fazenda","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Agente de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 08:38:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1902686,"hashId":"fb39b3c206f9411dc4b5dbe3a5f24e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma autoriza\u00e7\u00e3o concedida por determinada autoridade da Secretaria Municipal de Fazenda \u00e9 classificada, pelo crit\u00e9rio dos efeitos, como ato administrativo:<\/p>","resposta":7338058,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irrevog\u00e1vel","id":7338057,"corpo":"<p>irrevog\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitutivo","id":7338058,"corpo":"<p>constitutivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geral","id":7338059,"corpo":"<p>geral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinculado","id":7338060,"corpo":"<p>vinculado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Constitutivos, Extintivos, Modificativos e Declarat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Atos Constitutivos, Extintivos, Modificativos e Declarat\u00f3rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408090,"slug":"direito-administrativo-atos-constitutivos-extintivos-modificativos-e-declaratorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Constitutivos","oab":true,"nome":"Atos Constitutivos","pai":408090,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408091,"slug":"direito-administrativo-atos-constitutivos"}],"slug":"direito-administrativo\/1902686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The blanks in lines 04 and 07 can best be filled in, respectively, with the prepositions","provas":[{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 15:09:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":612999,"hashId":"8f419de9b412e5881d1ece900508eb84","enunciado":"<p align=justify>The blanks in lines 04 and 07 can\r\nbest be filled in, respectively, with the prepositions<\/p>","resposta":2146474,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"within \u2013 with","id":2146472,"corpo":"<p align=justify>within \u2013 with<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in \u2013 at","id":2146473,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>in \u2013 at<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"with \u2013 within","id":2146474,"corpo":"<p align=justify>with \u2013 within<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for \u2013 inside","id":2146475,"corpo":"<p align=justify>for \u2013 inside<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at \u2013 in","id":2146476,"corpo":"<p align=justify>at \u2013 in<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295283,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17671\/33.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/612999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em humanos, estima-se que 15% das anomalias cromoss\u00f4micas que decorrem em aborto s\u00e3o do tipo Triploidia, a qual \u00e9 a presen\u00e7a de tr\u00eas conjuntos haploides de cromossomos. Essa aneuploidia pode ocorrer se houver","provas":[{"id":17663,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 15:14:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":612951,"hashId":"740f3b0ba6649d6756b638d9e423a2b8","enunciado":"<p align=justify>Em humanos, estima-se que 15%\r\ndas anomalias cromoss\u00f4micas que decorrem em\r\naborto s\u00e3o do tipo Triploidia, a qual \u00e9 a presen\u00e7a de\r\ntr\u00eas conjuntos haploides de cromossomos. Essa\r\naneuploidia pode ocorrer se houver<\/p>","resposta":2146232,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um \u00f3vulo fecundado por dois espermatozoides.","id":2146232,"corpo":"<p align=justify>um \u00f3vulo fecundado por dois espermatozoides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o de uma crom\u00e1tide durante a meiose 2.","id":2146233,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o de uma crom\u00e1tide durante a meiose\r\n2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o de um cromossomo hom\u00f3logo durante a meiose 1.","id":2146234,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o de um cromossomo hom\u00f3logo\r\ndurante a meiose 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de estrutura de sinc\u00edcio durante o desenvolvimento da m\u00f3rula.","id":2146235,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de estrutura de sinc\u00edcio durante o\r\ndesenvolvimento da m\u00f3rula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uni\u00e3o citoplasm\u00e1tica dos dois blastocistos gerados do zigoto.","id":2146236,"corpo":"<p align=justify>uni\u00e3o citoplasm\u00e1tica dos dois blastocistos gerados\r\ndo zigoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295274,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/612951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the author,","provas":[{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 15:09:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":613001,"hashId":"ecd1a908e5ebd20a4afdd6a68dc9c392","enunciado":"<p align=justify>According to the author,<\/p>","resposta":2146485,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"current popular music is solely the outcome of influence from other countries.","id":2146482,"corpo":"<p align=justify>current popular music is solely the outcome of\r\ninfluence from other countries.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the characteristics of modern adaptations bring about tension among musicians.","id":2146483,"corpo":"<p align=justify>the characteristics of modern adaptations bring\r\nabout tension among musicians.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at least three regions of Africa have been influenced by Brazilian musical instruments.","id":2146484,"corpo":"<p align=justify>at least three regions of Africa have been influenced\r\nby Brazilian musical instruments.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the development of music and culture occurs through both preservation and innovation.","id":2146485,"corpo":"<p align=justify>the development of music and culture occurs\r\nthrough both preservation and innovation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as cultures expand over a nation\u2019s borders, they influence the local music.","id":2146486,"corpo":"<p align=justify>as cultures expand over a nation\u2019s borders, they\r\ninfluence the local music.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295283,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17671\/33.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/613001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The text introduces pros and cons of being a teacher; from this introduction one can assume it is written from a perspective that is","provas":[{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 15:09:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":612994,"hashId":"fd18916954e976195330e3f0d0238a41","enunciado":"<p align=justify>The text introduces pros and cons of\r\nbeing a teacher; from this introduction one can\r\nassume it is written from a perspective that is<\/p>","resposta":2146447,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"very positive.","id":2146447,"corpo":"<p align=justify>very positive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fairly positive.","id":2146448,"corpo":"<p align=justify>fairly positive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neutral.","id":2146449,"corpo":"<p align=justify>neutral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fairly negative.","id":2146450,"corpo":"<p align=justify>fairly negative.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"very negative.","id":2146451,"corpo":"<p align=justify>very negative.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295282,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17671\/32.gif><\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36  a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/612994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa comprou determinada quantidade de salada de maionese para uma festa. Se servir por\u00e7\u00f5es de 300 g para cada convidado ficar\u00e1 faltando 200 g para um deles, mas se servir por\u00e7\u00f5es com 280 g para cada convidado, sobrar\u00e1 100 g. O total de salada de maionese comprada, em kg, foi","provas":[{"id":38648,"cargo":{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:18:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1127420,"hashId":"5c1f831a804f1b4cc57c4e27083e3075","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa comprou determinada quantidade de salada de\r\nmaionese para uma festa. Se servir por\u00e7\u00f5es de 300 g para\r\ncada convidado ficar\u00e1 faltando 200 g para um deles, mas\r\nse servir por\u00e7\u00f5es com 280 g para cada convidado, sobrar\u00e1\r\n100 g. O total de salada de maionese comprada, em kg, foi<\/p>","resposta":4007921,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,3.","id":4007921,"corpo":"<p align=justify>4,3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,6.","id":4007922,"corpo":"<p align=justify>4,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0.","id":4007923,"corpo":"<p align=justify>4,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,9.","id":4007924,"corpo":"<p align=justify>4,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,7.","id":4007925,"corpo":"<p align=justify>3,7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1127420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto em que as seguintes frases foram produzidas, assinale a alternativa em que h\u00e1 emprego figurado das palavras.","provas":[{"id":38648,"cargo":{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:18:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1127399,"hashId":"186249ba2dae6ae485e5f0bd4cdae692","enunciado":"<p align=justify>Considerando o contexto em que as seguintes frases foram\r\nproduzidas, assinale a alternativa em que h\u00e1 emprego figurado\r\ndas palavras.<\/p>","resposta":4007814,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O xadrez faz parte da rotina de cerca de dois mil internos em 22 unidades prisionais do Esp\u00edrito Santo.","id":4007811,"corpo":"<p align=justify>O xadrez faz parte da rotina de cerca de dois mil internos\r\nem 22 unidades prisionais do Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m dos muros, grades, cadeados e detectores de metal, eles t\u00eam outros pontos em comum...","id":4007812,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m dos muros, grades, cadeados e detectores de\r\nmetal, eles t\u00eam outros pontos em comum...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00f3s n\u00e3o temos pena de morte ou pris\u00e3o perp\u00e9tua no Brasil.","id":4007813,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3s n\u00e3o temos pena de morte ou pris\u00e3o perp\u00e9tua no\r\nBrasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMas, na rua, o problema maior \u00e9 tomar o xeque-mate\u201d, afirma Jo\u00e3o Carlos.","id":4007814,"corpo":"<p align=justify>\u201cMas, na rua, o problema maior \u00e9 tomar o xeque-mate\u201d,\r\nafirma Jo\u00e3o Carlos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J\u00e1 passei para a minha fam\u00edlia: xadrez, quando eu sair para a rua, todo mundo vai ter que aprender...","id":4007815,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 passei para a minha fam\u00edlia: xadrez, quando eu sair\r\npara a rua, todo mundo vai ter que aprender...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388536,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38648\/Q1a7.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forte chuva n\u00e3o desanimou as m\u00e3es, as gr\u00e1vidas, as doulas e outros profissionais da sa\u00fade que acompanharam a Marcha (...). O protesto reuniu cerca de 200 pessoas na orla de Ipanema, na zona sul da cidade. (http:\/\/noticias.uol.com.br. 05.08.2012. Adaptado) O trecho refere-se ao protesto em favor","provas":[{"id":38648,"cargo":{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1127423,"hashId":"fc555917e65ee1c5473c0039f1fa832f","enunciado":"<p align=\"justify\">A forte chuva n\u00e3o desanimou as m\u00e3es, as gr\u00e1vidas, as doulas\r\ne outros profissionais da sa\u00fade que acompanharam a Marcha\r\n(...). O protesto reuniu cerca de 200 pessoas na orla de Ipanema,\r\nna zona sul da cidade.\r\n(http:\/\/noticias.uol.com.br. 05.08.2012. Adaptado)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O trecho refere-se ao protesto em favor<\/p><p><br><\/p>","resposta":4007937,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Lei da Palmada.","id":4007936,"corpo":"<p align=justify>da Lei da Palmada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do parto humanizado.","id":4007937,"corpo":"<p align=justify>do parto humanizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Lei Maria da Penha.","id":4007938,"corpo":"<p align=justify>da Lei Maria da Penha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do atendimento m\u00e9dico de qualidade.","id":4007939,"corpo":"<p align=justify>do atendimento m\u00e9dico de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Lei do Aborto.","id":4007940,"corpo":"<p align=justify>da Lei do Aborto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1127423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo determinou, em setembro de 2012, que o atestado de \u00f3bito do jornalista Vladimir Herzog seja retificado, para constar do documento que a morte dele \u201cdecorreu de les\u00f5es e maus-tratos sofridos em depend\u00eancia do II Ex\u00e9rcito \u2013 SP (DOI-CODI)\u201d. (http:\/\/www.tribunahoje.com\/noticia\/40588\/brasil\/2012\/09\/25\/ atestado-de-obito-de-vladimir-herzog-sera-alterado.html) Vladimir Herzog morreu em outubro de 1975 e sua morte constava como suic\u00eddio. A decis\u00e3o da justi\u00e7a baseou-se numa iniciativa da Comiss\u00e3o criada para esclarecer as viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos no per\u00edodo de 1946 a 1988. Trata-se da Comiss\u00e3o","provas":[{"id":38648,"cargo":{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 08:18:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1127428,"hashId":"e60f777379ce3a0e1274f6136e5f15e3","enunciado":"<p align=\"justify\">O Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo determinou, em setembro\r\nde 2012, que o atestado de \u00f3bito do jornalista Vladimir\r\nHerzog seja retificado, para constar do documento que a\r\nmorte dele \u201cdecorreu de les\u00f5es e maus-tratos sofridos em\r\ndepend\u00eancia do II Ex\u00e9rcito \u2013 SP (DOI-CODI)\u201d.\r\n(<a href=\"http:\/\/www.tribunahoje.com\/noticia\/40588\/brasil\/2012\/09\/25\/\">http:\/\/www.tribunahoje.com\/noticia\/40588\/brasil\/2012\/09\/25\/<\/a>\r\natestado-de-obito-de-vladimir-herzog-sera-alterado.html)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Vladimir Herzog morreu em outubro de 1975 e sua morte\r\nconstava como suic\u00eddio. A decis\u00e3o da justi\u00e7a baseou-se numa\r\niniciativa da Comiss\u00e3o criada para esclarecer as viola\u00e7\u00f5es de\r\ndireitos humanos no per\u00edodo de 1946 a 1988.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Trata-se da Comiss\u00e3o<\/p><p><br><\/p>","resposta":4007962,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificadora de Pol\u00edtica Nacional.","id":4007961,"corpo":"<p align=justify>Verificadora de Pol\u00edtica Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nacional da Verdade.","id":4007962,"corpo":"<p align=justify>Nacional da Verdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nacional de Liberdade de Express\u00e3o.","id":4007963,"corpo":"<p align=justify>Nacional de Liberdade de Express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulista de Direitos Humanos.","id":4007964,"corpo":"<p align=justify>Paulista de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a Defesa da Justi\u00e7a.","id":4007965,"corpo":"<p align=justify>para a Defesa da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1127428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, pode-se afirmar corretamente que","provas":[{"id":38648,"cargo":{"descricao":"Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria","id":13201,"slug":"agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-de-escolta-e-vigilancia-penintenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente de Escolta e Vigil\u00e2ncia Penintenci\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:18:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1127390,"hashId":"68587aa4c95049ed3080fa39ced187b0","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, pode-se afirmar corretamente que<\/p>","resposta":4007775,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de o Brasil n\u00e3o ter pena de morte contribui para o aumento da criminalidade, j\u00e1 que o preso tem data para entrar e data para sair da cadeia.","id":4007771,"corpo":"<p align=justify>o fato de o Brasil n\u00e3o ter pena de morte contribui para o\r\naumento da criminalidade, j\u00e1 que o preso tem data para\r\nentrar e data para sair da cadeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Carlos e Fransley, presos que cumprem pena por homic\u00eddio, passaram a refletir melhor com a ajuda do xadrez antes de tomar qualquer atitude.","id":4007772,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Carlos e Fransley, presos que cumprem pena por\r\nhomic\u00eddio, passaram a refletir melhor com a ajuda do\r\nxadrez antes de tomar qualquer atitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para o interno Fransley Lapavani, um dos participantes do primeiro torneio fora dos pres\u00eddios, vencer \u00e9 o que mais importa.","id":4007773,"corpo":"<p align=justify>para o interno Fransley Lapavani, um dos participantes\r\ndo primeiro torneio fora dos pres\u00eddios, vencer \u00e9 o que\r\nmais importa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomar um xeque-mate na vida significa, indubitavelmente, ser morto por um policial durante um assalto.","id":4007774,"corpo":"<p align=justify>tomar um xeque-mate na vida significa, indubitavelmente,\r\nser morto por um policial durante um assalto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a coordenadora Francyany, o xadrez causa impacto positivo tanto na vida dos que jogam quanto na vida dos que n\u00e3o jogam.","id":4007775,"corpo":"<p align=justify>para a coordenadora Francyany, o xadrez causa impacto\r\npositivo tanto na vida dos que jogam quanto na vida dos\r\nque n\u00e3o jogam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388536,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38648\/Q1a7.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a exig\u00eancia de nota promiss\u00f3ria como garantia para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimento de emerg\u00eancia em hospital em virtude de grave acidente, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":17219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616,"slug":"analista-area-processual"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Processual - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 07:48:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":600864,"hashId":"394813e0e65015282e3ea6504f73377a","enunciado":"<p align=justify>Sobre a exig\u00eancia de nota promiss\u00f3ria como garantia para\r\na realiza\u00e7\u00e3o de procedimento de emerg\u00eancia em hospital\r\nem virtude de grave acidente, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2110162,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza crime de omiss\u00e3o de socorro.","id":2110161,"corpo":"<p align=justify>caracteriza crime de omiss\u00e3o de socorro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracteriza crime de condicionamento de atendimento m\u00e9dico-hospitalar emergencial.","id":2110162,"corpo":"<p align=justify>caracteriza crime de condicionamento de atendimento\r\nm\u00e9dico-hospitalar emergencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracteriza crime de extors\u00e3o.","id":2110163,"corpo":"<p align=justify>caracteriza crime de extors\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","id":2110164,"corpo":"<p align=justify>caracteriza crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o caracteriza crime.","id":2110165,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o caracteriza crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292818,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Omiss\u00e3o de socorro","oab":true,"nome":"Omiss\u00e3o de socorro","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406330,"slug":"direito-penal-omissao-de-socorro"}],"slug":"direito-penal\/600864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um disco r\u00edgido possui duas parti\u00e7\u00f5es. Uma est\u00e1 no in\u00edcio do disco, possui um tamanho aproximado de 200 MB e est\u00e1 vazia. A outra ocupa todo o restante do disco, possui tamanho aproximado de 60 GB e est\u00e1 formatada atrav\u00e9s do sistema de arquivos NTFS, mas se encontra vazia. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o que ir\u00e1 acontecer ao se tentar instalar o Windows 7 nesse disco r\u00edgido.","provas":[{"id":55893,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2013-cops-uel-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Agente Penitenci\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1678920,"hashId":"ba8bbad5b37a9abbd89122c3ef754b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um disco r\u00edgido possui duas parti\u00e7\u00f5es. Uma est\u00e1 no in\u00edcio do disco, possui um tamanho aproximado de 200 MB e est\u00e1 vazia. A outra ocupa todo o restante do disco, possui tamanho aproximado de 60 GB e est\u00e1 formatada atrav\u00e9s do sistema de arquivos NTFS, mas se encontra vazia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o que ir\u00e1 acontecer ao se tentar instalar o Windows 7 nesse disco r\u00edgido.<\/p>","resposta":6337004,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O Windows n\u00e3o ser\u00e1 instalado.","id":6337001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Windows n\u00e3o ser\u00e1 instalado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Windows ir\u00e1 juntar as duas parti\u00e7\u00f5es. ","id":6337002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows ir\u00e1 juntar as duas parti\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Windows ir\u00e1 apagar a segunda parti\u00e7\u00e3o.","id":6337003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Windows ir\u00e1 apagar a segunda parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Windows ser\u00e1 instalado normalmente.","id":6337004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Windows ser\u00e1 instalado normalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O Windows ir\u00e1 dividir a segunda parti\u00e7\u00e3o.","id":6337005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Windows ir\u00e1 dividir a segunda parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco r\u00edgido","oab":false,"nome":"Disco r\u00edgido","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419784,"slug":"informatica-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/1678920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do ano-calend\u00e1rio de 2007 e at\u00e9 o ano-calend\u00e1rio de 2015, inclusive, poder\u00e3o ser deduzidos do imposto de renda devido, apurado na Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual pelas pessoas f\u00edsicas ou em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, trimestral ou anual, pela pessoa jur\u00eddica tributada com base no lucro real os valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o, no apoio direto a projetos desportivos e paradesportivos previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Esporte.Essas dedu\u00e7\u00f5es, de acordo com a Lei n\u00ba 11.438, ficam limitadas relativamente \u00e0 pessoa jur\u00eddica, __________, observado o disposto no \u00a7 4\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que corretamente completa a lacuna acima:","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914440,"hashId":"0db8795df42f3fca3a423be672bddcf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do ano-calend\u00e1rio de 2007 e at\u00e9 o ano-calend\u00e1rio de 2015, inclusive, poder\u00e3o ser deduzidos do imposto de renda devido, apurado na Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual pelas pessoas f\u00edsicas ou em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, trimestral ou anual, pela pessoa jur\u00eddica tributada com base no lucro real os valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o, no apoio direto a projetos desportivos e paradesportivos previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas dedu\u00e7\u00f5es, de acordo com a Lei n\u00ba 11.438, ficam limitadas relativamente \u00e0 pessoa jur\u00eddica, __________, observado o disposto no \u00a7 4\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei n\u00ba 9.249, de 26 de dezembro de 1995, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente completa a lacuna acima:<\/p>","resposta":7389518,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a 1% (um por cento) do imposto devido","id":7389518,"corpo":"<p>a 1% (um por cento) do imposto devido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a 4% (quatro por cento) do imposto devido","id":7389519,"corpo":"<p>a 4% (quatro por cento) do imposto devido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a 5% (cinco por cento) do imposto devido","id":7389520,"corpo":"<p>a 5% (cinco por cento) do imposto devido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a 8% (oito por cento) do imposto devido","id":7389521,"corpo":"<p>a 8% (oito por cento) do imposto devido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a 6% (seis por cento) do imposto devido","id":7389522,"corpo":"<p>a 6% (seis por cento) do imposto devido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395777,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-438-2006-dispoe-sobre-incentivos-e-beneficios-para-fomentar-as-atividades-de-carater-desportivo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.249\/1995 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas, bem como da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.249\/1995 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas, bem como da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401386,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-249-1995-altera-a-legislacao-do-imposto-de-renda-das-pessoas-juridicas-bem-como-da-contribuicao-social-sobre-o-lucro-liquido-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sigilo profissional trata da manuten\u00e7\u00e3o de segredo para informa\u00e7\u00e3o valiosa, cujo dom\u00ednio de divulga\u00e7\u00e3o deva ser fechado, ou seja, restrito a um cliente, a uma organiza\u00e7\u00e3o ou a um grupo, sobre a qual o profissional respons\u00e1vel possui inteira responsabilidade, uma vez que a ele \u00e9 confiada a manipula\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. Sobre a quest\u00e3o do sigilo profissional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1914502,"hashId":"342b601cacb5a5935420e1408a7e9fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo profissional trata da manuten\u00e7\u00e3o de segredo para informa\u00e7\u00e3o valiosa, cujo dom\u00ednio de divulga\u00e7\u00e3o deva ser fechado, ou seja, restrito a um cliente, a uma organiza\u00e7\u00e3o ou a um grupo, sobre a qual o profissional respons\u00e1vel possui inteira responsabilidade, uma vez que a ele \u00e9 confiada a manipula\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. Sobre a quest\u00e3o do sigilo profissional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7389743,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sigilo profissional est\u00e1 previsto para que os problemas causados pelos funcion\u00e1rios de uma empresa n\u00e3o se alastrem pelo mercado.","id":7389739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo profissional est\u00e1 previsto para que os problemas causados pelos funcion\u00e1rios de uma empresa n\u00e3o se alastrem pelo mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sigilo profissional deve existir independentemente do que aconte\u00e7a, mesmo que haja a transgress\u00e3o de uma lei.","id":7389740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo profissional deve existir independentemente do que aconte\u00e7a, mesmo que haja a transgress\u00e3o de uma lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coniv\u00eancia com um ato criminoso dentro de uma empresa n\u00e3o \u00e9 entendido como \"crime\", pois o sigilo profissional o impede de denunciar os fatos \u00e0 autoridade competente.","id":7389741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coniv\u00eancia com um ato criminoso dentro de uma empresa n\u00e3o \u00e9 entendido como \"crime\", pois o sigilo profissional o impede de denunciar os fatos \u00e0 autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tendo em vista a preocupa\u00e7\u00e3o em garantir o sigilo, algumas empresas contratam auditoria interna para que os funcion\u00e1rios que deixam \"vazar informa\u00e7\u00f5es\" sejam criminalmente acusados de peculato.","id":7389742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a preocupa\u00e7\u00e3o em garantir o sigilo, algumas empresas contratam auditoria interna para que os funcion\u00e1rios que deixam \"vazar informa\u00e7\u00f5es\" sejam criminalmente acusados de peculato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um bom c\u00f3digo de \u00e9tica prev\u00ea sempre o sigilo profissional para a fun\u00e7\u00e3o desempenhada.","id":7389743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bom c\u00f3digo de \u00e9tica prev\u00ea sempre o sigilo profissional para a fun\u00e7\u00e3o desempenhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1914502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma prova, h\u00e1 dez quest\u00f5es com as alternativas A e B, e apenas as alternativas A e B, para responder a cada quest\u00e3o. Sabe-se que h\u00e1 seis alternativas A que s\u00e3o respostas corretas. Qual o n\u00famero m\u00ednimo de candidatos que devem fazer a prova para que se tenha certeza de que dois deles ir\u00e3o preencher os mesmos gabaritos?","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1913950,"hashId":"577bfd4afea10f0eb1fac6bd3242b542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma prova, h\u00e1 dez quest\u00f5es com as alternativas A e B, e apenas as alternativas A e B, para responder a cada quest\u00e3o. Sabe-se que h\u00e1 seis alternativas A que s\u00e3o respostas corretas. Qual o n\u00famero m\u00ednimo de candidatos que devem fazer a prova para que se tenha certeza de que dois deles ir\u00e3o preencher os mesmos gabaritos?<\/p>","resposta":7387738,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"196","id":7387734,"corpo":"<p>196<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200","id":7387735,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"206","id":7387736,"corpo":"<p>206<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"210","id":7387737,"corpo":"<p>210<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"211","id":7387738,"corpo":"<p>211<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho abaixo, retirado do texto e, em seguida, analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre ele. \"Desde que come\u00e7ou a fazer exerc\u00edcios, passou a ter uma press\u00e3o de garoto com apenas tr\u00eas rem\u00e9dios.\" I. Nele, h\u00e1 dois per\u00edodos. lI. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es, ligadas por coordena\u00e7\u00e3o. IlI. O conectivo \"desde que\" indica circunst\u00e2ncia de tempo. IV. N\u00e3o haveria mudan\u00e7a de sentido caso \"desde que\" fosse substitu\u00eddo por \"se\".\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1913836,"hashId":"f2cb93c3599b8c3bf660a14fcf4e9853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho abaixo, retirado do texto e, em seguida, analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Desde que come\u00e7ou a fazer exerc\u00edcios, passou a ter uma press\u00e3o de garoto com apenas tr\u00eas rem\u00e9dios.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nele, h\u00e1 dois per\u00edodos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es, ligadas por coordena\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. O conectivo \"desde que\" indica circunst\u00e2ncia de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o haveria mudan\u00e7a de sentido caso \"desde que\" fosse substitu\u00eddo por \"se\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7387277,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas.","id":7387275,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, lI e IlI.","id":7387276,"corpo":"<p>somente I, lI e IlI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente IlI. ","id":7387277,"corpo":"<p>somente IlI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, lI e IV.","id":7387278,"corpo":"<p>somente I, lI e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I e lI.","id":7387279,"corpo":"<p>somente I e lI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica diminui uso de rem\u00e9dios por idososHipertensos e diab\u00e9ticos fazem atividades f\u00edsicas com orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Complexo do Alem\u00e3o\tAos 68 anos, o aposentado Ant\u00f4nio Oliveira precisava tomar 9 comprimidos por dia para tentar controlar a press\u00e3o. Desde que come\u00e7ou a fazer exerc\u00edcios, passou a ter uma press\u00e3o de garoto com apenas tr\u00eas rem\u00e9dios. Ant\u00f4nio n\u00e3o foi o \u00fanico: 56% dos hipertensos, diab\u00e9ticos e obesos inscritos no Programa Academia Carioca de Sa\u00fade, que funciona em 25 unidades municipais de sa\u00fade, conseguiram reduzir a dosagem e a quantidade de rem\u00e9dios. E 2% deixaram de precisar de rem\u00e9dios, segundo levantamento do programa, que completou dois anos.\t\"Os exerc\u00edcios s\u00e3o meu novo rem\u00e9dio. N\u00e3o falto \u00e0 academia um dia. Cheguei aqui com a press\u00e3o 17 por 11. Sentia muita dor de cabe\u00e7a e isso me deixava de mau humor. Sem dor, estou de bem com a vida e fiquei muito mais ativo\", conta Ant\u00f4nio, que al\u00e9m de controlar a press\u00e3o fez v\u00e1rios amigos na academia do Complexo do Alem\u00e3o.\tO levantamento mostrou ainda que 72% dos alunos perderam peso, 97% conseguiram controlar a press\u00e3o e 86% dos diab\u00e9ticos reduziram as taxas de glicemia. \"Antes eu era o 'terror do pastinha de sa\u00fade'. Tomava muito rem\u00e9dio, mas vivia indo l\u00e1 com problemas de glicose e press\u00e3o alta. Agora, j\u00e1 nem preciso mais do rem\u00e9dio da press\u00e3o. O exerc\u00edcio tem feito uma diferen\u00e7a muito grande na minha vida. Antes da academia eu era toda entrevada, n\u00e3o conseguia abaixar\", conta Laur\u00eancia Maria dos Santos, 66.\tJunia Cardoso, respons\u00e1vel pelo Programa da Secretaria Municipal de Sa\u00fade, explica que o exerc\u00edcio faz com que o corpo produza subst\u00e2ncias que diminuem press\u00e3o e a glicose. \"A consequ\u00eancia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da necessidade de rem\u00e9dios. Mas \u00e9 bom lembrar que s\u00f3 o m\u00e9dico pode diminuir as dosagens\".\tSem doen\u00e7as\tO exerc\u00edcio f\u00edsico \u00e9 rem\u00e9dio tamb\u00e9m contra depress\u00e3o, problemas cardiovasculares e ajuda a prevenir alguns tipos de c\u00e2nceres. Atento aos benef\u00edcios, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou o programa Academia da Sa\u00fade, que visa estimular a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios nos munic\u00edpios.\t\"Em Recife, os pacientes inscritos em um programa de atividades f\u00edsicas diminu\u00edram em 50% o uso de antiinflamat\u00f3rios e antidepressivos. Al\u00e9m disso, a OMS relaciona a pr\u00e1tica de 30 minutos de exerc\u00edcio di\u00e1rio com menor risco de c\u00e2ncer de colo e mama\", diz o ministro da Sa\u00fade Alexandre Padilha.\tNo Rio, segundo a Secretaria de Sa\u00fade, ser\u00e3o abertas 15 academias cariocas, totalizando 40 at\u00e9 o fim do ano. (Dispon\u00edvel em saude.terra.com.br)","id":476996,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica diminui uso de rem\u00e9dios por idosos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Hipertensos e diab\u00e9ticos fazem atividades f\u00edsicas com orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Complexo do Alem\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAos 68 anos, o aposentado Ant\u00f4nio Oliveira precisava tomar 9 comprimidos por dia para tentar controlar a press\u00e3o. Desde que come\u00e7ou a fazer exerc\u00edcios, passou a ter uma press\u00e3o de garoto com apenas tr\u00eas rem\u00e9dios. Ant\u00f4nio n\u00e3o foi o \u00fanico: 56% dos hipertensos, diab\u00e9ticos e obesos inscritos no Programa <em>Academia Carioca de Sa\u00fade<\/em>, que funciona em 25 unidades municipais de sa\u00fade, conseguiram reduzir a dosagem e a quantidade de rem\u00e9dios. E 2% deixaram de precisar de rem\u00e9dios, segundo levantamento do programa, que completou dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Os exerc\u00edcios s\u00e3o meu novo rem\u00e9dio. N\u00e3o falto \u00e0 academia um dia. Cheguei aqui com a press\u00e3o 17 por 11. Sentia muita dor de cabe\u00e7a e isso me deixava de mau humor. Sem dor, estou de bem com a vida e fiquei muito mais ativo\", conta Ant\u00f4nio, que al\u00e9m de controlar a press\u00e3o fez v\u00e1rios amigos na academia do Complexo do Alem\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO levantamento mostrou ainda que 72% dos alunos perderam peso, 97% conseguiram controlar a press\u00e3o e 86% dos diab\u00e9ticos reduziram as taxas de glicemia. \"Antes eu era o 'terror do pastinha de sa\u00fade'. Tomava muito rem\u00e9dio, mas vivia indo l\u00e1 com problemas de glicose e press\u00e3o alta. Agora, j\u00e1 nem preciso mais do rem\u00e9dio da press\u00e3o. O exerc\u00edcio tem feito uma diferen\u00e7a muito grande na minha vida. Antes da academia eu era toda entrevada, n\u00e3o conseguia abaixar\", conta Laur\u00eancia Maria dos Santos, 66.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJunia Cardoso, respons\u00e1vel pelo Programa da <strong><u>Secretaria<\/u><\/strong> Municipal de Sa\u00fade, explica que o exerc\u00edcio faz com que o corpo produza subst\u00e2ncias que diminuem press\u00e3o e a glicose. \"A consequ\u00eancia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da necessidade de rem\u00e9dios. Mas \u00e9 bom lembrar que s\u00f3 o m\u00e9dico pode diminuir as dosagens\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sem doen\u00e7as<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO exerc\u00edcio f\u00edsico \u00e9 rem\u00e9dio tamb\u00e9m contra depress\u00e3o, problemas cardiovasculares e ajuda a prevenir alguns tipos de c\u00e2nceres. Atento aos benef\u00edcios, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou o programa <em>Academia da Sa\u00fade<\/em>, que visa estimular a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios nos munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Em Recife, os pacientes inscritos em um programa de atividades f\u00edsicas diminu\u00edram em 50% o uso de antiinflamat\u00f3rios e antidepressivos. Al\u00e9m disso, a OMS relaciona a pr\u00e1tica de 30 minutos de exerc\u00edcio di\u00e1rio com menor risco de c\u00e2ncer de colo e mama\", diz o ministro da Sa\u00fade Alexandre Padilha.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo Rio, segundo a Secretaria de Sa\u00fade, ser\u00e3o abertas 15 academias cariocas, totalizando 40 at\u00e9 o fim do ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>(Dispon\u00edvel em saude.terra.com.br)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Caber\u00e1 \u00e0 Uni\u00e3o a coordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o, articulando os diferentes n\u00edveis e sistemas e exercendo fun\u00e7\u00e3o normativa, redistributiva e supletiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais inst\u00e2ncias educacionais.II. A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, ajustando-se \u00e0s faixas et\u00e1rias e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o escolar, sendo facultativa nos cursos noturnos.III. Os estabelecimentos que utilizam progress\u00e3o regular por s\u00e9rie podem adotar no ensino fundamental o regime de progress\u00e3o continuada, sem preju\u00edzo da avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem, observadas as normas do respectivo sistema de ensino.Tendo por base a Lei n\u00ba 9.394, que estabelece as diretrizes e bases da Educa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914322,"hashId":"41d6d66ce22d936cdf087d16d736fb55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caber\u00e1 \u00e0 Uni\u00e3o a coordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o, articulando os diferentes n\u00edveis e sistemas e exercendo fun\u00e7\u00e3o normativa, redistributiva e supletiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais inst\u00e2ncias educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, ajustando-se \u00e0s faixas et\u00e1rias e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o escolar, sendo facultativa nos cursos noturnos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os estabelecimentos que utilizam progress\u00e3o regular por s\u00e9rie podem adotar no ensino fundamental o regime de progress\u00e3o continuada, sem preju\u00edzo da avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem, observadas as normas do respectivo sistema de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a Lei n\u00ba 9.394, que estabelece as diretrizes e bases da Educa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7389102,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II s\u00e3o corretas.","id":7389101,"corpo":"<p>somente I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III s\u00e3o corretas.","id":7389102,"corpo":"<p>somente I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III s\u00e3o corretas.","id":7389103,"corpo":"<p>somente II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas s\u00e3o incorretas.","id":7389104,"corpo":"<p>todas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas s\u00e3o corretas.","id":7389105,"corpo":"<p>todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1914322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa contr\u00e1ria \u00e0 Lei n\u00ba 12.395.","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914313,"hashId":"defb6a27ce12257bad76e5cd532aa8a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa contr\u00e1ria \u00e0 Lei n\u00ba 12.395.<\/p>","resposta":7389074,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entidade de pr\u00e1tica desportiva empregadora que estiver com pagamento de sal\u00e1rio de atleta profissional em atraso, no todo ou em parte, por per\u00edodo igual ou superior a 3 (tr\u00eas) meses, ter\u00e1 o contrato especial de trabalho desportivo daquele atleta rescindido, ficando o atleta livre para se transferir para qualquer outra entidade de pr\u00e1tica desportiva de mesma modalidade, nacional ou internacional, e exigir a cl\u00e1usula compensat\u00f3ria desportiva e os haveres devidos.","id":7389072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade de pr\u00e1tica desportiva empregadora que estiver com pagamento de sal\u00e1rio de atleta profissional em atraso, no todo ou em parte, por per\u00edodo igual ou superior a 3 (tr\u00eas) meses, ter\u00e1 o contrato especial de trabalho desportivo daquele atleta rescindido, ficando o atleta livre para se transferir para qualquer outra entidade de pr\u00e1tica desportiva de mesma modalidade, nacional ou internacional, e exigir a cl\u00e1usula compensat\u00f3ria desportiva e os haveres devidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o pagamento ao atleta de sal\u00e1rio e contribui\u00e7\u00f5es previstas em lei por parte da entidade de pr\u00e1tica desportiva cession\u00e1ria, por 2 (dois) meses, implicar\u00e1 a rescis\u00e3o do contrato de empr\u00e9stimo e a incid\u00eancia da cl\u00e1usula compensat\u00f3ria desportiva nele prevista, a ser paga ao atleta pela entidade de pr\u00e1tica desportiva cession\u00e1ria.","id":7389073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o pagamento ao atleta de sal\u00e1rio e contribui\u00e7\u00f5es previstas em lei por parte da entidade de pr\u00e1tica desportiva cession\u00e1ria, por 2 (dois) meses, implicar\u00e1 a rescis\u00e3o do contrato de empr\u00e9stimo e a incid\u00eancia da cl\u00e1usula compensat\u00f3ria desportiva nele prevista, a ser paga ao atleta pela entidade de pr\u00e1tica desportiva cession\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado \u00e0s entidades de pr\u00e1tica desportiva contratar seguro de vida e de acidentes pessoais, vinculado \u00e0 atividade desportiva, para os atletas profissionais, com o objetivo de cobrir os riscos a que eles est\u00e3o sujeitos.","id":7389074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado \u00e0s entidades de pr\u00e1tica desportiva contratar seguro de vida e de acidentes pessoais, vinculado \u00e0 atividade desportiva, para os atletas profissionais, com o objetivo de cobrir os riscos a que eles est\u00e3o sujeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor da cl\u00e1usula indenizat\u00f3ria desportiva internacional originalmente pactuada entre o atleta e a entidade de pr\u00e1tica desportiva cedente, independentemente do pagamento da cl\u00e1usula indenizat\u00f3ria desportiva nacional, ser\u00e1 devido a esta pela entidade de pr\u00e1tica desportiva cession\u00e1ria caso esta venha a concretizar transfer\u00eancia internacional do mesmo atleta, em prazo inferior a 3 (tr\u00eas) meses, caracterizando o conluio com a entidade de pr\u00e1tica desportiva estrangeira.","id":7389075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor da cl\u00e1usula indenizat\u00f3ria desportiva internacional originalmente pactuada entre o atleta e a entidade de pr\u00e1tica desportiva cedente, independentemente do pagamento da cl\u00e1usula indenizat\u00f3ria desportiva nacional, ser\u00e1 devido a esta pela entidade de pr\u00e1tica desportiva cession\u00e1ria caso esta venha a concretizar transfer\u00eancia internacional do mesmo atleta, em prazo inferior a 3 (tr\u00eas) meses, caracterizando o conluio com a entidade de pr\u00e1tica desportiva estrangeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pertence \u00e0s entidades de pr\u00e1tica desportiva o direito de arena, consistente na prerrogativa exclusiva de negociar, autorizar ou proibir a capta\u00e7\u00e3o, a fixa\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o, a transmiss\u00e3o, a retransmiss\u00e3o ou a reprodu\u00e7\u00e3o de imagens, por qualquer meio ou processo, de espet\u00e1culo desportivo de que participem.","id":7389076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence \u00e0s entidades de pr\u00e1tica desportiva o direito de arena, consistente na prerrogativa exclusiva de negociar, autorizar ou proibir a capta\u00e7\u00e3o, a fixa\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o, a transmiss\u00e3o, a retransmiss\u00e3o ou a reprodu\u00e7\u00e3o de imagens, por qualquer meio ou processo, de espet\u00e1culo desportivo de que participem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, leia o que se segue. I. Efetuar repasse que supere os limites definidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.lI. N\u00e3o enviar o repasse at\u00e9 o dia vinte de cada m\u00easIlI. Envi\u00e1-lo a menor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propor\u00e7\u00e3o fixada na Lei.As afirma\u00e7\u00f5es acima constituem: ","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1914515,"hashId":"1ac73c060fd68b2177ad932ac4682108","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, leia o que se segue. <\/p><p><br><\/p><p>I. Efetuar repasse que supere os limites definidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. N\u00e3o enviar o repasse at\u00e9 o dia vinte de cada m\u00eas<\/p><p>IlI. Envi\u00e1-lo a menor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propor\u00e7\u00e3o fixada na Lei.<\/p><p>As afirma\u00e7\u00f5es acima constituem: <\/p>","resposta":7389786,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crime de responsabilidade do Prefeito Municipal.","id":7389786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crime de responsabilidade do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crime de responsabilidade do Presidente da C\u00e2mara Municipal.","id":7389787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crime de responsabilidade do Presidente da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crime de responsabilidade dos Vereadores municipais.","id":7389788,"corpo":"<p>Crime de responsabilidade dos Vereadores municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falha de opera\u00e7\u00e3o entre Prefeitura e C\u00e2mara dos Vereadores.","id":7389789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falha de opera\u00e7\u00e3o entre Prefeitura e C\u00e2mara dos Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inefici\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal. ","id":7389790,"corpo":"<p>Inefici\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas vers\u00f5es mais recentes do Google Chrome em portugu\u00eas, pode-se definir um conjunto de configura\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas que incluem ativar ou desativar prote\u00e7\u00e3o contra phishing e malware, gerenciar configura\u00e7\u00f5es de preenchimento autom\u00e1tico de formul\u00e1rios, definir a pasta padr\u00e3o onde ser\u00e3o salvos os downloads feitos na web etc. Para chegar ao local onde se encontram essas configura\u00e7\u00f5es clica-se no bot\u00e3o:","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914058,"hashId":"1ab0818ee1685560331b01dff6b85f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vers\u00f5es mais recentes do Google Chrome em portugu\u00eas, pode-se definir um conjunto de configura\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas que incluem ativar ou desativar prote\u00e7\u00e3o contra <em>phishing <\/em>e <em>malware<\/em>, gerenciar configura\u00e7\u00f5es de preenchimento autom\u00e1tico de formul\u00e1rios, definir a pasta padr\u00e3o onde ser\u00e3o salvos os downloads feitos na web etc. Para chegar ao local onde se encontram essas configura\u00e7\u00f5es clica-se no bot\u00e3o:<\/p>","resposta":7388097,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas, que possui o desenho de uma roda dentada, no canto superior direito da janela, e clica-se na op\u00e7\u00e3o Op\u00e7\u00f5es da Internet. Na janela que se abre, seleciona-se a guia Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.","id":7388096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ferramentas<\/strong>, que possui o desenho de uma roda dentada, no canto superior direito da janela, e clica-se na op\u00e7\u00e3o <strong>Op\u00e7\u00f5es da Internet<\/strong>. Na janela que se abre, seleciona-se a guia <strong>Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas <\/strong>e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Personalizar e Controlar o Google Chrome, no canto superior direito da janela e, em seguida, clica-se na op\u00e7\u00e3o Configura\u00e7\u00f5es. Na aba que se abre, clica-se na op\u00e7\u00e3o Mostrar Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.","id":7388097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Personalizar e Controlar o Google Chrome<\/strong>, no canto superior direito da janela e, em seguida, clica-se na op\u00e7\u00e3o <strong>Configura\u00e7\u00f5es<\/strong>. Na aba que se abre, clica-se na op\u00e7\u00e3o <strong>Mostrar Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas<\/strong> e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramentas, no canto superior direito da janela, e clica-se na op\u00e7\u00e3o Personalizar. Na janela que se abre, seleciona-se a guia Geral, clica-se no bot\u00e3o Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.","id":7388098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ferramentas<\/strong>, no canto superior direito da janela, e clica-se na op\u00e7\u00e3o <strong>Personalizar<\/strong>. Na janela que se abre, seleciona-se a guia <strong>Geral<\/strong>, clica-se no bot\u00e3o <strong>Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas<\/strong> e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Personalizar e Controlar o Google Chrome, no canto superior direito da janela e, em seguida, clica-se na op\u00e7\u00e3o Personalizar. Na janela que se abre, clica-se no bot\u00e3o Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.","id":7388099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Personalizar e Controlar o Google Chrome<\/strong>, no canto superior direito da janela e, em seguida, clica-se na op\u00e7\u00e3o <strong>Personalizar<\/strong>. Na janela que se abre, clica-se no bot\u00e3o <strong>Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas<\/strong> e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas que possui o desenho de uma roda dentada, no canto superior direito da janela, clica-se na op\u00e7\u00e3o Personalizar e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.","id":7388100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Configura\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas<\/strong> que possui o desenho de uma roda dentada, no canto superior direito da janela, clica-se na op\u00e7\u00e3o <strong>Personalizar <\/strong>e realizam-se as configura\u00e7\u00f5es desejadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":477026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420065,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente complete a lacuna. A partir da vig\u00eancia da Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF n\u00ba 161\/2008, os Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CREFs poder\u00e3o efetuar a suspens\u00e3o do registro dos Profissionais que estiverem com _______ em atraso. ","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914305,"hashId":"54019e965c85e734b612198ba8ca5a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente complete a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da vig\u00eancia da Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF n\u00ba 161\/2008, os Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CREFs poder\u00e3o efetuar a suspens\u00e3o do registro dos Profissionais que estiverem com _______ em atraso. <\/p>","resposta":7389047,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) ou mais anuidades ","id":7389047,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) ou mais anuidades <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 (duas) ou mais anuidades","id":7389048,"corpo":"<p>2 (duas) ou mais anuidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) ou mais mensalidades","id":7389049,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) ou mais mensalidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 (uma) anuidade ","id":7389050,"corpo":"<p>1 (uma) anuidade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 (duas) ou mais mensalidades","id":7389051,"corpo":"<p>2 (duas) ou mais mensalidades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Outlook 2007, \u00e9 poss\u00edvel definir regras para se manter organizado e atualizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades da Caixa de Entrada. Uma regra \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que o Microsoft Office Outlook executa automaticamente em uma mensagem recebida ou enviada que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es especificadas na regra. Sobre as regras, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914122,"hashId":"2e8e6ca624fe6790f63be1dd3104f868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Office Outlook 2007, \u00e9 poss\u00edvel definir regras para se manter organizado e atualizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades da Caixa de Entrada. Uma regra \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que o Microsoft Office Outlook executa automaticamente em uma mensagem recebida ou enviada que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es especificadas na regra. Sobre as regras, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":7388339,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem parte de duas categorias gerais: organiza\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o.","id":7388335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte de duas categorias gerais: organiza\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel adicionar exce\u00e7\u00f5es \u00e0s regras em circunst\u00e2ncias especiais como, por exemplo, quando uma mensagem estiver marcada como alta prioridade.","id":7388336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel adicionar exce\u00e7\u00f5es \u00e0s regras em circunst\u00e2ncias especiais como, por exemplo, quando uma mensagem estiver marcada como alta prioridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para acessar a janela onde podem ser configuradas as regras, clica-se no menu Ferramentas e, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Regras e Alertas.","id":7388337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acessar a janela onde podem ser configuradas as regras, clica-se no menu <strong>Ferramentas <\/strong>e, em seguida, na op\u00e7\u00e3o <strong>Regras e Alertas.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma regra n\u00e3o ser\u00e1 aplicada a uma mensagem se pelo menos uma das exce\u00e7\u00f5es especificadas for atendida.","id":7388338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma regra n\u00e3o ser\u00e1 aplicada a uma mensagem se pelo menos uma das exce\u00e7\u00f5es especificadas for atendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Operam em mensagens lidas e n\u00e3o lidas.","id":7388339,"corpo":"<p>Operam em mensagens lidas e n\u00e3o lidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":477026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7 em portugu\u00eas, Pedro clicou no menu Iniciar, na op\u00e7\u00e3o Computador e visualizou as unidades de disco r\u00edgido e de dispositivos com armazenamento remov\u00edvel. Identificou que seu pen drive, conectado \u00e0 porta USB do computador, est\u00e1 identificado pela letra F. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62734,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":62032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Administrador - 2013"},{"id":62033,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Advogado - 2013"},{"id":62035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:15:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1914144,"hashId":"a4a718b96d40a92afd23df8c1ba8af35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7 em portugu\u00eas, Pedro clicou no menu <strong>Iniciar<\/strong>, na op\u00e7\u00e3o <strong>Computador <\/strong>e visualizou as unidades de disco r\u00edgido e de dispositivos com armazenamento remov\u00edvel. Identificou que seu <em>pen drive<\/em>, conectado \u00e0 porta USB do computador, est\u00e1 identificado pela letra <strong>F<\/strong>. Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7388427,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para formatar a unidade F, Pedro ter\u00e1 antes que apagar todos os arquivos e pastas dessa unidade, caso contr\u00e1rio o processo de formata\u00e7\u00e3o ir\u00e1 falhar.","id":7388424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para formatar a unidade <strong>F<\/strong>, Pedro ter\u00e1 antes que apagar todos os arquivos e pastas dessa unidade, caso contr\u00e1rio o processo de formata\u00e7\u00e3o ir\u00e1 falhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ver o espa\u00e7o utilizado e livre da unidade F na forma gr\u00e1fica, Pedro ter\u00e1 que dar um duplo clique sobre essa unidade.","id":7388425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ver o espa\u00e7o utilizado e livre da unidade <strong>F<\/strong> na forma gr\u00e1fica, Pedro ter\u00e1 que dar um duplo clique sobre essa unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para nomear (colocar um r\u00f3tulo) na unidade F, Pedro ter\u00e1 que format\u00e1-la.","id":7388426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para nomear (colocar um r\u00f3tulo) na unidade <strong>F<\/strong>, Pedro ter\u00e1 que format\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de tirar o pen drive do computador, \u00e9 aconselh\u00e1vel que Pedro clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a unidade F e selecione a op\u00e7\u00e3o Ejetar.","id":7388427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de tirar o <em>pen drive<\/em> do computador, \u00e9 aconselh\u00e1vel que Pedro clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a unidade <strong>F <\/strong>e selecione a op\u00e7\u00e3o Ejetar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para formatar a unidade F, Pedro ter\u00e1 que clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre essa unidade e selecionar a op\u00e7\u00e3o Limpar Disco. Na janela que aparece, deve clicar na op\u00e7\u00e3o Iniciar.","id":7388428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para formatar a unidade <strong>F<\/strong>, Pedro ter\u00e1 que clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre essa unidade e selecionar a op\u00e7\u00e3o <strong>Limpar Disco<\/strong>. Na janela que aparece, deve clicar na op\u00e7\u00e3o <strong>Iniciar<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":477026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o das leis da f\u00edsica e de sua aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para o entendimento dos problemas ambientais atuais. O fato de ser imposs\u00edvel obter energia de melhor qualidade do que aquela dispon\u00edvel inicialmente tem suas bases na","provas":[{"id":52046,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Analista Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1573825,"hashId":"702352cc3abff3631f92439973994731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o das leis da f\u00edsica e de sua aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para o entendimento dos problemas ambientais atuais. O fato de ser imposs\u00edvel obter energia de melhor qualidade do que aquela dispon\u00edvel inicialmente tem suas bases na<\/p>","resposta":5902310,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segunda lei da termodin\u00e2mica.","id":5902310,"corpo":"<p>segunda lei da termodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei da conserva\u00e7\u00e3o das massas.","id":5902311,"corpo":"<p>lei da conserva\u00e7\u00e3o das massas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei do uso e desuso.","id":5902312,"corpo":"<p>lei do uso e desuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio fundamental da din\u00e2mica.","id":5902313,"corpo":"<p>princ\u00edpio fundamental da din\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da a\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o.","id":5902314,"corpo":"<p>princ\u00edpio da a\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"}],"slug":"fisica\/1573825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo,","provas":[{"id":19815,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2013-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 16:21:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":685738,"hashId":"feb4c3e39804ecf4a7fb2461b193a635","enunciado":"<p align=justify>Nas reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas sujeitas ao procedimento\r\nsumar\u00edssimo,<\/p>","resposta":2341638,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pedido dever\u00e1 ser certo e determinado no diss\u00eddio coletivo.","id":2341637,"corpo":"<p align=justify>o pedido dever\u00e1 ser certo e determinado no diss\u00eddio\r\ncoletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o recurso ordin\u00e1rio ter\u00e1 parecer oral do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico presente \u00e0 sess\u00e3o de julgamento, se este entender necess\u00e1rio, com registro na certid\u00e3o.","id":2341638,"corpo":"<p align=justify>o recurso ordin\u00e1rio ter\u00e1 parecer oral do representante\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico presente \u00e0 sess\u00e3o de julgamento,\r\nse este entender necess\u00e1rio, com registro\r\nna certid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por edital, quando procurado o r\u00e9u por tr\u00eas vezes, houver suspeita de sua oculta\u00e7\u00e3o.","id":2341639,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por edital, quando procurado o\r\nr\u00e9u por tr\u00eas vezes, houver suspeita de sua oculta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor da causa n\u00e3o poder\u00e1 exceder sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos, devendo este valor corresponder ao pedido contido na exordial.","id":2341640,"corpo":"<p align=justify>o valor da causa n\u00e3o poder\u00e1 exceder sessenta sal\u00e1rios\r\nm\u00ednimos, devendo este valor corresponder ao\r\npedido contido na exordial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deferida a prova t\u00e9cnica, as partes dever\u00e3o ser intimadas para manifestar-se sobre o laudo pericial no prazo comum de quinze dias.","id":2341641,"corpo":"<p align=justify>deferida a prova t\u00e9cnica, as partes dever\u00e3o ser intimadas\r\npara manifestar-se sobre o laudo pericial no\r\nprazo comum de quinze dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":311325,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/685738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a ideia b\u00e1sica do M\u00e9todo Paulo Freire:","provas":[{"id":17635,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17636,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17637,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2013"},{"id":17638,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2013"},{"id":17664,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2013"},{"id":17665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17669,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"},{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"},{"id":17672,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas - 2013"},{"id":17685,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17687,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17691,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17692,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":612443,"hashId":"9c048424dda3ed488a0a04350ad19d32","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta\r\na ideia b\u00e1sica do M\u00e9todo Paulo Freire:<\/p>","resposta":2144896,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Professor como centro do processo ensinoaprendizagem.","id":2144895,"corpo":"<p align=justify>Professor como centro do processo ensinoaprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o do processo educativo \u00e0s caracter\u00edsticas do meio.","id":2144896,"corpo":"<p align=justify>Adequa\u00e7\u00e3o do processo educativo \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas do meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo organizado a partir de conte\u00fados cl\u00e1ssicos e universais.","id":2144897,"corpo":"<p align=justify>Curr\u00edculo organizado a partir de conte\u00fados\r\ncl\u00e1ssicos e universais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aluno visto como objeto da aprendizagem.","id":2144898,"corpo":"<p align=justify>Aluno visto como objeto da aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o de conte\u00fados atrav\u00e9s do modelo expositivo.","id":2144899,"corpo":"<p align=justify>Transmiss\u00e3o de conte\u00fados atrav\u00e9s do modelo\r\nexpositivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295177,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/612443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 6\u00ba, da Lei n\u00ba 3.726, estabelece que: \u201cAs institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de ensino, respeitadas as normas comuns nacionais e as do Sistema Municipal de Ensino, e de acordo com a etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em que atuam, ter\u00e3o as seguintes incumb\u00eancias:\u201d I. Executar a proposta pedag\u00f3gica elaborada pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. II. Informar ao Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o sobre a frequ\u00eancia e o rendimento dos alunos. III. Assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas. IV. Prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17635,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17636,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17637,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2013"},{"id":17638,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2013"},{"id":17664,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2013"},{"id":17665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17669,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"},{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"},{"id":17672,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas - 2013"},{"id":17685,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17687,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17691,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17692,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":612440,"hashId":"d9882a4450c0b8cdd6ae0f7ef0dc5389","enunciado":"<P align=justify>O Artigo 6\u00ba, da Lei n\u00ba 3.726, estabelece que: <\/P>\r\n<P align=justify>\u201cAs institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de ensino, respeitadas as normas comuns nacionais e as do Sistema Municipal de Ensino, e de acordo com a etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em que atuam, ter\u00e3o as seguintes incumb\u00eancias:\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>I. Executar a proposta pedag\u00f3gica elaborada pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Informar ao Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o sobre a frequ\u00eancia e o rendimento dos alunos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2144881,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2144880,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":2144881,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2144882,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2144883,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2144884,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uruguaiana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uruguaiana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399846,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uruguaiana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/612440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Rio Grande do Sul, o per\u00edodo da Rep\u00fablica Velha foi marcado pelo dom\u00ednio do Partido __________________, que tinha como ideologia o ____________________ de _________________. Assinale a alternativa que completa de forma correta e respectivamente as lacunas acima.","provas":[{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":612983,"hashId":"a466bba784cf732c9da24c9e06fdfb18","enunciado":"<P align=justify>No Rio Grande do Sul, o per\u00edodo da Rep\u00fablica Velha foi marcado pelo dom\u00ednio do Partido __________________, que tinha como ideologia o ____________________ de _________________. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que completa de forma correta e respectivamente as lacunas acima.<\/P>","resposta":2146396,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberal \u2013 liberalismo \u2013 Adam Smith","id":2146392,"corpo":"<p align=justify>Liberal \u2013 liberalismo \u2013 Adam Smith<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conservador \u2013 realismo \u2013 Rousseau","id":2146393,"corpo":"<p align=justify>Conservador \u2013 realismo \u2013 Rousseau<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federalista \u2013 imperialismo \u2013 Max Weber","id":2146394,"corpo":"<p align=justify>Federalista \u2013 imperialismo \u2013 Max Weber<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regressista \u2013 socialismo crist\u00e3o \u2013 Le\u00e3o XIII","id":2146395,"corpo":"<p align=justify>Regressista \u2013 socialismo crist\u00e3o \u2013 Le\u00e3o XIII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Republicano Rio-Grandense \u2013 positivismo \u2013 Augusto Comte","id":2146396,"corpo":"<p align=justify>Republicano Rio-Grandense \u2013 positivismo \u2013\r\nAugusto Comte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295280,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/612983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas palavras, todas retiradas do texto, s\u00e3o cognatas.","provas":[{"id":17635,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17636,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17637,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2013"},{"id":17638,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2013"},{"id":17664,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2013"},{"id":17665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17669,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"},{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"},{"id":17672,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas - 2013"},{"id":17685,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17687,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17691,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17692,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":612426,"hashId":"b0f1c050eb77f8a7dfe533150c5bf0f0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujas palavras,\r\ntodas retiradas do texto, s\u00e3o cognatas.<\/p>","resposta":2144813,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as \u2013 infantil \u2013 familiares.","id":2144810,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7as \u2013 infantil \u2013 familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudos \u2013 psicanalista \u2013 cientistas.","id":2144811,"corpo":"<p align=justify>estudos \u2013 psicanalista \u2013 cientistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e9rebro \u2013 c\u00f3rtex \u2013 cefaleias.","id":2144812,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9rebro \u2013 c\u00f3rtex \u2013 cefaleias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisadora \u2013 pesquisa \u2013 pesquisado.","id":2144813,"corpo":"<p align=justify>pesquisadora \u2013 pesquisa \u2013 pesquisado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno \u2013 estresse \u2013 hiperatividade.","id":2144814,"corpo":"<p align=justify>transtorno \u2013 estresse \u2013 hiperatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295174,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17635\/1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/612426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento, \u00e9 correto afirmar que: I. Est\u00e1 diretamente vinculado ao que ocorre em sala de aula. II. \u00c9 determinante do processo ensinoaprendizagem. III. Deve estar embasado em um livro did\u00e1tico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17635,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17636,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17637,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2013"},{"id":17638,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2013"},{"id":17664,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2013"},{"id":17665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17669,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"},{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"},{"id":17672,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas - 2013"},{"id":17685,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17687,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17691,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17692,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":612450,"hashId":"311a65e27500454b0e12b5fdb61f2507","enunciado":"<P>Sobre o planejamento, \u00e9 correto afirmar que: <\/P>\r\n<P>I. Est\u00e1 diretamente vinculado ao que ocorre em sala de aula. <\/P>\r\n<P>II. \u00c9 determinante do processo ensinoaprendizagem. <\/P>\r\n<P>III. Deve estar embasado em um livro did\u00e1tico. <\/P>\r\n<P>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2144932,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2144930,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2144931,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2144932,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2144933,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2144934,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295178,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/612450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os pensadores listados na Coluna A com suas respectivas ideias contidas na Coluna B. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":17635,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9679,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17636,"cargo":{"descricao":"Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9680,"slug":"professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-coordenador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Coordenador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17637,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2013"},{"id":17638,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":9682,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2013"},{"id":17664,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2013"},{"id":17665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2013"},{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17669,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2013"},{"id":17671,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2013"},{"id":17672,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas","id":9705,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-tecnicas-agricolas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea T\u00e9cnicas Agr\u00edcolas - 2013"},{"id":17685,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9713,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17687,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental","id":9714,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Atendimento Educacional Especializado no Ensino Fundamental - 2013"},{"id":17689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17691,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9715,"slug":"professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2013"},{"id":17692,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental","id":9716,"slug":"professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-orientador-pedagogico-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor Orientador Pedag\u00f3gico no Ensino Fundamental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":612446,"hashId":"1c417e0bac1f73b806a37461fbced8aa","enunciado":"<P align=justify>Relacione os pensadores listados na Coluna A com suas respectivas ideias contidas na Coluna B.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17635\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":2144911,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":2144910,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":2144911,"corpo":"<p align=justify>5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.","id":2144912,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":2144913,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":2144914,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295177,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/612446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es a respeito das Civiliza\u00e7\u00f5es da Antiguidade Cl\u00e1ssica: I. Durante o governo de P\u00e9ricles, a democracia ateniense atingiu sua plenitude por meio do estabelecimento dos princ\u00edpios da isonomia, igualdade de todos perante a lei; da isegoria, igualdade de direito ao acesso \u00e0 palavra na assembleia; e da isocracia, igualdade de participa\u00e7\u00e3o no poder. II. A composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Esparta \u00e9 atribu\u00edda a Licurgo, um lend\u00e1rio legislador. A cidade foi organizada em uma tetrarquia, ou seja, era governada por quatro reis que dividiam entre si as fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, administrativas, religiosas e militares. III. Durante o per\u00edodo republicano, as desigualdades pol\u00edticas entre patr\u00edcios e plebeus geraram muitos conflitos sociais em Roma, pois, embora muitos plebeus tivessem riquezas e formassem grande parte das for\u00e7as militares necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da cidade, estavam exclu\u00eddos dos principais cargos p\u00fablicos. IV. Durante o per\u00edodo imperial, sob a orienta\u00e7\u00e3o de Augusto, foi abandonada a pol\u00edtica agressiva de conquistas dos romanos e aperfei\u00e7oada a administra\u00e7\u00e3o das prov\u00edncias. Esse novo curso contribuiu para que o imp\u00e9rio vivesse um per\u00edodo de tranquilidade, que se tornou conhecido como pax romana. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":612974,"hashId":"6fba9ce0a2c0f0baefb218d95b404059","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es a respeito das Civiliza\u00e7\u00f5es da Antiguidade Cl\u00e1ssica: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Durante o governo de P\u00e9ricles, a democracia ateniense atingiu sua plenitude por meio do estabelecimento dos princ\u00edpios da isonomia, igualdade de todos perante a lei; da isegoria, igualdade de direito ao acesso \u00e0 palavra na assembleia; e da isocracia, igualdade de participa\u00e7\u00e3o no poder. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Esparta \u00e9 atribu\u00edda a Licurgo, um lend\u00e1rio legislador. A cidade foi organizada em uma tetrarquia, ou seja, era governada por quatro reis que dividiam entre si as fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, administrativas, religiosas e militares. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Durante o per\u00edodo republicano, as desigualdades pol\u00edticas entre patr\u00edcios e plebeus geraram muitos conflitos sociais em Roma, pois, embora muitos plebeus tivessem riquezas e formassem grande parte das for\u00e7as militares necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da cidade, estavam exclu\u00eddos dos principais cargos p\u00fablicos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Durante o per\u00edodo imperial, sob a orienta\u00e7\u00e3o de Augusto, foi abandonada a pol\u00edtica agressiva de conquistas dos romanos e aperfei\u00e7oada a administra\u00e7\u00e3o das prov\u00edncias. Esse novo curso contribuiu para que o imp\u00e9rio vivesse um per\u00edodo de tranquilidade, que se tornou conhecido como pax romana. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2146350,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2146347,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":2146348,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2146349,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":2146350,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2146351,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295279,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/612974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs secas, a diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e a fome agravaram ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. Nos campos vazios, os sobreviventes exigiram melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e uma parcela maior da produ\u00e7\u00e3o. (...) Ao mesmo tempo, nas cidades, os reis tentavam impor aos artes\u00e3os os antigos sal\u00e1rios, anteriores \u00e0 epidemia. Mas era imposs\u00edvel voltar no tempo. (...) Na Fran\u00e7a, o campesinato sublevou-se, num movimento que ficou conhecido como jacqueries (...) Tais mobiliza\u00e7\u00f5es amea\u00e7aram a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia da nobreza e do clero.\u201d (Braik, 2007) O trecho acima caracteriza o contexto hist\u00f3rico que marcou","provas":[{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":612975,"hashId":"cec62291d7889b8ebd85a9ea8d6a09c0","enunciado":"<p align=justify><P>\u201cAs secas, a diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e a fome agravaram ainda mais a situa\u00e7\u00e3o. Nos campos vazios, os sobreviventes exigiram melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e uma parcela maior da produ\u00e7\u00e3o. (...) Ao mesmo tempo, nas cidades, os reis tentavam impor aos artes\u00e3os os antigos sal\u00e1rios, anteriores \u00e0 epidemia. Mas era imposs\u00edvel voltar no tempo. (...) Na Fran\u00e7a, o campesinato sublevou-se, num movimento que ficou conhecido como jacqueries (...) Tais mobiliza\u00e7\u00f5es amea\u00e7aram a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia da nobreza e do clero.\u201d (Braik, 2007) <\/P>\r\n<P>O trecho acima caracteriza o contexto hist\u00f3rico que marcou<\/P><\/p>","resposta":2146353,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crise do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e a forma\u00e7\u00e3o do Feudalismo.","id":2146352,"corpo":"<p align=justify>a crise do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente e a\r\nforma\u00e7\u00e3o do Feudalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crise que marcou o s\u00e9culo XIV na Europa Ocidental.","id":2146353,"corpo":"<p align=justify>a crise que marcou o s\u00e9culo XIV na Europa\r\nOcidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as invas\u00f5es magiares durante a Alta Idade M\u00e9dia.","id":2146354,"corpo":"<p align=justify>as invas\u00f5es magiares durante a Alta Idade M\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a crise do Antigo Regime e as Revolu\u00e7\u00f5es Burguesas.","id":2146355,"corpo":"<p align=justify>a crise do Antigo Regime e as Revolu\u00e7\u00f5es\r\nBurguesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o movimento iluminista durante a Era das Revolu\u00e7\u00f5es.","id":2146356,"corpo":"<p align=justify>o movimento iluminista durante a Era das\r\nRevolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295279,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/612975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe for eleito a 3 de outubro, no ato da posse, o povo subir\u00e1 comigo as escadas do Catete. E comigo ficar\u00e1 no governo.\u201d (Get\u00falio Vargas) Em 1951, Vargas voltou \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, desta vez legitimado pelo voto popular. S\u00e3o caracter\u00edsticas a serem reconhecidas durante essa fase da presid\u00eancia de Vargas:","provas":[{"id":17666,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2013-fundatec-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 15:15:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":612978,"hashId":"363579870a89f6b001f527552fe7de6d","enunciado":"<P align=justify>\u201cSe for eleito a 3 de outubro, no ato da posse, o povo subir\u00e1 comigo as escadas do Catete. E comigo ficar\u00e1 no governo.\u201d (Get\u00falio Vargas) Em 1951, Vargas voltou \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, desta vez legitimado pelo voto popular. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas a serem reconhecidas durante essa fase da presid\u00eancia de Vargas:<\/P>","resposta":2146369,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberalismo e Autoritarismo.","id":2146367,"corpo":"<p align=justify>Liberalismo e Autoritarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intervencionismo e Coronelismo.","id":2146368,"corpo":"<p align=justify>Intervencionismo e Coronelismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Populismo e Nacionalismo.","id":2146369,"corpo":"<p align=justify>Populismo e Nacionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imperialismo e Integralismo.","id":2146370,"corpo":"<p align=justify>Imperialismo e Integralismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sindicalismo e Socialismo.","id":2146371,"corpo":"<p align=justify>Sindicalismo e Socialismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295279,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/612978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exige o mesmo complemento que o verbo acima destacado, o empregado em qual alternativa?","provas":[{"id":23696,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp-2013-ibam-dentista","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Praia Grande - Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":802847,"hashId":"9989fa0a321f3d34483451655cbb6f93","enunciado":"<p align=\"justify\">Exige o mesmo complemento que o verbo acima destacado, o empregado em qual alternativa?<\/p>","resposta":2766215,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"... para que a sociedade colabore com seus projetos\".","id":2766214,"corpo":"\"... para que a sociedade colabore com seus \r\nprojetos\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEmpresas que geram resultados\".","id":2766215,"corpo":"\u201cEmpresas que geram resultados\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o e papel das empresas\u201d.","id":2766216,"corpo":"\u201cN\u00e3o e papel das empresas\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201c... mais depender\u00e3o do governo","id":2766217,"corpo":" \u201c... mais depender\u00e3o do governo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334124,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23696\/21.gif>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/802847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"pc-pr-pr"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, relacione a coluna da esquerda com a da direita. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":35622,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"pc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2013-cops-uel-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"COPS UEL - PC PR - Delegado de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1041331,"hashId":"5af3d769b0e6a3152e1da11a37148218","enunciado":"<p>Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, relacione a coluna da esquerda com a da direita. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35622\/19.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3642779,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I-A, II-C, III-B.","id":3642775,"corpo":" I-A, II-C, III-B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-B, II-A, III-C.","id":3642776,"corpo":"I-B, II-A, III-C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-B, II-A, III-C.","id":3642777,"corpo":"I-B, II-A, III-C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-C, II-A, III-B.","id":3642778,"corpo":"I-C, II-A, III-B.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-C, II-B, III-A.","id":3642779,"corpo":"I-C, II-B, III-A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376689,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1041331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 6.965\/81, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias, \u00e9(s\u00e3o) compet\u00eancia(s) do Fonoaudi\u00f3logo e de profissionais habilitados: I. Participar de equipes de diagn\u00f3stico, realizando a ava lia\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita, voz e audi\u00e7\u00e3o.II Realizar terapia fonoaudiol\u00f3gica dos problemas de comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita, voz e audi\u00e7\u00e3o. III. Desenvolver trabalho de preven\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o escrita, oral, voz, audi\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o do ouvinte.IV. Realizar o aperfei\u00e7oamento dos padr\u00f5es de voz, fala e escrita do paciente. V. Dirigir servi\u00e7os de fonoaudiologia em estabelecimentos, com exce\u00e7\u00e3o dos mistos. Quantas est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":44213,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-fonoaudiologo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Fonoaudi\u00f3logo Fiscal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1332634,"hashId":"20028e716f8b91c05ccdcdf409c1c5c3","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 6.965\/81, que disp\u00f5e sobre a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e\r\ndetermina outras provid\u00eancias, \u00e9(s\u00e3o) compet\u00eancia(s) do\r\nFonoaudi\u00f3logo e de profissionais habilitados: <div><br><\/div><div>I. Participar de equipes de diagn\u00f3stico, realizando a\r\nava lia\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita, voz e audi\u00e7\u00e3o.<\/div><div>II Realizar terapia fonoaudiol\u00f3gica dos problemas de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o oral e escrita, voz e audi\u00e7\u00e3o. <\/div><div>III. Desenvolver trabalho de preven\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o no que\r\nse refere \u00e0 \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o escrita, oral, voz,\r\naudi\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o do ouvinte.<\/div><div>IV. Realizar o aperfei\u00e7oamento dos padr\u00f5es de voz, fala e\r\nescrita do paciente. <\/div><div>V. Dirigir servi\u00e7os de fonoaudiologia em\r\nestabelecimentos, com exce\u00e7\u00e3o dos mistos. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Quantas est\u00e3o corretas? <\/div><\/p><\/p><\/p>","resposta":4873088,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas. ","id":4873086,"corpo":"<p align=justify>Todas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas. ","id":4873087,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas.","id":4873088,"corpo":"<p align=justify>Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma. ","id":4873089,"corpo":"<p align=justify>Uma.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":4873090,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397821,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-965-de-1981-dispoe-sobre-a-regulamentacao-da-profissao-de-fonoaudiologo-e-determina-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1332634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sexto termo da sequ\u00eancia de figuras a seguir \u00e9 ","provas":[{"id":18721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codegi-es-2013-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODEGi - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":18725,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codegi-es-2013-consulplan-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODEGi - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-16 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":650194,"hashId":"6890af8a755ec29a3a7616c324ea30b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sexto termo da sequ\u00eancia de figuras a seguir \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/18721\/questao\/650194-20220809085731000000-0.png\"><\/p>","resposta":2241396,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2241394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18721\/16.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2241395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18721\/17.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2241396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18721\/18.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2241397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18721\/19.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2241398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18721\/20.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/650194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cpapel\u00e3o\u201d, no terceiro quadrinho, refere-se ao seguinte comportamento do rapaz:","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120172,"hashId":"aa0a9251e799425fd28916a10f9442d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cpapel\u00e3o\u201d, no terceiro quadrinho, refere-se ao seguinte comportamento do rapaz:<\/p>","resposta":3980609,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter levado duas horas para dormir de novo.","id":3980607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter levado duas horas para dormir de novo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter acordado antes das quatro da manh\u00e3.","id":3980608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter acordado antes das quatro da manh\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter dormido antes das quatro da manh\u00e3.","id":3980609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter dormido antes das quatro da manh\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o conseguir dormir no dia do concurso.","id":3980610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o conseguir dormir no dia do concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter dormido sob o efeito dos rem\u00e9dios.","id":3980611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter dormido sob o efeito dos rem\u00e9dios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.---------Concursino---------------------------------- OTA------------------(Folha Dirigida, 13 a 19 de agosto de 2012. Adaptado)","id":387271,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p>Concursino<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------------------------<\/span> OTA<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/38506\/grupo-questao\/387271-20220810155836000000-0.png\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p>(<em>Folha Dirigida<\/em>, 13 a 19 de agosto de 2012. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es seguintes.-I. Em \u2013 H\u00e1 mulheres que dizem ... \u2013 substituindo-se a forma verbal em destaque pelo verbo existir, tem-se, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa: Existem mulheres que dizem ...II. A express\u00e3o \u201cpor fim\u201d (13.\u00ba verso) pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por \u201cfinalmente\u201d.III. Conservando-se o mesmo tempo verbal de \u2013 ... se quiser pescar, pesque, ... \u2013 e substituindo-se por outros verbos, a forma correta ser\u00e1 \u2013 se querer navegar, navegue.-Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120176,"hashId":"88f93458416417aa0f9a919ae6937088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \u2013 <strong>H\u00e1 <\/strong>mulheres que dizem ... \u2013 substituindo-se a forma verbal em destaque pelo verbo existir, tem-se, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa: <strong>Existem <\/strong>mulheres que dizem ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A express\u00e3o \u201cpor fim\u201d (13.\u00ba verso) pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por \u201cfinalmente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conservando-se o mesmo tempo verbal de \u2013 ... se quiser pescar, pesque, ... \u2013 e substituindo-se por outros verbos, a forma correta ser\u00e1 \u2013 se querer navegar, navegue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3980626,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3980626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3980627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3980628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":3980629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":3980630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 08.-Casamento-H\u00e1 mulheres que dizem:Meu marido, se quiser pescar, pesque,mas que limpe os peixes.Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,de vez em quando os cotovelos se esbarram,ele fala coisas como \u201ceste foi dif\u00edcil\u201d\u201cprateou no ar dando rabanadas\u201de faz o gesto com a m\u00e3o.O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vezatravessa a cozinha como um rio profundo.Por fim, os peixes na travessa,vamos dormir.Coisas prateadas espocam:somos noivo e noiva.-(Ad\u00e9lia Prado, Poesia Reunida)","id":387273,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Casamento<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mulheres que dizem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu marido, se quiser pescar, pesque,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas que limpe os peixes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de vez em quando os cotovelos se esbarram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele fala coisas como \u201ceste foi dif\u00edcil\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cprateou no ar dando rabanadas\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e faz o gesto com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atravessa a cozinha como um rio profundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, os peixes na travessa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vamos dormir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coisas prateadas espocam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">somos noivo e noiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ad\u00e9lia Prado, <em>Poesia Reunida<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, alterando-se a frase do poema, a pontua\u00e7\u00e3o permanece correta.","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120182,"hashId":"2b0d5d5bde82751d6c628924ffb27ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, alterando-se a frase do poema, a pontua\u00e7\u00e3o permanece correta.<\/p>","resposta":3980658,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este peixe, foi dif\u00edcil, e prateou no ar dando rabanadas.","id":3980656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este peixe, foi dif\u00edcil, e prateou no ar dando rabanadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os peixes, foram colocados, na travessa.","id":3980657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os peixes, foram colocados, na travessa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque somos noivo e noiva, coisas prateadas espocam.","id":3980658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque somos noivo e noiva, coisas prateadas espocam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meu marido, pesca, e limpa, os peixes.","id":3980659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu marido, pesca, e limpa, os peixes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na primeira vez que nos vimos houve, profundo sil\u00eancio.","id":3980660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira vez que nos vimos houve, profundo sil\u00eancio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 08.-Casamento-H\u00e1 mulheres que dizem:Meu marido, se quiser pescar, pesque,mas que limpe os peixes.Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,de vez em quando os cotovelos se esbarram,ele fala coisas como \u201ceste foi dif\u00edcil\u201d\u201cprateou no ar dando rabanadas\u201de faz o gesto com a m\u00e3o.O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vezatravessa a cozinha como um rio profundo.Por fim, os peixes na travessa,vamos dormir.Coisas prateadas espocam:somos noivo e noiva.-(Ad\u00e9lia Prado, Poesia Reunida)","id":387273,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Casamento<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mulheres que dizem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu marido, se quiser pescar, pesque,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas que limpe os peixes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de vez em quando os cotovelos se esbarram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele fala coisas como \u201ceste foi dif\u00edcil\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cprateou no ar dando rabanadas\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e faz o gesto com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atravessa a cozinha como um rio profundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, os peixes na travessa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vamos dormir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coisas prateadas espocam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">somos noivo e noiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ad\u00e9lia Prado, <em>Poesia Reunida<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10.-Impressionista -\tUma ocasi\u00e3o,\tmeu pai pintou a casa toda\tde alaranjado brilhante.\tPor muito tempo moramos numa casa,\tComo ele mesmo dizia,\tconstantemente amanhecendo.-(Ad\u00e9lia Prado. In: Bagagem)-No poema, a figura criada pelas express\u00f5es como pai, alaranjado brilhante, casa e constantemente amanhecendo, sugere","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120183,"hashId":"5c9ad89c103a3a4adb92432077b70576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Impressionista <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tUma ocasi\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tmeu pai pintou a casa toda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tde alaranjado brilhante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tPor muito tempo moramos numa casa,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tComo ele mesmo dizia,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tconstantemente amanhecendo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ad\u00e9lia Prado. In: Bagagem)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No poema, a figura criada pelas express\u00f5es como <em>pai, alaranjado brilhante, casa e constantemente amanhecendo,<\/em> sugere<\/p>","resposta":3980665,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obscuridade e infelicidade.","id":3980661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obscuridade e infelicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frieza e abandono.","id":3980662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frieza e abandono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escurid\u00e3o e monotonia.","id":3980663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escurid\u00e3o e monotonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esperan\u00e7a e ang\u00fastia.","id":3980664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esperan\u00e7a e ang\u00fastia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aconchego e alegria.","id":3980665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aconchego e alegria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10.-Impressionista -\tUma ocasi\u00e3o,\tmeu pai pintou a casa toda\tde alaranjado brilhante.\tPor muito tempo moramos numa casa,\tComo ele mesmo dizia,\tconstantemente amanhecendo.-(Ad\u00e9lia Prado. In: Bagagem)-Leia algumas caracter\u00edsticas do Impressionismo: movimento na pintura caracterizado pela despreocupa\u00e7\u00e3o com contornos, avers\u00e3o aos tons sombrios \u2013 tudo envolto numa aura de alegria de viver.-Considerando esses tra\u00e7os, \u00e9 correto afirmar que o t\u00edtulo do poema","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120184,"hashId":"ab0f8cf5e23400ad60cbd81c2b657e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Impressionista <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tUma ocasi\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tmeu pai pintou a casa toda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tde alaranjado brilhante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tPor muito tempo moramos numa casa,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tComo ele mesmo dizia,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tconstantemente amanhecendo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ad\u00e9lia Prado. In: Bagagem)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia algumas caracter\u00edsticas do <em>Impressionismo<\/em>: movimento na pintura caracterizado pela despreocupa\u00e7\u00e3o com contornos, avers\u00e3o aos tons sombrios \u2013 tudo envolto numa aura de alegria de viver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esses tra\u00e7os, \u00e9 correto afirmar que o t\u00edtulo do poema<\/p>","resposta":3980667,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remete \u00e0 ideia central do poema, que \u00e9 a escolha das tintas para pintura dos contornos da casa.","id":3980666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remete \u00e0 ideia central do poema, que \u00e9 a escolha das tintas para pintura dos contornos da casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz antever as caracter\u00edsticas do movimento conhecido por Impressionismo.","id":3980667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz antever as caracter\u00edsticas do movimento conhecido por <em>Impressionismo<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"induz \u00e0 admira\u00e7\u00e3o de cores sombrias e fortes.","id":3980668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">induz \u00e0 admira\u00e7\u00e3o de cores sombrias e fortes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refere-se \u00e0s impress\u00f5es de uma fam\u00edlia com rela\u00e7\u00e3o ao amanhecer.","id":3980669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se \u00e0s impress\u00f5es de uma fam\u00edlia com rela\u00e7\u00e3o ao amanhecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sugere as primeiras impress\u00f5es que o pai do eu l\u00edrico tinha do amanhecer visto da casa.","id":3980670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugere as primeiras impress\u00f5es que o pai do eu l\u00edrico tinha do amanhecer visto da casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do tango:-I. o tango \u00e9 um tipo de dan\u00e7a bastante feminina e retrata a submiss\u00e3o da mulher ao homem;II. nas letras das m\u00fasicas dos tangos, o homem sempre agride a mulher, que \u00e9 submissa e sofre com o desprezo do homem;III. o tango \u00e9 uma dan\u00e7a que envolve sexualidade e comportamento masculino.-Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120189,"hashId":"76c2b972c14fd21a74afa8078d15ff77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do tango:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o tango \u00e9 um tipo de dan\u00e7a bastante feminina e retrata a submiss\u00e3o da mulher ao homem;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. nas letras das m\u00fasicas dos tangos, o homem sempre agride a mulher, que \u00e9 submissa e sofre com o desprezo do homem;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o tango \u00e9 uma dan\u00e7a que envolve sexualidade e comportamento masculino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3980687,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3980686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3980687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3980688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3980689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3980690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13. ___O tango, que pode ser tanto a m\u00fasica quanto a dan\u00e7a, _________ o drama, a paix\u00e3o, a sexualidade, a agressividade; \u00e9 sempre e totalmente triste. Como dan\u00e7a, \u00e9 \u201cduro\u201d, masculino, sem meneios femininos; a mulher \u00e9 sempre submissa. Nas letras, \u00e9 quase sempre o homem quem sofre por amor, _________ a culpa \u00e9 sempre da mulher.(Verbete \u201cTango\u201d, Wikip\u00e9dia. Dispon\u00edvel em&lt;HTTP:\/\/ PT.wikipedia.org&gt;. Adaptado)","id":520913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>13<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O tango, que pode ser tanto a m\u00fasica quanto a dan\u00e7a, _________ o drama, a paix\u00e3o, a sexualidade, a agressividade; \u00e9 sempre e totalmente triste. Como dan\u00e7a, \u00e9 \u201cduro\u201d, masculino, sem meneios femininos; a mulher \u00e9 sempre submissa. Nas letras, \u00e9 quase sempre o homem quem sofre por amor, _________ a culpa \u00e9 sempre da mulher.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Verbete \u201cTango\u201d, Wikip\u00e9dia. Dispon\u00edvel em<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">&lt;HTTP:\/\/ PT.wikipedia.org&gt;. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 250 trabalhadores de uma institui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddos em frentes de trabalho, em 3 grupos de x, y e z pessoas. O n\u00famero de trabalhadores x, y e z desses grupos ser\u00e1 diretamente proporcional a 10, 15 e 25. Nesse caso, a diferen\u00e7a entre a frente com maior e a frente com menor n\u00famero de trabalhadores ser\u00e1","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120211,"hashId":"c4a886d5815e409e6869ae3213060491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os 250 trabalhadores de uma institui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddos em frentes de trabalho, em 3 grupos de x, y e z pessoas. O n\u00famero de trabalhadores x, y e z desses grupos ser\u00e1 diretamente proporcional a 10, 15 e 25. Nesse caso, a diferen\u00e7a entre a frente com maior e a frente com menor n\u00famero de trabalhadores ser\u00e1<\/p>","resposta":3980794,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":3980792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.","id":3980793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75.","id":3980794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45.","id":3980795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25.","id":3980796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"}],"slug":"matematica\/1120211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos sal\u00e1rios de 4 funcion\u00e1rios de uma empresa \u00e9 R$ 2.500,00. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos sal\u00e1rios dos dois primeiros \u00e9 R$ 3.000,00, o quarto ganha R$ 500,00 a mais que o terceiro. Nesse caso, o sal\u00e1rio do quarto empregado \u00e9 igual a","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120215,"hashId":"7319ee48d7492776cdd1b02a33f6f32a","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos sal\u00e1rios de 4 funcion\u00e1rios de uma\r\nempresa \u00e9 R$ 2.500,00. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos sal\u00e1rios dos\r\ndois primeiros \u00e9 R$ 3.000,00, o quarto ganha R$ 500,00 a\r\nmais que o terceiro. Nesse caso, o sal\u00e1rio do quarto empregado\r\n\u00e9 igual a<\/p>","resposta":3980817,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.350,00.","id":3980814,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.350,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.750,00.","id":3980815,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.750,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.520,00.","id":3980816,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.520,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.250,00.","id":3980817,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.250,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.250,00.","id":3980818,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.250,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1120215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno ABCD est\u00e1 representado em uma malha quadriculada na qual o lado de cada quadradinho corresponde a 50 metros do comprimento desse terreno.----------O terreno ABCD tem um per\u00edmetro de ","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120220,"hashId":"408fb4649619f6aeeb08c26fcc0ebd98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno ABCD est\u00e1 representado em uma malha quadriculada na qual o lado de cada quadradinho corresponde a 50 metros do comprimento desse terreno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38506\/24.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O terreno ABCD tem um per\u00edmetro de <\/p>","resposta":3980840,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8 km.","id":3980839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,8 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0 km.","id":3980840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 km.","id":3980841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5 km.","id":3980842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 km.","id":3980843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1120220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em julho de 2012, operadoras de telefonia m\u00f3vel foram proibidas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) de vender, por tempo indeterminado, novas linhas enquanto n\u00e3o apresentassem planos de investimentos para o setor.--------- Essa puni\u00e7\u00e3o deveu-se","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120240,"hashId":"7e1d9b350cb1d6a7c7c141b89c53762b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em julho de 2012, operadoras de telefonia m\u00f3vel foram proibidas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) de vender, por tempo indeterminado, novas linhas enquanto n\u00e3o apresentassem planos de investimentos para o setor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Essa puni\u00e7\u00e3o deveu-se<\/p>","resposta":3980922,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 baixa qualidade dos aparelhos.","id":3980920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 baixa qualidade dos aparelhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 recusa de fazer a portabilidade.","id":3980921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 recusa de fazer a portabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 m\u00e1 qualidade do servi\u00e7o prestado.","id":3980922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 m\u00e1 qualidade do servi\u00e7o prestado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 falta de novas linhas para venda.","id":3980923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 falta de novas linhas para venda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao alto pre\u00e7o dos aparelhos.","id":3980924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao alto pre\u00e7o dos aparelhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1120240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moscou \u2013 Manifestantes de esquerda, liberais e nacionalistas foram \u00e0s ruas de Moscou para exigir a liberdade de integrantes da banda Pussy Riot.---------(http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/manifestacaomobiliza11- mil-na-russia-6108050#ixzz26aDxPlvA)---------Tr\u00eas integrantes da banda russa Pussy Riot foram sentenciadas em agosto de 2012 a dois anos de pris\u00e3o. Desde a pris\u00e3o das integrantes da banda, manifesta\u00e7\u00f5es pedindo sua liberta\u00e7\u00e3o se espalharam por diversos pa\u00edses, sob a bandeira da liberdade de express\u00e3o.---------As integrantes da banda foram condenadas por ","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120246,"hashId":"91f551fe0086c06c25d0146b74bbb1e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Moscou \u2013 Manifestantes de esquerda, liberais e nacionalistas foram \u00e0s ruas de Moscou para exigir a liberdade de integrantes da banda Pussy Riot.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/manifestacaomobiliza11- mil-na-russia-6108050#ixzz26aDxPlvA)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas integrantes da banda russa Pussy Riot foram sentenciadas em agosto de 2012 a dois anos de pris\u00e3o. Desde a pris\u00e3o das integrantes da banda, manifesta\u00e7\u00f5es pedindo sua liberta\u00e7\u00e3o se espalharam por diversos pa\u00edses, sob a bandeira da liberdade de express\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As integrantes da banda foram condenadas por <\/p>","resposta":3980957,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destrui\u00e7\u00e3o de propriedade particular.","id":3980953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destrui\u00e7\u00e3o de propriedade particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia.","id":3980954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preconceito racial.","id":3980955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preconceito racial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvio de receita de shows.","id":3980956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvio de receita de shows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vandalismo motivado por \u00f3dio religioso.","id":3980957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vandalismo motivado por \u00f3dio religioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1120246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Pessoas Presas, aprovadas pela ONU, analise as assertivas a seguir:---------I. A utiliza\u00e7\u00e3o do preso em servi\u00e7os, em consequ\u00eancia de medidas disciplinares, deve ser incentivada como medida s\u00f3cio-educativa.II. O fim e a justifica\u00e7\u00e3o de uma pena de pris\u00e3o ou de qualquer medida privativa de liberdade \u00e9, em \u00faltima inst\u00e2ncia, punir o preso pelo crime praticado.III. \u00c9 obrigat\u00f3ria a educa\u00e7\u00e3o de analfabetos e de presos jovens.---------Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":38506,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2013-vunesp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1120253,"hashId":"f7743fb7f1553109587701c988bc80ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Pessoas Presas, aprovadas pela ONU, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A utiliza\u00e7\u00e3o do preso em servi\u00e7os, em consequ\u00eancia de medidas disciplinares, deve ser incentivada como medida s\u00f3cio-educativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fim e a justifica\u00e7\u00e3o de uma pena de pris\u00e3o ou de qualquer medida privativa de liberdade \u00e9, em \u00faltima inst\u00e2ncia, punir o preso pelo crime praticado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 obrigat\u00f3ria a educa\u00e7\u00e3o de analfabetos e de presos jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3980994,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3980991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3980992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3980993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3980994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3980995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","oab":true,"nome":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407092,"slug":"direitos-humanos-regras-minimas-para-o-tratamento-de-presos"}],"slug":"direitos-humanos\/1120253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"coren-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos a seguir, o pronome pessoal obl\u00edquo substitui adequadamente o(s) termo(s) destacado(s) em:","provas":[{"id":62081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"coren-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":62079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"coren-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-13 05:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1898680,"hashId":"25fb3b28895d0fe4bdb69193c6e6e980","enunciado":"<p>Nos trechos a seguir, o pronome pessoal obl\u00edquo substitui adequadamente o(s) termo(s) destacado(s) em:<\/p>","resposta":7319853,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrariando esses ideais\u2026: Contrariando-nos\u2026 (3.\u00ba par\u00e1grafo)","id":7319849,"corpo":"<p>Contrariando <strong>esses ideais<\/strong>\u2026: Contrariando-nos\u2026 (3.\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 nem todos os casais buscavam a b\u00ean\u00e7\u00e3o\u2026: buscavam-lhe\u2026 (5.\u00ba par\u00e1grafo)","id":7319850,"corpo":"<p>\u2026 nem todos os casais buscavam a <strong>b\u00ean\u00e7\u00e3o<\/strong>\u2026: buscavam-lhe\u2026 (5.\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 os noivos deveriam apresentar \u00e0 autoridade\u2026: apresent\u00e1-la\u2026 (4.\u00ba par\u00e1grafo)","id":7319851,"corpo":"<p>\u2026 os noivos deveriam apresentar <strong>\u00e0 autoridade<\/strong>\u2026: apresent\u00e1-la\u2026 (4.\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 al\u00e9m de aguardar den\u00fancias\u2026: al\u00e9m de aguardar- -lhes\u2026 (4.\u00ba par\u00e1grafo)","id":7319852,"corpo":"<p>\u2026 al\u00e9m de aguardar <strong>den\u00fancias<\/strong>\u2026: al\u00e9m de aguardar- -lhes\u2026 (4.\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para burlar essas normas\u2026: Para burl\u00e1-las\u2026 (5.\u00ba par\u00e1grafo)","id":7319853,"corpo":"<p>Para burlar <strong>essas normas<\/strong>\u2026: Para burl\u00e1-las\u2026 (5.\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.Matrim\u00f4nio \u00e0 brasileira\tNo Brasil, essas tradi\u00e7\u00f5es foram implantadas desde os primeiros tempos coloniais, seguindo as mesmas regras do modelo social portugu\u00eas cat\u00f3lico, que regeu os valores e costumes da col\u00f4nia durante s\u00e9culos. Embora os grupos familiares fossem dispersos, a institui\u00e7\u00e3o familiar firmou-se no pa\u00eds tendo como base o casamento, a priori realizado entre grupos de conv\u00edvio ou parentelas, para n\u00e3o dispersarem o patrim\u00f4nio adquirido.\tDiante disso, urgia que viessem para a col\u00f4nia mulheres brancas. Poderiam ser \u00f3rf\u00e3s ou meretrizes, diziam os jesu\u00edtas. Pouco importava que essas mulheres n\u00e3o fossem de fam\u00edlia. O importante \u00e9 que estivessem em condi\u00e7\u00f5es de se casar com os colonos, pertencentes a diferentes classes sociais, pois casar-se com mulheres nativas, ou negras escravas, n\u00e3o teria o mesmo valor social de casar-se com mulheres da corte.\tContrariando esses ideais, os homens que vieram povoar a col\u00f4nia deitavam-se constantemente com as mulheres nativas e negras, comprovando que as pr\u00e1ticas da irracionalidade do instinto se contrapunham \u00e0 racionalidade das normas, gerando rep\u00fadio aos que pretendiam moralizar a sociedade em forma\u00e7\u00e3o no Brasil. Degredo, confisco de bens, acusa\u00e7\u00f5es de crime, entre outras, eram as puni\u00e7\u00f5es impostas para quem fosse preso sob a alega\u00e7\u00e3o de ter realizado ou testemunhado um casamento fora dos moldes crist\u00e3os.\tPelo tipo de casamento imposto pelo Arcebispado da Bahia para efetivar o casamento crist\u00e3o, os noivos deveriam apresentar \u00e0 autoridade uma documenta\u00e7\u00e3o provando serem solteiros e batizados, al\u00e9m de aguardar den\u00fancias do preg\u00e3o colocado na porta da igreja durante tr\u00eas domingos. (...)Mas essa documenta\u00e7\u00e3o custava muito caro e se constituiu em grande entrave para a realiza\u00e7\u00e3o do casamento crist\u00e3o, levando os homens a se envolverem com mulheres nativas ou negras, desviando-se dos interesses da Igreja.\tPara burlar essas normas, homens e mulheres uniam-se em concubinato, que pouco se afastava da pr\u00e1tica do casamento crist\u00e3o.(...) O casal ia \u00e0 missa, com suas testemunhas, e esperava a hora em que o padre se voltasse ao p\u00fablico, ou para dar a b\u00ean\u00e7\u00e3o ou para descer do altar, para juntos se receberem em voz alta como marido e mulher. O padre, desprevenido, n\u00e3o podia negar sua condi\u00e7\u00e3o de testemunha do ato, sacramentando a uni\u00e3o. Mas nem todos os casais buscavam a b\u00ean\u00e7\u00e3o e, diante da enorme clandestinidade, a Igreja insistia para que o Estado portugu\u00eas acabasse de vez com essas uni\u00f5es.(Maria Beatriz Nader. Hist\u00f3ria Viva. ed.119. set.2013. Adaptado) (www2.uol.com.br\/historiaviva\/reportagens\/matrimonio_a_brasileira.html\u200e)","id":475395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Matrim\u00f4nio \u00e0 brasileira<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, essas tradi\u00e7\u00f5es foram implantadas desde os primeiros tempos coloniais, seguindo as mesmas regras do modelo social portugu\u00eas cat\u00f3lico, que regeu os valores e costumes da col\u00f4nia durante s\u00e9culos. Embora os grupos familiares fossem dispersos, a institui\u00e7\u00e3o familiar firmou-se no pa\u00eds tendo como base o casamento, <em>a priori<\/em> realizado entre grupos de conv\u00edvio ou parentelas, para n\u00e3o dispersarem o patrim\u00f4nio adquirido.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDiante disso, urgia que viessem para a col\u00f4nia mulheres brancas. Poderiam ser \u00f3rf\u00e3s ou meretrizes, diziam os jesu\u00edtas. Pouco importava que essas mulheres n\u00e3o fossem de fam\u00edlia. O importante \u00e9 que estivessem em condi\u00e7\u00f5es de se casar com os colonos, pertencentes a diferentes classes sociais, pois casar-se com mulheres nativas, ou negras escravas, n\u00e3o teria o mesmo valor social de casar-se com mulheres da corte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tContrariando esses ideais, os homens que vieram povoar a col\u00f4nia deitavam-se constantemente com as mulheres nativas e negras, comprovando que as pr\u00e1ticas da irracionalidade do instinto se contrapunham \u00e0 racionalidade das normas, gerando rep\u00fadio aos que pretendiam moralizar a sociedade em forma\u00e7\u00e3o no Brasil. Degredo, confisco de bens, acusa\u00e7\u00f5es de crime, entre outras, eram as puni\u00e7\u00f5es impostas para quem fosse preso sob a alega\u00e7\u00e3o de ter realizado ou testemunhado um casamento fora dos moldes crist\u00e3os.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPelo tipo de casamento imposto pelo Arcebispado da Bahia para efetivar o casamento crist\u00e3o, os noivos deveriam apresentar \u00e0 autoridade uma documenta\u00e7\u00e3o provando serem solteiros e batizados, al\u00e9m de aguardar den\u00fancias do preg\u00e3o colocado na porta da igreja durante tr\u00eas domingos. (...)Mas essa documenta\u00e7\u00e3o custava muito caro e se constituiu em grande entrave para a realiza\u00e7\u00e3o do casamento crist\u00e3o, levando os homens a se envolverem com mulheres nativas ou negras, desviando-se dos interesses da Igreja.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPara burlar essas normas, homens e mulheres uniam-se em concubinato, que pouco se afastava da pr\u00e1tica do casamento crist\u00e3o.(...) O casal ia \u00e0 missa, com suas testemunhas, e esperava a hora em que o padre se voltasse ao p\u00fablico, ou para dar a b\u00ean\u00e7\u00e3o ou para descer do altar, para juntos se receberem em voz alta como marido e mulher. O padre, desprevenido, n\u00e3o podia negar sua condi\u00e7\u00e3o de testemunha do ato, sacramentando a uni\u00e3o. Mas nem todos os casais buscavam a b\u00ean\u00e7\u00e3o e, diante da enorme clandestinidade, a Igreja insistia para que o Estado portugu\u00eas acabasse de vez com essas uni\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Maria Beatriz Nader. Hist\u00f3ria Viva. ed.119. set.2013. Adaptado) (www2.uol.com.br\/historiaviva\/reportagens\/matrimonio_a_brasileira.html\u200e)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1898680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as a\u00e7\u00f5es a seguir. I Exercer a profiss\u00e3o, quando impedido de faz\u00ea-lo , ou facilitar , por qualquer meio, o seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o registrados ou aos leigos. II Violar sigilo profissional.III . Praticar, no exerc\u00edcio da atividade profissional, ato que a lei defina como crime ou contraven\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que, de acordo com a Lei n\u00ba 6.965, constituem infra\u00e7\u00f5es disciplinares: ","provas":[{"id":44121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":44171,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefono-6-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:31:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1331224,"hashId":"3d0a0c7d3fa5fd029e33c00b68014eb9","enunciado":"<p align=justify>Considere as a\u00e7\u00f5es a seguir. <div><br><\/div><div>I Exercer a profiss\u00e3o, quando impedido de faz\u00ea-lo , ou facilitar , por  qualquer meio,\r\no seu exerc\u00edcio  aos n\u00e3o registrados ou aos leigos. <\/div><div>II Violar sigilo profissional.<\/div><div>III . Praticar, no exerc\u00edcio da atividade profissional, ato que\r\na lei defina como crime ou contraven\u00e7\u00e3o.<\/div><div><br><\/div><div> Pode-se afirmar que, de acordo com a Lei n\u00ba 6.965,\r\nconstituem infra\u00e7\u00f5es disciplinares: <\/div><\/p>","resposta":4866965,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II. ","id":4866962,"corpo":"<p align=justify>somente I e II.\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":4866963,"corpo":"<p align=justify>somente I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":4866964,"corpo":"<p align=justify>somente II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas. ","id":4866965,"corpo":"<p align=justify>todas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":4866966,"corpo":"<p align=justify>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.965 de 1981 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Fonoaudi\u00f3logo, e determina outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397821,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-965-de-1981-dispoe-sobre-a-regulamentacao-da-profissao-de-fonoaudiologo-e-determina-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1331224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de controle interno na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 de responsabilidade constitucional","provas":[{"id":62109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"conder-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1895790,"hashId":"cdbb10b692a4f806084af3ca1f043028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de controle interno na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 de responsabilidade constitucional<\/p>","resposta":7306302,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Poder Legislativo, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas.","id":7306298,"corpo":"<p>do Poder Legislativo, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Poder Judici\u00e1rio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas.","id":7306299,"corpo":"<p>do Poder Judici\u00e1rio, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Poder Executivo, com aux\u00edlio do \u00f3rg\u00e3o de controladoria.","id":7306300,"corpo":"<p>do Poder Executivo, com aux\u00edlio do \u00f3rg\u00e3o de controladoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":7306301,"corpo":"<p>dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":7306302,"corpo":"<p>dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":true,"nome":"Controle Interno","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404413,"slug":"direito-administrativo-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de controle interno","oab":true,"nome":"Sistema de controle interno","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408403,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"direito-administrativo\/1895790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 17 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho apresenta a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \u201cNa impossibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo interessado, de documento id\u00f4neo que o qualifique, a Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social ser\u00e1 fornecida com base em ________________________ , lavrando-se, na primeira folha de anota\u00e7\u00f5es gerais da carteira, termo assinado _____________________ .\u201d Assinale a alternativa que cont\u00e9m os termos que completam, correta e respectivamente, o texto do artigo.","provas":[{"id":18968,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658023,"hashId":"9fe898d8fe0b0ff34fa40ce526a2d11f","enunciado":"<P align=justify>O Artigo 17 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho apresenta a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \u201cNa impossibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo interessado, de documento id\u00f4neo que o qualifique, a Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social ser\u00e1 fornecida com base em ________________________ , lavrando-se, na primeira folha de anota\u00e7\u00f5es gerais da carteira, termo assinado _____________________ .\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m os termos que completam, correta e respectivamente, o texto do artigo.<\/P>","resposta":2260594,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certid\u00e3o emitida por Cart\u00f3rio de Registro Civil \u2026 pelo oficial do Cart\u00f3rio emitente da certid\u00e3o.","id":2260591,"corpo":"<p align=justify>certid\u00e3o emitida por Cart\u00f3rio de Registro Civil \u2026 pelo\r\noficial do Cart\u00f3rio emitente da certid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o emitida por juiz do trabalho \u2026 pelo juiz respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o da certid\u00e3o.","id":2260592,"corpo":"<p align=justify>certid\u00e3o emitida por juiz do trabalho \u2026 pelo juiz respons\u00e1vel\r\npela emiss\u00e3o da certid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o do empregador \u2026 por representante do empregador.","id":2260593,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00e3o do empregador \u2026 por representante do\r\nempregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00f5es verbais confirmadas por 2 (duas) testemunhas \u2026 pelas mesmas testemunhas.","id":2260594,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00f5es verbais confirmadas por 2 (duas) testemunhas\r\n\u2026 pelas mesmas testemunhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o emitida por procurador da justi\u00e7a do trabalho \u2026 pelo procurador.","id":2260595,"corpo":"<p align=justify>certid\u00e3o emitida por procurador da justi\u00e7a do trabalho \u2026\r\npelo procurador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304914,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho\/658023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de uma senten\u00e7a desfavor\u00e1vel n\u00e3o un\u00e2nime da Corte Interamericana de Direitos Humanos, que lhe condenou ao pagamento de determinada quantia em dinheiro, pretende a Rep\u00fablica Federativa do Brasil insurgir-se contra a mesma. A partir da hip\u00f3tese sugerida, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":22038,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"oab-2013-fgv-advogado-xi-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado -  \tXI Exame de Ordem Unificado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 04:03:02","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2496723,"hashId":"7dc5612b977bf66f8f92b69810c97947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de uma senten\u00e7a desfavor\u00e1vel n\u00e3o un\u00e2nime da Corte Interamericana de Direitos Humanos, que lhe condenou ao pagamento de determinada quantia em dinheiro, pretende a Rep\u00fablica Federativa do Brasil insurgir-se contra a mesma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da hip\u00f3tese sugerida, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":9926259,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a da Corte pode ser modificada mediante recurso de embargos infringentes, diante da falta de unanimidade da decis\u00e3o a ser hostilizada. ","id":9926257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a da Corte pode ser modificada mediante recurso de embargos infringentes, diante da falta de unanimidade da decis\u00e3o a ser hostilizada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a da Corte somente pode ser modificada por interm\u00e9dio de uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria..","id":9926258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a da Corte somente pode ser modificada por interm\u00e9dio de uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria..<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a da Corte \u00e9 definitiva e inapel\u00e1vel.","id":9926259,"corpo":"<p>A senten\u00e7a da Corte \u00e9 definitiva e inapel\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a da Corte pode ser modificada gra\u00e7as a um recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":9926260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a da Corte pode ser modificada gra\u00e7as a um recurso de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Receita P\u00fablica, pode-se afirmar que: I \u2013 a Receita Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 aquela que, devidamente discriminada, integra o or\u00e7amento p\u00fablico. II \u2013 a Receita Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 composta pelos tributos, as rendas, as transfer\u00eancias, as aliena\u00e7\u00f5es, as cau\u00e7\u00f5es, as fian\u00e7as, as consigna\u00e7\u00f5es em folha de pagamento e os retornos de empr\u00e9stimos e as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por prazo superior a 12 meses. III \u2013 as Receitas Extraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o aquelas que n\u00e3o integram o or\u00e7amento p\u00fablico; a arrecada\u00e7\u00e3o dessas receitas n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 08:26:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":784403,"hashId":"fff017b551254e1c77af375a4a16d6c2","enunciado":"<P>Sobre a Receita P\u00fablica, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P>I \u2013 a Receita Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 aquela que, devidamente discriminada, integra o or\u00e7amento p\u00fablico. <\/P>\r\n<P>II \u2013 a Receita Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 composta pelos tributos, as rendas, as transfer\u00eancias, as aliena\u00e7\u00f5es, as cau\u00e7\u00f5es, as fian\u00e7as, as consigna\u00e7\u00f5es em folha de pagamento e os retornos de empr\u00e9stimos e as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por prazo superior a 12 meses. <\/P>\r\n<P>III \u2013 as Receitas Extraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o aquelas que n\u00e3o integram o or\u00e7amento p\u00fablico; a arrecada\u00e7\u00e3o dessas receitas n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/P>\r\n<P>As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2717444,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2717443,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2717444,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2717445,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2717446,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I.","id":2717447,"corpo":"somente I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405643,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/784403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal","id":10735,"slug":"procurador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico federal ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, autarquias ou funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, \u00e9 segurado obrigat\u00f3rio do RGPS na condi\u00e7\u00e3o de empregado.","provas":[{"id":19902,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal","id":10735,"slug":"procurador-federal"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"agu-2013-cespe-cebraspe-procurador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 04:05:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690771,"hashId":"7f96bb972ee6bbfcc86c423b55aa3cbe","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico federal ocupante de cargo em comiss\u00e3o,\r\nsem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, autarquias ou funda\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas federais, \u00e9 segurado obrigat\u00f3rio do RGPS na condi\u00e7\u00e3o\r\nde empregado.<\/p>","resposta":2353249,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2353248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2353249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 90, relativos \u00e0 seguridade social.","id":312643,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 90, relativos \u00e0 seguridade social.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/690771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cEnsino m\u00e9dio e t\u00e9cnico com curr\u00edculos integrados\u201d, Luc\u00edlia Machado, afirma:\u201cNo processo de ensino-aprendizagem, a ______________________ representa aquilo que Paulo Freire definiu como alfabetiza\u00e7\u00e3o: ensinar ou propiciar as condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas leiam n\u00e3o s\u00f3 as palavras, mas tamb\u00e9m o mundo.\u201dAssinale a alternativa que apresenta o termo que completa, corretamente, o excerto acima.","provas":[{"id":70010,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2013-makiyama-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 20:55:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2138779,"hashId":"9d5111d99df44ae6514ab5c26d44c863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEnsino m\u00e9dio e t\u00e9cnico com curr\u00edculos integrados\u201d, Luc\u00edlia Machado, afirma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo processo de ensino-aprendizagem, a ______________________ representa aquilo que Paulo Freire definiu como alfabetiza\u00e7\u00e3o: ensinar ou propiciar as condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas leiam n\u00e3o s\u00f3 as palavras, mas tamb\u00e9m o mundo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o termo que completa, corretamente, o excerto acima.<\/p>","resposta":8373977,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metodologia.","id":8373975,"corpo":"<p>metodologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o.","id":8373976,"corpo":"<p>sistematiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":8373977,"corpo":"<p>contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumentaliza\u00e7\u00e3o.","id":8373978,"corpo":"<p>instrumentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decodifica\u00e7\u00e3o.","id":8373979,"corpo":"<p>decodifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2138779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da hipertrofia do m\u00fasculo do piloro, denominada estenose pil\u00f3rica, que causa dificuldades no esvaziamento g\u00e1strico em pacientes pedi\u00e1tricos.","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629169,"hashId":"6dbb4ebad346ed3d3fa35b9090c9c76b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da hipertrofia do m\u00fasculo do\r\npiloro, denominada estenose pil\u00f3rica, que causa dificuldades no\r\nesvaziamento g\u00e1strico em pacientes pedi\u00e1tricos.<\/p>","resposta":2188482,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma emerg\u00eancia cir\u00fargica.","id":2188478,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 considerada uma emerg\u00eancia cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 risco de apneia p\u00f3s-anest\u00e9sica.","id":2188479,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 risco de apneia p\u00f3s-anest\u00e9sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta-se tipicamente em crian\u00e7as em torno dos quatro anos de idade.","id":2188480,"corpo":"<p align=justify>Apresenta-se tipicamente em crian\u00e7as em torno dos\r\nquatro anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O principal dist\u00farbio eletrol\u00edtico \u00e9 a acidose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.","id":2188481,"corpo":"<p align=justify>O principal dist\u00farbio eletrol\u00edtico \u00e9 a acidose metab\u00f3lica\r\nhipoclor\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 possibilidade de hipocalemia.","id":2188482,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 possibilidade de hipocalemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298701,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as recomenda\u00e7\u00f5es da AHA de 2010, a profundidade da compress\u00e3o tor\u00e1cica em uma reanima\u00e7\u00e3o deve ser de","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:18:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629181,"hashId":"7298105de6aa99569f4e20bf6e9840af","enunciado":"<p align=justify>Conforme as recomenda\u00e7\u00f5es da AHA de 2010, a profundidade da\r\ncompress\u00e3o tor\u00e1cica em uma reanima\u00e7\u00e3o deve ser de<\/p>","resposta":2188540,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 cm no adulto.","id":2188538,"corpo":"<p align=justify>9 cm no adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 cm na crian\u00e7a.","id":2188539,"corpo":"<p align=justify>7 cm na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 cm na crian\u00e7a.","id":2188540,"corpo":"<p align=justify>5 cm na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 cm no beb\u00ea.","id":2188541,"corpo":"<p align=justify>3 cm no beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 cm no adulto.","id":2188542,"corpo":"<p align=justify>11 cm no adulto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298702,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente tem a ventila\u00e7\u00e3o monitorada por meio de capnografia. Durante o monitoramento, a linha de base do capnograma n\u00e3o retorna a zero, no momento da inspira\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, esse fato pode ser atribu\u00eddo","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:18:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629195,"hashId":"51da7165e8159642eb4e0528e0cdfb84","enunciado":"<p align=justify>Um paciente tem a ventila\u00e7\u00e3o monitorada por meio de\r\ncapnografia. Durante o monitoramento, a linha de base do\r\ncapnograma n\u00e3o retorna a zero, no momento da inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, esse fato pode ser atribu\u00eddo<\/p>","resposta":2188608,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 reinala\u00e7\u00e3o do CO2.","id":2188608,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 reinala\u00e7\u00e3o do CO<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a problemas com tubo traqueal.","id":2188609,"corpo":"<p align=justify>a problemas com tubo traqueal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 embolia pulmonar.","id":2188610,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 embolia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 desconex\u00e3o do circuito respirat\u00f3rio.","id":2188611,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 desconex\u00e3o do circuito respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 parada card\u00edaca.","id":2188612,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298704,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de cefaleia ocorrida ap\u00f3s pun\u00e7\u00e3o dural, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629189,"hashId":"7f42cffbcee4fe2e11f80cf55df21321","enunciado":"<p align=justify>Acerca de cefaleia ocorrida ap\u00f3s pun\u00e7\u00e3o dural, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2188579,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais frequente em pacientes do sexo masculino.","id":2188578,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais frequente em pacientes do sexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A idade do paciente \u00e9 um dos fatores de risco mais importantes.","id":2188579,"corpo":"<p align=justify>A idade do paciente \u00e9 um dos fatores de risco mais\r\nimportantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria pr\u00e9via de enxaqueca ap\u00f3s pun\u00e7\u00e3o dural n\u00e3o deve ser considerada.","id":2188580,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria pr\u00e9via de enxaqueca ap\u00f3s pun\u00e7\u00e3o dural n\u00e3o deve ser\r\nconsiderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente com cefaleia ap\u00f3s pun\u00e7\u00e3o dural realizada com agulha 27 deve ser tratado imediatamente com tamp\u00e3o sangu\u00edneo (blood-patch).","id":2188581,"corpo":"<p align=justify>Paciente com cefaleia ap\u00f3s pun\u00e7\u00e3o dural realizada com agulha\r\n27 deve ser tratado imediatamente com tamp\u00e3o sangu\u00edneo\r\n(blood-patch).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua incid\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional ao di\u00e2metro da agulha.","id":2188582,"corpo":"<p align=justify>Sua incid\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional ao di\u00e2metro da\r\nagulha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298703,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a resposta fisiol\u00f3gica exacerbada na raquianestesia.","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629203,"hashId":"54373935ebfc1f7d0cd5b1d5b9933a7c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a resposta fisiol\u00f3gica exacerbada na\r\nraquianestesia.<\/p>","resposta":2188652,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sintoma neurol\u00f3gico transit\u00f3rio","id":2188648,"corpo":"<p align=justify>sintoma neurol\u00f3gico transit\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hematoma","id":2188649,"corpo":"<p align=justify>hematoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meningite","id":2188650,"corpo":"<p align=justify>meningite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o intravascular","id":2188651,"corpo":"<p align=justify>inje\u00e7\u00e3o intravascular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parada card\u00edaca","id":2188652,"corpo":"<p align=justify>parada card\u00edaca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298704,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s parto ces\u00e1reo, foram observadas, no primeiro minuto, as seguintes condi\u00e7\u00f5es de vitalidade no neonato: frequ\u00eancia card\u00edaca &lt; 100 bpm; respira\u00e7\u00e3o fraca; irritabilidade reflexa com algum movimento; t\u00f4nus muscular fl\u00e1cido e cianose de extremidades. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a pontua\u00e7\u00e3o deste neonato segundo o \u00edndice de Apgar.","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:23:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629173,"hashId":"228d9868259e7793ec1d729c8975a49d","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s parto ces\u00e1reo, foram observadas, no primeiro minuto, as\r\nseguintes condi\u00e7\u00f5es de vitalidade no neonato: frequ\u00eancia card\u00edaca\r\n&lt; 100 bpm; respira\u00e7\u00e3o fraca; irritabilidade reflexa com algum\r\nmovimento; t\u00f4nus muscular fl\u00e1cido e cianose de extremidades. Com\r\nbase nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a pontua\u00e7\u00e3o\r\ndeste neonato segundo o \u00edndice de Apgar.<\/p>","resposta":2188500,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero","id":2188498,"corpo":"<p align=justify>zero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois","id":2188499,"corpo":"<p align=justify>dois<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro","id":2188500,"corpo":"<p align=justify>quatro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seis","id":2188501,"corpo":"<p align=justify>seis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dez","id":2188502,"corpo":"<p align=justify>dez<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298701,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das altera\u00e7\u00f5es no fluxo sangu\u00edneo uterino durante o per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o e durante o trabalho de parto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:23:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629171,"hashId":"9efc557bdc96008c0a275aa9efbf6675","enunciado":"<p align=justify>Acerca das altera\u00e7\u00f5es no fluxo sangu\u00edneo uterino durante o per\u00edodo\r\nde gesta\u00e7\u00e3o e durante o trabalho de parto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2188491,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hipocapnia intensa, secund\u00e1ria \u00e0 hiperventila\u00e7\u00e3o, aumenta o fluxo sangu\u00edneo uterino.","id":2188488,"corpo":"<p align=justify>A hipocapnia intensa, secund\u00e1ria \u00e0 hiperventila\u00e7\u00e3o, aumenta o\r\nfluxo sangu\u00edneo uterino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o trabalho de parto, a taquissistolia uterina aumenta o fluxo sangu\u00edneo uterino.","id":2188489,"corpo":"<p align=justify>Durante o trabalho de parto, a taquissistolia uterina aumenta o\r\nfluxo sangu\u00edneo uterino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de anestesia regional para cesariana n\u00e3o modificam o fluxo sangu\u00edneo uterino.","id":2188490,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnicas de anestesia regional para cesariana n\u00e3o modificam\r\no fluxo sangu\u00edneo uterino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vasculatura uterina permanece maximamente dilatada em condi\u00e7\u00f5es normais na gravidez.","id":2188491,"corpo":"<p align=justify>A vasculatura uterina permanece maximamente dilatada em\r\ncondi\u00e7\u00f5es normais na gravidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hipotens\u00e3o arterial sist\u00eamica causa aumento da press\u00e3o de perfus\u00e3o uterina.","id":2188492,"corpo":"<p align=justify>A hipotens\u00e3o arterial sist\u00eamica causa aumento da press\u00e3o de\r\nperfus\u00e3o uterina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298701,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o tempo de coagula\u00e7\u00e3o ativado, a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea extracorp\u00f3rea dever\u00e1 ser mantida","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:26:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629200,"hashId":"c0a388888a8d1447aa2456a0ae53298f","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o tempo de coagula\u00e7\u00e3o ativado, a circula\u00e7\u00e3o\r\nsangu\u00ednea extracorp\u00f3rea dever\u00e1 ser mantida<\/p>","resposta":2188636,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superior a 20 segundos e inferior a 80 segundos.","id":2188633,"corpo":"<p align=justify>superior a 20 segundos e inferior a 80 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a 80 segundos e inferior a 150 segundos.","id":2188634,"corpo":"<p align=justify>superior a 80 segundos e inferior a 150 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 150 segundos e inferior a 250 segundos.","id":2188635,"corpo":"<p align=justify>superior a 150 segundos e inferior a 250 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 450 segundos.","id":2188636,"corpo":"<p align=justify>superior a 450 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inferior a 20 segundos.","id":2188637,"corpo":"<p align=justify>inferior a 20 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298704,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o do teste de contratura cafe\u00edna-halotano em","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:29:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629185,"hashId":"8566f31349f9ad2e87af166da1ee1468","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o do teste de contratura cafe\u00edna-halotano\r\nem<\/p>","resposta":2188561,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as menores de cinco anos ou abaixo de vinte quilos.","id":2188558,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7as menores de cinco anos ou abaixo de vinte quilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente com hist\u00f3ria de parada card\u00edaca inexplicada durante a anestesia sem rabdomi\u00f3lise.","id":2188559,"corpo":"<p align=justify>paciente com hist\u00f3ria de parada card\u00edaca inexplicada durante\r\na anestesia sem rabdomi\u00f3lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7a com ptose palpebral.","id":2188560,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7a com ptose palpebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paciente com hist\u00f3ria cl\u00ednica que apresente suspeita de hipertermia maligna.","id":2188561,"corpo":"<p align=justify>paciente com hist\u00f3ria cl\u00ednica que apresente suspeita de\r\nhipertermia maligna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paciente com s\u00edndrome neurol\u00e9tica maligna.","id":2188562,"corpo":"<p align=justify>paciente com s\u00edndrome neurol\u00e9tica maligna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298703,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9rmino do efeito cl\u00ednico do tiopental ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o in bolus \u00e9 determinado, primariamente, por","provas":[{"id":18201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":629158,"hashId":"620a8b1171292f92609233970f88f808","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9rmino do efeito cl\u00ednico do tiopental ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o in bolus \u00e9\r\ndeterminado, primariamente, por<\/p>","resposta":2188427,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metabolismo extra-hep\u00e1tico.","id":2188423,"corpo":"<p align=justify>metabolismo extra-hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o renal do f\u00e1rmaco sob a forma inalterada.","id":2188424,"corpo":"<p align=justify>elimina\u00e7\u00e3o renal do f\u00e1rmaco sob a forma inalterada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biotransforma\u00e7\u00e3o pelo f\u00edgado.","id":2188425,"corpo":"<p align=justify>biotransforma\u00e7\u00e3o pelo f\u00edgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","id":2188426,"corpo":"<p align=justify>liga\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o.","id":2188427,"corpo":"<p align=justify>redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298700,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/629158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a pena de demiss\u00e3o imposta a determinado servidor p\u00fablico est\u00e1vel pertencente aos quadros de uma autarquia federal for invalidada por decis\u00e3o judicial em a\u00e7\u00e3o proposta pelo servidor para questionar a decis\u00e3o administrativa, esse servidor dever\u00e1 ser aproveitado no cargo por ele anteriormente ocupado ou em outro cargo de vencimentos e responsabilidades compat\u00edveis com o anterior, mas n\u00e3o ter\u00e1 direito a ressarcimento das vantagens pecuni\u00e1rias.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:02:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685064,"hashId":"105cebd2f97e95a8dbc11d9afbb87f42","enunciado":"<p align=justify>Se a pena de demiss\u00e3o imposta a determinado servidor p\u00fablico\r\nest\u00e1vel pertencente aos quadros de uma autarquia federal for\r\ninvalidada por decis\u00e3o judicial em a\u00e7\u00e3o proposta pelo servidor\r\npara questionar a decis\u00e3o administrativa, esse servidor dever\u00e1\r\nser aproveitado no cargo por ele anteriormente ocupado ou em\r\noutro cargo de vencimentos e responsabilidades compat\u00edveis\r\ncom o anterior, mas n\u00e3o ter\u00e1 direito a ressarcimento das\r\nvantagens pecuni\u00e1rias.<\/p>","resposta":2339660,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990, ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal e \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.","id":311140,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990, ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional\r\ndo Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal e \u00e0 Lei n.\u00ba\r\n9.784\/1999, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/685064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, no \u00faltimo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o pronome \u201clhe\u201d poderia ser deslocado para logo depois das formas verbais \u201cimportam\u201d (l.7), \u201cpossibilitam\u201d (l.8) e \u201cpassa\u201d (l.10), escrevendo-se importam-lhe, possibilitam-lhe e passa-lhe, respectivamente.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:02:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685036,"hashId":"3f0050848032b3aa879f579b1b3a79f4","enunciado":"<p align=justify>Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, no \u00faltimo per\u00edodo\r\ndo primeiro par\u00e1grafo, o pronome \u201clhe\u201d poderia ser deslocado\r\npara logo depois das formas verbais \u201cimportam\u201d (l.7),\r\n\u201cpossibilitam\u201d (l.8) e \u201cpassa\u201d (l.10), escrevendo-se\r\nimportam-lhe, possibilitam-lhe e passa-lhe, respectivamente.<\/p>","resposta":2339604,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens que se seguem.","id":311132,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19804\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/685036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF autoriza a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos p\u00fablicos de m\u00e9dico, inclusive de m\u00e9dico veterin\u00e1rio.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:02:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685071,"hashId":"823217da5d5d63d8a88dd973d18653d9","enunciado":"<p align=justify>A CF autoriza a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos\r\np\u00fablicos de m\u00e9dico, inclusive de m\u00e9dico veterin\u00e1rio.<\/p>","resposta":2339673,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":311142,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos servidores p\u00fablicos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/685071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es constitu\u00eddas por agrupamentos de munic\u00edpios lim\u00edtrofes somente podem ser institu\u00eddas por meio de emenda constitucional.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685065,"hashId":"b599c08ba10f0cd81c01bb818e94ed26","enunciado":"<p align=justify>Regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es\r\nconstitu\u00eddas por agrupamentos de munic\u00edpios lim\u00edtrofes\r\nsomente podem ser institu\u00eddas por meio de emenda\r\nconstitucional.<\/p>","resposta":2339662,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais, aos rem\u00e9dios constitucionais e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado, julgue os itens subsecutivos.","id":311141,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais, aos rem\u00e9dios constitucionais\r\ne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 42","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/685065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse empregada v\u00edrgula logo ap\u00f3s o adjetivo \u201cfederal\u201d (l.12).","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685040,"hashId":"e612476b14d362bb90f47373b9970300","enunciado":"<p align=justify>Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse\r\nempregada v\u00edrgula logo ap\u00f3s o adjetivo \u201cfederal\u201d (l.12).<\/p>","resposta":2339611,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s ideias do texto acima e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":311133,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19804\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s ideias do texto acima e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/685040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei do pa\u00eds no qual nasce a pessoa determina as regras sobre o in\u00edcio de sua personalidade.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:02:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685072,"hashId":"d258567649b31a64d8eccf266eb8936e","enunciado":"<p align=justify>A lei do pa\u00eds no qual nasce a pessoa determina as regras sobre\r\no in\u00edcio de sua personalidade.<\/p>","resposta":2339676,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constantes da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, julgue o item abaixo.","id":311143,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constantes da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas\r\ndo Direito Brasileiro, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/685072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ou de seu sentido original, o trecho \u201cum grupo (...) tem\u00e1tica social\u201d (l.25-27) poderia ser reescrito da seguinte forma: um grupo de jovens cineastas come\u00e7aram a realizar uma s\u00e9rie de filmes cr\u00edticos de forte tem\u00e1tica social.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685041,"hashId":"9bec048af08f0c53049f78c5ebf47b54","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ou de seu sentido\r\noriginal, o trecho \u201cum grupo (...) tem\u00e1tica social\u201d (l.25-27)\r\npoderia ser reescrito da seguinte forma: um grupo de jovens\r\ncineastas come\u00e7aram a realizar uma s\u00e9rie de filmes cr\u00edticos de\r\nforte tem\u00e1tica social.<\/p>","resposta":2339614,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s ideias do texto acima e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":311133,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19804\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s ideias do texto acima e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/685041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The verb form \u201censure\u201d (l.3) could be replaced by make certain without changing the meaning of the text.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:02:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685048,"hashId":"1afd38d4de35a6b656872d7872fa9e47","enunciado":"<p align=justify>The verb form \u201censure\u201d (l.3) could be replaced by make\r\ncertain without changing the meaning of the text.<\/p>","resposta":2339627,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":311135,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19804\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/685048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o de criptografia contra ataques \u00e0 confidencialidade \u00e9 a criptografia de enlace, em que cada enlace de comunica\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel \u00e9 equipado nas duas extremidades com um dispositivo de criptografia, protegendo o tr\u00e1fego em todos os enlaces de comunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:02:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":685197,"hashId":"3dd29fe866fd638100a92c4a38cf8408","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o de criptografia contra ataques \u00e0\r\nconfidencialidade \u00e9 a criptografia de enlace, em que cada\r\nenlace de comunica\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel \u00e9 equipado nas duas\r\nextremidades com um dispositivo de criptografia, protegendo\r\no tr\u00e1fego em todos os enlaces de comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2339982,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":311189,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/685197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um portf\u00f3lio de planos t\u00e1ticos de TI ocorre no processo em que se define o planejamento estrat\u00e9gico de TI.","provas":[{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:02:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":685158,"hashId":"84950f5706ebccd8559432f8d9b88436","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de um portf\u00f3lio de planos t\u00e1ticos de TI ocorre no\r\nprocesso em que se define o planejamento estrat\u00e9gico de TI.<\/p>","resposta":2339865,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Cobit 4.1, julgue os itens que se seguem.","id":311180,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Cobit 4.1, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/685158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exclus\u00e3o da realidade trivial da vida corrente faz parte da experi\u00eancia vivida pelo espectador de cinema.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15524,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:02:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685031,"hashId":"cdb12fe40554a109027a9b249f39f63e","enunciado":"<p align=justify>A exclus\u00e3o da realidade trivial da vida corrente faz parte da\r\nexperi\u00eancia vivida pelo espectador de cinema.<\/p>","resposta":2339593,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue se os itens subsequentes.","id":311131,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19804\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue se os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/685031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9594,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos especializados para ambientes de TI, o contratante, para fins de reten\u00e7\u00e3o de talentos, poder\u00e1 prever em edital a remunera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do valor m\u00ednimo dos benef\u00edcios a que ter\u00e3o direito os t\u00e9cnicos.","provas":[{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9594,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":685195,"hashId":"865c8d8cf3c5b6e6133fcce4cb60f500","enunciado":"<p align=justify>Na contrata\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos especializados para ambientes de\r\nTI, o contratante, para fins de reten\u00e7\u00e3o de talentos, poder\u00e1\r\nprever em edital a remunera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do valor m\u00ednimo dos\r\nbenef\u00edcios a que ter\u00e3o direito os t\u00e9cnicos.<\/p>","resposta":2339976,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 4\/2010 do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","id":311188,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa\r\nn.\u00ba 4\/2010 do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/685195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9594,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As especifica\u00e7\u00f5es do E-Ping tratam de assuntos relacionados \u00e0 garantia da confidencialidade e \u00e0 disponibilidade das informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9594,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":685182,"hashId":"8fd578df1750c7c0be4fd5f5123c0f92","enunciado":"<p align=justify>As especifica\u00e7\u00f5es do E-Ping tratam de assuntos relacionados\r\n\u00e0 garantia da confidencialidade e \u00e0 disponibilidade das\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2339939,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as especifica\u00e7\u00f5es descritas na vers\u00e3o 2013 do E-Ping, julgue os itens subsecutivos.","id":311184,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as especifica\u00e7\u00f5es descritas na vers\u00e3o 2013 do\r\nE-Ping, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/685182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9594,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The number of films released in Spain in 2013 is less than half the number of foreign films released in the same period.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"},{"id":19806,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-analista-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19807,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":31661,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":7959,"slug":"analista-administrativo-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-analise-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":31662,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":15366,"slug":"analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-sistemas-de-informacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":15367,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-sistemas-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2013"},{"id":31664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9594,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-de-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31665,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31666,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11328,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ancine"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-mecanica-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":685055,"hashId":"85defa6652d4d3e39882424a758663f2","enunciado":"<p align=justify>The number of films released in Spain in 2013 is less than half\r\nthe number of foreign films released in the same period.<\/p>","resposta":2339641,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above, judge the items below.","id":311136,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19804\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above, judge the items below.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/685055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}