{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164304,"perPage":"100","pages":21644,"page":14589,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gen\u00f3tipo A da hepatite B \u00e9 o mais comum encontrado entre os usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis e est\u00e1 associado \u00e0 maior probabilidade de cirrose e carcinoma hepatocelular.","provas":[{"id":19858,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-medicina-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":688125,"hashId":"175c87b45f902b19f818cdb4ee122e60","enunciado":"<p align=justify>O gen\u00f3tipo A da hepatite B \u00e9 o mais comum encontrado entre\r\nos usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis e est\u00e1 associado \u00e0 maior\r\nprobabilidade de cirrose e carcinoma hepatocelular.<\/p>","resposta":2347537,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2347537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2347536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, de trinta e seis anos de idade, queixa-se de escurecimento da urina h\u00e1 vinte e quatro horas. Relata viagem ao exterior h\u00e1 quatro semanas e uso regular de drogas il\u00edcitas. O exame f\u00edsico mostra icter\u00edcia e dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda em hipoc\u00f4ndrio direito. Os exames laboratoriais detectaram n\u00edveis s\u00e9ricos elevados de bilirrubinas e transaminases. Os t\u00edtulos virais para hepatite aguda foram: \u2022 IgM anti-HAV positivo \u2022 IgM anti- HBc negativo \u2022 HBsAg positivo \u2022 HBeAg positivo \u2022 HBcAg positivo Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":311915,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente do sexo masculino, de trinta e seis anos de idade, queixa-se de escurecimento da urina h\u00e1 vinte e quatro horas. Relata viagem ao exterior h\u00e1 quatro semanas e uso regular de drogas il\u00edcitas. O exame f\u00edsico mostra icter\u00edcia e dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda em hipoc\u00f4ndrio direito. Os exames laboratoriais detectaram n\u00edveis s\u00e9ricos elevados de bilirrubinas e transaminases. Os t\u00edtulos virais para hepatite aguda foram: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 IgM anti-HAV positivo <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 IgM anti- HBc negativo <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 HBsAg positivo <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 HBeAg positivo <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 HBcAg positivo<\/P>\r\n<P align=justify> Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcias civil, administrativa e previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Per\u00edcias civil, administrativa e previdenci\u00e1ria","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429669,"slug":"medicina-legal-pericias-civil-administrativa-e-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/688125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646,"slug":"tecnico-do-mpu-area-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o do jornalista \u00e9 equivalente a \u201cSe n\u00e3o cai o ministro da Fazenda, ent\u00e3o cai o d\u00f3lar\u201d.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646,"slug":"tecnico-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":19882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646,"slug":"tecnico-do-mpu-area-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"},{"id":44300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":18961,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":689681,"hashId":"c2b88a83b55dcf56b018bd906882d291","enunciado":"A proposi\u00e7\u00e3o do jornalista \u00e9 equivalente a \u201cSe n\u00e3o cai o\r\nministro da Fazenda, ent\u00e3o cai o d\u00f3lar\u201d.","resposta":2351069,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2351068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2351069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao comentar a respeito da instabilidade cambial de determinado pa\u00eds, um jornalista fez a seguinte coloca\u00e7\u00e3o: \u201cOu cai o ministro da Fazenda, ou cai o d\u00f3lar\u201d. Acerca desse coment\u00e1rio, que constitui uma disjun\u00e7\u00e3o exclusiva, julgue os itens seguintes.","id":312312,"enunciado":"Ao comentar a respeito da instabilidade cambial de determinado\r\npa\u00eds, um jornalista fez a seguinte coloca\u00e7\u00e3o: \u201cOu cai o ministro da\r\nFazenda, ou cai o d\u00f3lar\u201d. Acerca desse coment\u00e1rio, que constitui\r\numa disjun\u00e7\u00e3o exclusiva, julgue os itens seguintes.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Exclusiva \"ou...ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Exclusiva \"ou...ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411075,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-exclusiva-ou-ou"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/689681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proporcionar ao trabalhador mais oportunidades de vivenciar a responsabilidade pessoal e um trabalho significativo, e tamb\u00e9m para que ele obtenha mais informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados de seus esfor\u00e7os de trabalho exige uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es como: combinar tarefas, formar unidades naturais de trabalho, estabelecer rela\u00e7\u00f5es com os clientes, imprimir carga vertical, abrir canais de feedback. A denomina\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 na \u00e1rea de Recursos Humanos a essa iniciativa por parte das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":20616,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":20607,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":20617,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2013"},{"id":20619,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":20605,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":20604,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":20602,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":20600,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":20621,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2013"},{"id":20612,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":20610,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":20615,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"},{"id":20623,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":697704,"hashId":"d46fa858e8a3c46698b560c9e35f9aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar ao trabalhador mais oportunidades de vivenciar a responsabilidade pessoal e um trabalho significativo, e tamb\u00e9m para que ele obtenha mais informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados de seus esfor\u00e7os de trabalho exige uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es como: combinar tarefas, formar unidades naturais de trabalho, estabelecer rela\u00e7\u00f5es com os clientes, imprimir carga vertical, abrir canais de <em>feedback. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em>A denomina\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 na \u00e1rea de Recursos Humanos a essa iniciativa por parte das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":2380363,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito Halo.","id":2380361,"corpo":"<p>Efeito Halo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clima Organizacional.","id":2380362,"corpo":"<p>Clima Organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enriquecimento do trabalho (job enrichment).","id":2380363,"corpo":"<p>Enriquecimento do trabalho (<em>job enrichment<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pir\u00e2mide de Maslow.","id":2380364,"corpo":"<p>Pir\u00e2mide de Maslow.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teoria dos Dois Fatores.","id":2380365,"corpo":"<p>Teoria dos Dois Fatores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/697704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de segurado, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es, est\u00e1 correta a seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":20600,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":20602,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":20605,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":20607,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":20610,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":20612,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":20615,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"},{"id":20616,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":20617,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2013"},{"id":20619,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":20623,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2013"},{"id":20621,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":697725,"hashId":"c21e283f39e1ec46b0735526e8f3e7fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de segurado, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es, est\u00e1 correta a seguinte condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2380466,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 12 (doze) meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, o segurado que deixar de exercer atividade remunerada abrangida pela Previd\u00eancia Social ou estiver suspenso ou licenciado sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":2380466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 12 (doze) meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, o segurado que deixar de exercer atividade remunerada abrangida pela Previd\u00eancia Social ou estiver suspenso ou licenciado sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 18 (dezoito) meses ap\u00f3s cessar a segrega\u00e7\u00e3o, o segurado acometido de doen\u00e7a de segrega\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":2380467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 18 (dezoito) meses ap\u00f3s cessar a segrega\u00e7\u00e3o, o segurado acometido de doen\u00e7a de segrega\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 24 (vinte e quatro) meses ap\u00f3s o livramento, o segurado retido ou recluso.","id":2380468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 24 (vinte e quatro) meses ap\u00f3s o livramento, o segurado retido ou recluso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 6 (seis) meses ap\u00f3s o licenciamento, o segurado incorporado \u00e0s For\u00e7as Armadas para prestar servi\u00e7o militar.","id":2380469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 6 (seis) meses ap\u00f3s o licenciamento, o segurado incorporado \u00e0s For\u00e7as Armadas para prestar servi\u00e7o militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 9 (nove) meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, o segurado facultativo.","id":2380470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 9 (nove) meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, o segurado facultativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o (per\u00edodo de gra\u00e7a), perda e restabelecimento da qualidade de segurado","oab":true,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o (per\u00edodo de gra\u00e7a), perda e restabelecimento da qualidade de segurado","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407011,"slug":"direito-previdenciario-manutencao-periodo-de-graca-perda-e-restabelecimento-da-qualidade-de-segurado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados obrigat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Segurados obrigat\u00f3rios","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/697725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oscar, ex-servidor do STF, requereu ao STF c\u00f3pia de alguns documentos relacionados ao seu v\u00ednculo de trabalho com aquele tribunal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tribunal poder\u00e1 cobrar o valor necess\u00e1rio ao ressarcimento do custo dos servi\u00e7os e dos materiais utilizados, sem que tal cobran\u00e7a descaracterize a gratuidade do servi\u00e7o de busca e fornecimento da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":20609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":698222,"hashId":"af724a96eaab511f29847bfe42873e9d","enunciado":"Oscar, ex-servidor do STF, requereu ao STF c\u00f3pia de alguns\r\ndocumentos relacionados ao seu v\u00ednculo de trabalho com\r\naquele tribunal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tribunal poder\u00e1 cobrar o\r\nvalor necess\u00e1rio ao ressarcimento do custo dos servi\u00e7os e dos\r\nmateriais utilizados, sem que tal cobran\u00e7a descaracterize a\r\ngratuidade do servi\u00e7o de busca e fornecimento da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2381904,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2381904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2381905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens de 38 a 42 apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.","id":313950,"enunciado":"Cada um dos itens de 38 a 42 apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada com base na Lei de Acesso\r\n\u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 42","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/698222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o reguladora da mat\u00e9ria, os contratos administrativos poder\u00e3o ser alterados unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, com as devidas justificativas, no seguinte caso:","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662863,"hashId":"0173974f56e6f244028ed0484847a159","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o reguladora da mat\u00e9ria,\r\nos contratos administrativos poder\u00e3o ser alterados unilateralmente\r\npela Administra\u00e7\u00e3o, com as devidas justificativas,\r\nno seguinte caso:<\/p>","resposta":2273627,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.","id":2273625,"corpo":"<p align=justify>quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios.","id":2273626,"corpo":"<p align=justify>quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o\r\nda obra ou do servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento,\r\nem face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade\r\ndos termos contratuais origin\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.","id":2273627,"corpo":"<p align=justify>quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es,\r\npara melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus\r\nobjetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento, por imposi\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias supervenientes, mantido o valor inicial atualizado.","id":2273628,"corpo":"<p align=justify>quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento,\r\npor imposi\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias supervenientes,\r\nmantido o valor inicial atualizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o para a justa remunera\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou fornecimento, objetivando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato.","id":2273629,"corpo":"<p align=justify>para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente\r\nentre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o\r\nda administra\u00e7\u00e3o para a justa remunera\u00e7\u00e3o da obra,\r\nservi\u00e7o ou fornecimento, objetivando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do\r\nequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306194,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"}],"slug":"direito-administrativo\/662863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece, no seu Artigo 37, que as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o pass\u00edveis de serem exercidas exclusivamente por","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662868,"hashId":"56acfb863a3e2f84d000443afc79ab6d","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece, no seu Artigo 37, que as\r\nfun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o pass\u00edveis de serem exercidas exclusivamente\r\npor<\/p>","resposta":2273653,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidores ocupantes de emprego p\u00fablico.","id":2273650,"corpo":"<p align=justify>servidores ocupantes de emprego p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"servidores contratados por tempo determinado, exclusivamente para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es a que foram designados.","id":2273651,"corpo":"<p align=justify>servidores contratados por tempo determinado, exclusivamente\r\npara o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es a que foram\r\ndesignados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"servidores ocupantes de cargo eletivo.","id":2273652,"corpo":"<p align=justify>servidores ocupantes de cargo eletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"servidores ocupantes de cargo efetivo.","id":2273653,"corpo":"<p align=justify>servidores ocupantes de cargo efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"servidores ocupantes de emprego efetivo.","id":2273654,"corpo":"<p align=justify>servidores ocupantes de emprego efetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306194,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Previdenci\u00e1rio"],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/662868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 1.\u00ba da Lei n.\u00ba 9.637\/98 concede ao Poder Executivo o poder de celebrar Contratos de Gest\u00e3o com pessoas jur\u00eddicas que tenham, entre suas atividades, a(s) de:","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662869,"hashId":"3258fca6ae3bd5fa1210783ace4f0d22","enunciado":"<p align=justify>O Artigo 1.\u00ba da Lei n.\u00ba 9.637\/98 concede ao Poder Executivo\r\no poder de celebrar Contratos de Gest\u00e3o com pessoas jur\u00eddicas\r\nque tenham, entre suas atividades, a(s) de:<\/p>","resposta":2273656,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de portos e aeroportos.","id":2273655,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de portos e aeroportos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ensino, pesquisa cient\u00edfica e desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","id":2273656,"corpo":"<p align=justify>ensino, pesquisa cient\u00edfica e desenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de rodovias, ferrovias e hidrovias.","id":2273657,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de rodovias, ferrovias e hidrovias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o de reservas minerais estrat\u00e9gicas.","id":2273658,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o de reservas minerais estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes renov\u00e1veis.","id":2273659,"corpo":"<p align=justify>gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia a partir de fontes\r\nrenov\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306195,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.637\/1998 -Disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de entidades como organiza\u00e7\u00f5es sociais, a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Publiciza\u00e7\u00e3o, a extin\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e entidades que menciona e a absor\u00e7\u00e3o de suas atividades por organiza\u00e7\u00f5es sociais, e d\u00e1 outras p","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.637\/1998 -Disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de entidades como organiza\u00e7\u00f5es sociais, a cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Publiciza\u00e7\u00e3o, a extin\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e entidades que menciona e a absor\u00e7\u00e3o de suas atividades por organiza\u00e7\u00f5es sociais, e d\u00e1 outras p","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395983,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-637-1998-dispoe-sobre-a-qualificacao-de-entidades-como-organizacoes-sociais-a-criacao-do-programa-nacional-de-publicizacao-a-extincao-dos-orgaos-e-entidades-que-menciona-e-a-absorcao-de-suas-atividades-por-organizacoes-sociais-e-da-outras-p"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/662869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 9.\u00ba da Lei n.\u00ba 9.784\/99, s\u00e3o legitimados como interessados no processo administrativo","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662870,"hashId":"7f6f2e0c43c2a3b907e4d37035bd1914","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Artigo 9.\u00ba da Lei n.\u00ba 9.784\/99, s\u00e3o legitimados\r\ncomo interessados no processo administrativo<\/p>","resposta":2273660,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas ou as associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas quanto a direitos ou interesses difusos.","id":2273660,"corpo":"<p align=justify>as pessoas ou as associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas\r\nquanto a direitos ou interesses difusos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os do poder executivo legalmente constitu\u00eddos quanto a direitos ou interesses difusos.","id":2273661,"corpo":"<p align=justify>os \u00f3rg\u00e3os do poder executivo legalmente constitu\u00eddos\r\nquanto a direitos ou interesses difusos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as casas do poder legislativo legalmente constitu\u00eddas quanto a direitos ou interesses difusos.","id":2273662,"corpo":"<p align=justify>as casas do poder legislativo legalmente constitu\u00eddas\r\nquanto a direitos ou interesses difusos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as inst\u00e2ncias do poder judici\u00e1rio legalmente constitu\u00eddas quanto a direitos ou interesses difusos.","id":2273663,"corpo":"<p align=justify>as inst\u00e2ncias do poder judici\u00e1rio legalmente constitu\u00eddas\r\nquanto a direitos ou interesses difusos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as varas do minist\u00e9rio p\u00fablico legalmente constitu\u00eddas quanto a direitos ou interesses difusos.","id":2273664,"corpo":"<p align=justify>as varas do minist\u00e9rio p\u00fablico legalmente constitu\u00eddas\r\nquanto a direitos ou interesses difusos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306195,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interessados","oab":true,"nome":"Dos interessados","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408461,"slug":"direito-administrativo-dos-interessados"}],"slug":"direito-administrativo\/662870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 24 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo estabelece que compete, exclusivamente, \u00e0 Assembleia Legislativa a iniciativa de lei que disponha sobre","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662874,"hashId":"81c15635f3662250c4ed44b8bb92bb5d","enunciado":"<p align=justify>O Artigo 24 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo estabelece\r\nque compete, exclusivamente, \u00e0 Assembleia Legislativa\r\na iniciativa de lei que disponha sobre<\/p>","resposta":2273681,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o para cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o direta e aut\u00e1rquica.","id":2273680,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o para cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos\r\np\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o direta e aut\u00e1rquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento de Munic\u00edpios.","id":2273681,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento de\r\nMunic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da Procuradoria Geral do Estado e da Defensoria P\u00fablica do Estado, observadas as normas gerais da Uni\u00e3o.","id":2273682,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o da Procuradoria Geral do Estado e da\r\nDefensoria P\u00fablica do Estado, observadas as normas\r\ngerais da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de cart\u00f3rios notariais e de registros p\u00fablicos.","id":2273683,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de cart\u00f3rios notariais e\r\nde registros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o de dirigentes para Secretarias de Estado e \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2273684,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o de dirigentes para Secretarias de Estado e\r\n\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306195,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/662874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00b0 12.527\/2011, s\u00e3o pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o como ultrassecretas, secretas ou reservadas, as informa\u00e7\u00f5es cuja divulga\u00e7\u00e3o ou acesso irrestrito possam","provas":[{"id":19164,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-secretario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Secret\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":663123,"hashId":"c8a983a8423a6b92bbeed25ead52d4ce","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n.\u00b0 12.527\/2011, s\u00e3o pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o\r\ncomo ultrassecretas, secretas ou reservadas, as informa\u00e7\u00f5es\r\ncuja divulga\u00e7\u00e3o ou acesso irrestrito possam<\/p>","resposta":2274717,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expor as cl\u00e1usulas de contratos celebrados pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":2274715,"corpo":"<p align=justify>expor as cl\u00e1usulas de contratos celebrados pelas institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exibir as negocia\u00e7\u00f5es de compras dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas.","id":2274716,"corpo":"<p align=justify>exibir as negocia\u00e7\u00f5es de compras dos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00f4r em risco a seguran\u00e7a de institui\u00e7\u00f5es.","id":2274717,"corpo":"<p align=justify>p\u00f4r em risco a seguran\u00e7a de institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00f4r em evid\u00eancia as a\u00e7\u00f5es de planejamento dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas.","id":2274718,"corpo":"<p align=justify>p\u00f4r em evid\u00eancia as a\u00e7\u00f5es de planejamento dos \u00f3rg\u00e3os\r\ne entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"expor os planos, a\u00e7\u00f5es e bens dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas.","id":2274719,"corpo":"<p align=justify>expor os planos, a\u00e7\u00f5es e bens dos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306232,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"}],"slug":"direito-administrativo\/663123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o do terceiro par\u00e1grafo \u2013 profeta do apocalipse do pl\u00e1stico e do papel \u2013, o termo apocalipse tem sentido equivalente a","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663802,"hashId":"7df10501e80fb5cc700d372cdcaaa6c3","enunciado":"<p align=justify>Na express\u00e3o do terceiro par\u00e1grafo \u2013 profeta do apocalipse\r\ndo pl\u00e1stico e do papel \u2013, o termo apocalipse tem sentido\r\nequivalente a<\/p>","resposta":2277482,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descoberta.","id":2277480,"corpo":"<p align=justify>descoberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00eaxito.","id":2277481,"corpo":"<p align=justify>\u00eaxito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fim.","id":2277482,"corpo":"<p align=justify>fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"justi\u00e7a.","id":2277483,"corpo":"<p align=justify>justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"resist\u00eancia.","id":2277484,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306390,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19180\/a1.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/663802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras de reg\u00eancia verbal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663809,"hashId":"ecae7a46a0db08fda6b0e0bcb2f8a0d5","enunciado":"<p align=justify>Considerando as regras de reg\u00eancia verbal, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2277517,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao ver a quantidade excessiva de prateleiras, o amigo comentou de que o livro estava acabando.","id":2277515,"corpo":"<p align=justify>Ao ver a quantidade excessiva de prateleiras, o amigo\r\ncomentou de que o livro estava acabando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enquanto seu amigo continua encomendando livros de papel, o autor aderiu o livro digital.","id":2277516,"corpo":"<p align=justify>Enquanto seu amigo continua encomendando livros de\r\npapel, o autor aderiu o livro digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1lvaro convenceu-se de que o melhor a fazer seria sair para jantar.","id":2277517,"corpo":"<p align=justify>\u00c1lvaro convenceu-se de que o melhor a fazer seria sair\r\npara jantar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As estantes que o autor aludiu foram projetadas para armazenar livros e CDs.","id":2277518,"corpo":"<p align=justify>As estantes que o autor aludiu foram projetadas para\r\narmazenar livros e CDs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O \u00fanico detalhe do apartamento que o amigo se ateve foi o n\u00famero de estantes.","id":2277519,"corpo":"<p align=justify>O \u00fanico detalhe do apartamento que o amigo se ateve\r\nfoi o n\u00famero de estantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306391,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 16","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/663809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do primeiro par\u00e1grafo \u2013 ... ele foi duro nas convic\u00e7\u00f5es pessoais, mas brando ao conceber os monumentos de concreto. \u2013, ao empregar o termo brando para descrever os monumentos de concreto, a autora chama a aten\u00e7\u00e3o para uma caracter\u00edstica das obras de Niemeyer, que \u00e9 a","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663813,"hashId":"50856274657677e2c4416909a499ac71","enunciado":"<p align=justify>No trecho do primeiro par\u00e1grafo \u2013 ... ele foi duro nas convic\u00e7\u00f5es\r\npessoais, mas brando ao conceber os monumentos\r\nde concreto. \u2013, ao empregar o termo brando para descrever\r\nos monumentos de concreto, a autora chama a aten\u00e7\u00e3o para\r\numa caracter\u00edstica das obras de Niemeyer, que \u00e9 a<\/p>","resposta":2277539,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grandiosidade.","id":2277535,"corpo":"<p align=justify>grandiosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resist\u00eancia.","id":2277536,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afeta\u00e7\u00e3o.","id":2277537,"corpo":"<p align=justify>afeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"onerosidade.","id":2277538,"corpo":"<p align=justify>onerosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"leveza.","id":2277539,"corpo":"<p align=justify>leveza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306393,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19180\/a2.gif><\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/663813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma das caracter\u00edsticas da fun\u00e7\u00e3o retributiva da pena, segundo a Teoria Absoluta.","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663853,"hashId":"13d020cc1ddec850f831a10afe83b55e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma das\r\ncaracter\u00edsticas da fun\u00e7\u00e3o retributiva da pena, segundo a Teoria\r\nAbsoluta.<\/p>","resposta":2277739,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analogia: pena independente da gravidade do delito.","id":2277735,"corpo":"<p align=justify>Analogia: pena independente da gravidade do delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dura\u00e7\u00e3o indeterminada: a dura\u00e7\u00e3o da pena depender\u00e1, dentre outros fatores, do comportamento do apenado.","id":2277736,"corpo":"<p align=justify>Dura\u00e7\u00e3o indeterminada: a dura\u00e7\u00e3o da pena depender\u00e1,\r\ndentre outros fatores, do comportamento do apenado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infligibilidade: a pena consistir\u00e1 em afli\u00e7\u00e3o corporal.","id":2277737,"corpo":"<p align=justify>Infligibilidade: a pena consistir\u00e1 em afli\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Derrogabilidade: o delito ter\u00e1, por consequ\u00eancia, uma puni\u00e7\u00e3o, ainda que injusta.","id":2277738,"corpo":"<p align=justify>Derrogabilidade: o delito ter\u00e1, por consequ\u00eancia, uma\r\npuni\u00e7\u00e3o, ainda que injusta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Responsabilidade penal individual: a pena n\u00e3o passar\u00e1 da pessoa do condenado.","id":2277739,"corpo":"<p align=justify>Responsabilidade penal individual: a pena n\u00e3o passar\u00e1\r\nda pessoa do condenado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306401,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Absoluta e sua Finalidade Retributiva","oab":false,"nome":"Teoria Absoluta e sua Finalidade Retributiva","pai":413841,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413842,"slug":"direito-penal-teoria-absoluta-e-sua-finalidade-retributiva"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/663853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preenchem corretamente as lacunas do texto acima, na ordem dada:","provas":[{"id":19217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-id-duplicado-com-o-19836","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":19836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":19864,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665099,"hashId":"d87aa0ecb4a50c163b6a4ae592c365ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preenchem corretamente as lacunas do texto acima, na ordem dada:<\/p>","resposta":2281583,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haviam \u2212 ficavam \u2212 haviam","id":2281581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haviam \u2212 ficavam \u2212 haviam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"havia \u2212 ficava \u2212 haviam","id":2281582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia \u2212 ficava \u2212 haviam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"haviam \u2212 ficava \u2212 havia","id":2281583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haviam \u2212 ficava \u2212 havia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"havia \u2212 ficavam \u2212 havia","id":2281584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia \u2212 ficavam \u2212 havia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"haviam \u2212 ficava \u2212 haviam","id":2281585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haviam \u2212 ficava \u2212 haviam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aqu\u00e1rio propriamente dito teve um nascimento interessante e particular na metade do s\u00e9culo XIX. Antes disso, alguns poucos naturalistas ...... conseguido manter os organismos marinhos vivos em recipientes dentro de casa por per\u00edodos consider\u00e1veis \u2013 mas somente com um esfor\u00e7o cont\u00ednuo e substancial (que ...... a cargo dos empregados dom\u00e9sticos, o que revelava outra realidade social daqueles tempos). Um exemplo s\u00e3o os animais marinhos que ...... nos vasos cil\u00edndricos de vidro que sir John Graham Dalyell mantinha em sua casa no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX...(Adaptado de: Stephen Jay Gould. Op. cit., p.77-9)","id":306648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O aqu\u00e1rio propriamente dito teve um nascimento interessante e particular na metade do s\u00e9culo XIX. Antes disso, alguns poucos naturalistas ...... conseguido manter os organismos marinhos vivos em recipientes dentro de casa por per\u00edodos consider\u00e1veis \u2013 mas somente com um esfor\u00e7o cont\u00ednuo e substancial (que ...... a cargo dos empregados dom\u00e9sticos, o que revelava outra realidade social daqueles tempos). Um exemplo s\u00e3o os animais marinhos que ...... nos vasos cil\u00edndricos de vidro que sir John Graham Dalyell mantinha em sua casa no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: Stephen Jay Gould. <strong>Op. cit<\/strong>., p.77-9)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/665099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado","id":10288,"slug":"assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo que estabelece a Lei n.\u00ba 8.112\/90, considerando que n\u00e3o se operou a prescri\u00e7\u00e3o, a servidor j\u00e1 aposentado, que praticou, na atividade, falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o,","provas":[{"id":19231,"cargo":{"descricao":"Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado","id":10288,"slug":"assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":665506,"hashId":"96e54433755b5d498c0eecd65a0f6085","enunciado":"<p align=justify>Pelo que estabelece a Lei n.\u00ba 8.112\/90, considerando que n\u00e3o\r\nse operou a prescri\u00e7\u00e3o, a servidor j\u00e1 aposentado, que praticou,\r\nna atividade, falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o,<\/p>","resposta":2283232,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o mais poder\u00e1 ser punido em raz\u00e3o de j\u00e1 estar na inatividade do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2283231,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o mais poder\u00e1 ser punido em raz\u00e3o de j\u00e1 estar na inatividade\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ter cassada sua aposentadoria.","id":2283232,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ter cassada sua aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sofrer\u00e1 a pena de revers\u00e3o.","id":2283233,"corpo":"<p align=justify>sofrer\u00e1 a pena de revers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico e, em seguida, ser\u00e1 demitido.","id":2283234,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico e, em seguida, ser\u00e1\r\ndemitido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 criminalmente por fraude na aposentadoria.","id":2283235,"corpo":"<p align=justify>responder\u00e1 criminalmente por fraude na aposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/665506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lendo-se a frase \u2013 O humor deve ser uma restaura\u00e7\u00e3o do que \u00e9 justo, para a qual desancar aqueles em condi\u00e7\u00f5es piores do que as suas n\u00e3o vale. \u2013, conclui-se que o humor","provas":[{"id":19236,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19249,"cargo":{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador -  \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19327,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade - 2013"},{"id":19299,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19300,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia  de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":19349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica-cod-065-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19250,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19296,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"},{"id":19346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19290,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19237,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19289,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19302,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19310,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19316,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-computacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19317,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19318,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19247,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa  - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19321,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"},{"id":19322,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"},{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"},{"id":19326,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia - 2013"},{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"},{"id":19351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas - 2013"},{"id":19350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos - 2013"},{"id":19370,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-normalizacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19361,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Meteorologia - 2013"},{"id":19360,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos - 2013"},{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"},{"id":19373,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-metrologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Metrologia - 2013"},{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":665959,"hashId":"997239bd386fdde1f8811f33271a6eba","enunciado":"<p align=justify>Lendo-se a frase \u2013 O humor deve ser uma restaura\u00e7\u00e3o do que\r\n\u00e9 justo, para a qual desancar aqueles em condi\u00e7\u00f5es piores do\r\nque as suas n\u00e3o vale. \u2013, conclui-se que o humor<\/p>","resposta":2284267,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disputa com outras formas art\u00edsticas a possibilidade de promover uma reden\u00e7\u00e3o dos males sociais.","id":2284266,"corpo":"<p align=justify>disputa com outras formas art\u00edsticas a possibilidade de\r\npromover uma reden\u00e7\u00e3o dos males sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve primar por um senso de justi\u00e7a e por isso n\u00e3o se recomenda atingir os menos favorecidos.","id":2284267,"corpo":"<p align=justify>deve primar por um senso de justi\u00e7a e por isso n\u00e3o se\r\nrecomenda atingir os menos favorecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"busca amenizar os momentos de agrura por que passam as pessoas, sobretudo as mais humildes.","id":2284268,"corpo":"<p align=justify>busca amenizar os momentos de agrura por que passam\r\nas pessoas, sobretudo as mais humildes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agu\u00e7a nas pessoas a capacidade de superar todos os tipos de cr\u00edtica com que normalmente t\u00eam de conviver.","id":2284269,"corpo":"<p align=justify>agu\u00e7a nas pessoas a capacidade de superar todos os\r\ntipos de cr\u00edtica com que normalmente t\u00eam de conviver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defende o modo como se organizam as classes sociais, de acordo com o lugar que ocupam na sociedade.","id":2284270,"corpo":"<p align=justify>defende o modo como se organizam as classes sociais,\r\nde acordo com o lugar que ocupam na sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306838,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19236\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/665959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a metodologia do IBGE para o c\u00e1lculo do \u00edndice de desemprego","provas":[{"id":19350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos","id":10357,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-ensaios-nao-destrutivos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ensaios N\u00e3o Destrutivos - 2013"},{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19360,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica","id":10362,"slug":"tecnologista-pleno-i-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366,"slug":"tecnologista-pleno-i-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"},{"id":19352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos","id":10360,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-gerencia-de-projetos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Ger\u00eancia de Projetos - 2013"},{"id":19373,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Metrologia","id":10367,"slug":"tecnologista-pleno-i-metrologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-metrologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Metrologia - 2013"},{"id":19361,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Meteorologia","id":10363,"slug":"tecnologista-pleno-i-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Meteorologia - 2013"},{"id":19351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas","id":10359,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-fisica-de-plasmas","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea F\u00edsica de Plasmas - 2013"},{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365,"slug":"tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"},{"id":19349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica-cod-065-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19370,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o","id":10364,"slug":"tecnologista-pleno-i-normalizacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-normalizacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Normaliza\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19310,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19249,"cargo":{"descricao":"Pesquisador -\u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10295,"slug":"pesquisador-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador -  \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10338,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19289,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10342,"slug":"tecnologista-junior-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-aeronautica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"},{"id":19247,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293,"slug":"pesquisador-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":10354,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-computacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica","id":10337,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-propulsao-hipersonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Propuls\u00e3o Hipers\u00f4nica - 2013"},{"id":19318,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10355,"slug":"tecnologista-pleno-i-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa  - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19326,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia","id":10349,"slug":"tecnologista-junior-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Meteorologia - 2013"},{"id":19299,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10343,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser","id":10334,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19296,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10322,"slug":"tecnologista-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19237,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329,"slug":"pesquisador-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352,"slug":"tecnologista-junior-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":19250,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos","id":10296,"slug":"pesquisador-area-sistemas-termicos"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-sistemas-termicos","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Sistemas T\u00e9rmicos - 2013"},{"id":19325,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":10348,"slug":"tecnologista-junior-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2013"},{"id":19316,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330,"slug":"pesquisador-area-combustao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19302,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10346,"slug":"tecnologista-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19327,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade","id":10350,"slug":"tecnologista-junior-area-qualidade"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qualidade - 2013"},{"id":19248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Laser","id":10294,"slug":"pesquisador-area-laser"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-laser","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Laser - 2013"},{"id":19300,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenhariade Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":10344,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia  de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":19321,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10335,"slug":"pesquisador-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"},{"id":19236,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10291,"slug":"pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19317,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345,"slug":"tecnologista-junior-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"},{"id":19290,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10321,"slug":"tecnologista-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2013"},{"id":19322,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica","id":10336,"slug":"assistente-de-pesquisa-area-fotonica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-fotonica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Fot\u00f4nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":171,"descricao":"El\u00e9trica (T\u00e9cnico)"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":665975,"hashId":"9f2fa3c1c10a29a5c5bd35e80125102d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a metodologia do IBGE para o c\u00e1lculo\r\ndo \u00edndice de desemprego<\/p>","resposta":2284346,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclui os trabalhadores rurais.","id":2284346,"corpo":"<p align=justify>exclui os trabalhadores rurais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abrange as capitais dos estados.","id":2284347,"corpo":"<p align=justify>abrange as capitais dos estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclui o subemprego sem carteira de trabalho.","id":2284348,"corpo":"<p align=justify>inclui o subemprego sem carteira de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a mesma usada nos pa\u00edses desenvolvidos.","id":2284349,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a mesma usada nos pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"categoriza o trabalho informal como sazonal.","id":2284350,"corpo":"<p align=justify>categoriza o trabalho informal como sazonal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306841,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19236\/a1.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/665975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que determinado munic\u00edpio tenha aprovado a redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) para im\u00f3veis utilizados em a\u00e7\u00f5es sociais filantr\u00f3picas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, esse munic\u00edpio continuar\u00e1 apto a receber as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":19277,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":667852,"hashId":"6f55d6730f94ddad2f5826a769f2cfa4","enunciado":"<p align=justify>Suponha que determinado munic\u00edpio tenha aprovado a redu\u00e7\u00e3o\r\nda al\u00edquota do imposto sobre a propriedade predial e territorial\r\nurbana (IPTU) para im\u00f3veis utilizados em a\u00e7\u00f5es sociais\r\nfilantr\u00f3picas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, esse munic\u00edpio continuar\u00e1 apto\r\na receber as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2290333,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2290334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2290333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":307226,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424293,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/667852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica desenvolvimentista utilizada pelos governos militares, ap\u00f3s 1964, favoreceu a ocupa\u00e7\u00e3o e a atividade agropecu\u00e1ria no estado de Rond\u00f4nia.","provas":[{"id":19279,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":668046,"hashId":"ffd01730468e332068fb3a58923b409f","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica desenvolvimentista utilizada pelos governos\r\nmilitares, ap\u00f3s 1964, favoreceu a ocupa\u00e7\u00e3o e a atividade\r\nagropecu\u00e1ria no estado de Rond\u00f4nia.<\/p>","resposta":2290721,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2290721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2290722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos geogr\u00e1ficos do estado de Rond\u00f4nia, julgue os itens subsequentes.","id":307296,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos geogr\u00e1ficos do estado de Rond\u00f4nia, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/668046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":19455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":673120,"hashId":"abf708893738ea7e52be48deec1abbab","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","resposta":2306861,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a in\u00e9rcia, a presun\u00e7\u00e3o de legalidade e a imperatividade.","id":2306860,"corpo":"<p align=justify>a in\u00e9rcia, a presun\u00e7\u00e3o de legalidade e a imperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a isonomia, a autotutela e a proporcionalidade.","id":2306861,"corpo":"<p align=justify>a isonomia, a autotutela e a proporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a supremacia do interesse p\u00fablico, a soberania e a continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2306862,"corpo":"<p align=justify>a supremacia do interesse p\u00fablico, a soberania e a continuidade\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o, a finalidade e a compet\u00eancia.","id":2306863,"corpo":"<p align=justify>a motiva\u00e7\u00e3o, a finalidade e a compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a razoabilidade, a indisponibilidade do interesse p\u00fablico e a discricionariedade.","id":2306864,"corpo":"<p align=justify>a razoabilidade, a indisponibilidade do interesse p\u00fablico e a\r\ndiscricionariedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308257,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/673120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico das carreiras dos servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":673124,"hashId":"d30bb68640bf4a35fd82ce2ba6ec8497","enunciado":"<p align=justify>Acerca do regime jur\u00eddico das carreiras dos servidores do Poder\r\nJudici\u00e1rio da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2306883,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria (GAJ) ser\u00e1 calculada mediante aplica\u00e7\u00e3o do percentual de 30% sobre o vencimento b\u00e1sico.","id":2306880,"corpo":"<p align=justify>A gratifica\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria (GAJ) ser\u00e1 calculada mediante\r\naplica\u00e7\u00e3o do percentual de 30% sobre o vencimento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplicam aos servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o as revis\u00f5es gerais dos servidores p\u00fablicos federais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":2306881,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se aplicam aos servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o as\r\nrevis\u00f5es gerais dos servidores p\u00fablicos federais previstas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o incluir programa de forma\u00e7\u00e3o como etapa do concurso p\u00fablico para provimento de seus cargos.","id":2306882,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o incluir\r\nprograma de forma\u00e7\u00e3o como etapa do concurso p\u00fablico para\r\nprovimento de seus cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor das carreiras dos quadros de pessoal do Poder Judici\u00e1rio que possuir mestrado em \u00e1reas de interesse dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio far\u00e1 jus ao adicional de qualifica\u00e7\u00e3o no percentual de 10% sobre o vencimento b\u00e1sico do servidor.","id":2306883,"corpo":"<p align=justify>O servidor das carreiras dos quadros de pessoal do Poder\r\nJudici\u00e1rio que possuir mestrado em \u00e1reas de interesse dos\r\n\u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio far\u00e1 jus ao adicional de\r\nqualifica\u00e7\u00e3o no percentual de 10% sobre o vencimento b\u00e1sico\r\ndo servidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os cargos em comiss\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o ser\u00e3o ocupados somente por servidores integrantes das carreiras dos quadros de pessoal do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o.","id":2306884,"corpo":"<p align=justify>Os cargos em comiss\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio da\r\nUni\u00e3o ser\u00e3o ocupados somente por servidores integrantes das\r\ncarreiras dos quadros de pessoal do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308258,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.416\/2006 -Disp\u00f5e sobre as Carreiras dos Servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o; revoga as Leis nos 9.421, de 24 de dezembro de 1996, 10.475, de 27 de junho de 2002, 10.417, de 5 de abril de 2002, e 10.944, de 16 de setembro de 2004; e d\u00e1 outr","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.416\/2006 -Disp\u00f5e sobre as Carreiras dos Servidores do Poder Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o; revoga as Leis nos 9.421, de 24 de dezembro de 1996, 10.475, de 27 de junho de 2002, 10.417, de 5 de abril de 2002, e 10.944, de 16 de setembro de 2004; e d\u00e1 outr","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395730,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-416-2006-dispoe-sobre-as-carreiras-dos-servidores-do-poder-judiciario-da-uniao-revoga-as-leis-nos-9-421-de-24-de-dezembro-de-1996-10-475-de-27-de-junho-de-2002-10-417-de-5-de-abril-de-2002-e-10-944-de-16-de-setembro-de-2004-e-da-outr"}],"slug":"legislacao-federal\/673124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19457,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":673251,"hashId":"31024dd11ad5ec77a13de3adeb450366","enunciado":"<p align=justify>Acerca da nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2307307,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que, ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tomar posse no prazo previsto em lei ser\u00e1 exonerado do cargo.","id":2307305,"corpo":"<p align=justify>Aquele que, ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tomar posse no prazo\r\nprevisto em lei ser\u00e1 exonerado do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o do servidor ocorrer\u00e1 com a assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo ocupado.","id":2307306,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o do servidor ocorrer\u00e1 com a assinatura do\r\nrespectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os\r\ndeveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo\r\nocupado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o, assim como a readapta\u00e7\u00e3o, a reintegra\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de provimento em cargo p\u00fablico.","id":2307307,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o, assim como a readapta\u00e7\u00e3o, a reintegra\u00e7\u00e3o e a\r\nrecondu\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de provimento em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, durante o prazo de validade do concurso p\u00fablico, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 abrir novo concurso para provimento das mesmas vagas, desde que seja priorizada a ordem de nomea\u00e7\u00e3o do primeiro concurso.","id":2307308,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, durante o prazo de\r\nvalidade do concurso p\u00fablico, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 abrir\r\nnovo concurso para provimento das mesmas vagas, desde que\r\nseja priorizada a ordem de nomea\u00e7\u00e3o do primeiro concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o para provimento de cargo efetivo ou em comiss\u00e3o dever\u00e1 ser precedida de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":2307309,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o para provimento de cargo efetivo ou em comiss\u00e3o\r\ndever\u00e1 ser precedida de concurso p\u00fablico de provas ou de\r\nprovas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308285,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/673251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia e na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","provas":[{"id":19467,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":673545,"hashId":"62d99d4d9170cb525501127a1541be3f","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta com base na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia e na jurisprud\u00eancia dos\r\ntribunais superiores.<\/p>","resposta":2308779,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode examinar o m\u00e9rito de ato administrativo discricion\u00e1rio praticado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podendo analisar os motivos e a finalidade de tais atos quando submetidos a seu controle.","id":2308775,"corpo":"<p align=justify>O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode examinar o m\u00e9rito de ato\r\nadministrativo discricion\u00e1rio praticado pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, n\u00e3o podendo analisar os motivos e a finalidade de tais\r\natos quando submetidos a seu controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia administrativa pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, circunst\u00e2ncia que autoriza ao servidor p\u00fablico originariamente competente a transferir a subordinado hier\u00e1rquico atribui\u00e7\u00e3o que lhe fora conferida, retirando-se a compet\u00eancia da autoridade delegante, que n\u00e3o poder\u00e1 exercer a atribui\u00e7\u00e3o cumulativamente com a autoridade delegada.","id":2308776,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia administrativa pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o,\r\ncircunst\u00e2ncia que autoriza ao servidor p\u00fablico originariamente\r\ncompetente a transferir a subordinado hier\u00e1rquico atribui\u00e7\u00e3o\r\nque lhe fora conferida, retirando-se a compet\u00eancia da\r\nautoridade delegante, que n\u00e3o poder\u00e1 exercer a atribui\u00e7\u00e3o\r\ncumulativamente com a autoridade delegada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ato administrativo de demiss\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 discricion\u00e1rio.","id":2308777,"corpo":"<p align=justify>O ato administrativo de demiss\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9\r\ndiscricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caso, em a\u00e7\u00e3o judicial, tenha sido reconhecida a nulidade de ato de exonera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, a nulidade operar\u00e1 efeitos ex nunc, raz\u00e3o pela qual o servidor n\u00e3o ter\u00e1 direito ao tempo de servi\u00e7o e aos vencimentos que lhe seriam pagos no per\u00edodo em que ficou afastado.","id":2308778,"corpo":"<p align=justify>Caso, em a\u00e7\u00e3o judicial, tenha sido reconhecida a nulidade de\r\nato de exonera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, a nulidade operar\u00e1\r\nefeitos ex nunc, raz\u00e3o pela qual o servidor n\u00e3o ter\u00e1 direito ao\r\ntempo de servi\u00e7o e aos vencimentos que lhe seriam pagos no\r\nper\u00edodo em que ficou afastado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Considere que um agente p\u00fablico ocupante unicamente de cargo em comiss\u00e3o tenha sido exonerado ao completar setenta anos de idade e que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tenha motivado a pr\u00e1tica do ato no exclusivo fato de ter ele completado a idade m\u00e1xima para a aposentadoria compuls\u00f3ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, configura-se hip\u00f3tese que autoriza ao Poder Judici\u00e1rio a anular o ato, se provocado, com fundamento na teoria dos motivos determinantes, pois o crit\u00e9rio de idade para a aposentadoria compuls\u00f3ria n\u00e3o se aplica aos cargos em comiss\u00e3o.","id":2308779,"corpo":"<p align=justify>Considere que um agente p\u00fablico ocupante unicamente de\r\ncargo em comiss\u00e3o tenha sido exonerado ao completar setenta\r\nanos de idade e que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tenha motivado a\r\npr\u00e1tica do ato no exclusivo fato de ter ele completado a idade\r\nm\u00e1xima para a aposentadoria compuls\u00f3ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nconfigura-se hip\u00f3tese que autoriza ao Poder Judici\u00e1rio a anular\r\no ato, se provocado, com fundamento na teoria dos motivos\r\ndeterminantes, pois o crit\u00e9rio de idade para a aposentadoria\r\ncompuls\u00f3ria n\u00e3o se aplica aos cargos em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308324,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/673545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465,"slug":"perito-criminal-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O peridotito \u00e9 uma rocha metam\u00f3rfica faner\u00edtica e granular constitu\u00edda por minerais ferromagnesianos, como olivina, pirox\u00eanio e anfib\u00f3lio, que, al\u00e9m de serem altamente suscet\u00edveis \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de serpentina, s\u00e3o importantes portadores de cromo, n\u00edquel e cobre, o que lhes garante grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica.","provas":[{"id":19528,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465,"slug":"perito-criminal-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-5-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":675625,"hashId":"ba9c3593ca78225dfa352ff14dfbbb34","enunciado":"<p align=justify>O peridotito \u00e9 uma rocha metam\u00f3rfica faner\u00edtica e granular\r\nconstitu\u00edda por minerais ferromagnesianos, como olivina,\r\npirox\u00eanio e anfib\u00f3lio, que, al\u00e9m de serem altamente suscet\u00edveis\r\n\u00e0 forma\u00e7\u00e3o de serpentina, s\u00e3o importantes portadores de\r\ncromo, n\u00edquel e cobre, o que lhes garante grande import\u00e2ncia\r\necon\u00f4mica.<\/p>","resposta":2314214,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2314214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2314213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mineralogia, julgue os itens a seguir.","id":308793,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mineralogia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/675625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-politica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o","id":10222,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica que pretenda adotar a reengenharia de processos deve estar preparada para uma interven\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica radical, com grandes mudan\u00e7as em seus processos final\u00edsticos e de apoio.","provas":[{"id":18909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"},{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-politica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"},{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":18963,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o","id":10222,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao-area-do-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19003,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33741,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-engenharia-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33742,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33773,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33774,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33775,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33776,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":656462,"hashId":"1528f0d6d22aba816711b08c4888eca6","enunciado":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica que pretenda adotar a reengenharia\r\nde processos deve estar preparada para uma interven\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica radical, com grandes mudan\u00e7as em seus processos\r\nfinal\u00edsticos e de apoio.<\/p>","resposta":2256614,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2256615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":304571,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-geral\/656462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da modelagem de n\u00edvel operacional, detalha-se o processo de neg\u00f3cio, descrevendo-se at\u00e9 mesmo detalhes de implementa\u00e7\u00e3o f\u00edsica de processos.","provas":[{"id":18909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":656491,"hashId":"bf9b90f955c28aec37b2eda3cd52f681","enunciado":"<p align=justify>Por meio da modelagem de n\u00edvel operacional, detalha-se o\r\nprocesso de neg\u00f3cio, descrevendo-se at\u00e9 mesmo detalhes de\r\nimplementa\u00e7\u00e3o f\u00edsica de processos.<\/p>","resposta":2256672,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2256673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 gest\u00e3o de processos.","id":304584,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 gest\u00e3o de processos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Processos","oab":false,"nome":"Tipos de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404630,"slug":"administracao-geral-tipos-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/656491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, opera-se o mandato quando algu\u00e9m recebe de outrem poderes para, em nome deste, praticar atos ou administrar interesses. Daniel outorgou a Heron, por instrumento p\u00fablico, poderes especiais e expressos, por prazo indeterminado, para vender sua casa na Rua da Aboli\u00e7\u00e3o, em Salvador, Bahia. Ocorre que, tr\u00eas dias depois de lavrada e assinada a procura\u00e7\u00e3o, em viagem para um congresso realizado no exterior, Daniel sofre um acidente automobil\u00edstico e vem a falecer, quando ainda fora do pa\u00eds. Heron, no mesmo dia da morte de Daniel, ignorando o \u00f3bito, vende a casa para F\u00e1bio, que a compra, estando ambos de boa-f\u00e9.De acordo com a situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22036,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"oab-2013-fgv-advogado-x-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - X Exame de Ordem Unificado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:02:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743580,"hashId":"c1412a20c2e5719c1ab72d2b275079c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, opera-se o mandato quando algu\u00e9m recebe de outrem poderes para, em nome deste, praticar atos ou administrar interesses. Daniel outorgou a Heron, por instrumento p\u00fablico, poderes especiais e expressos, por prazo indeterminado, para vender sua casa na Rua da Aboli\u00e7\u00e3o, em Salvador, Bahia. Ocorre que, tr\u00eas dias depois de lavrada e assinada a procura\u00e7\u00e3o, em viagem para um congresso realizado no exterior, Daniel sofre um acidente automobil\u00edstico e vem a falecer, quando ainda fora do pa\u00eds. Heron, no mesmo dia da morte de Daniel, ignorando o \u00f3bito, vende a casa para F\u00e1bio, que a compra, estando ambos de boa-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2552575,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compra e venda \u00e9 nula, em raz\u00e3o de ter cessado o mandato automaticamente, com a morte do mandante.","id":2552574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra e venda \u00e9 nula, em raz\u00e3o de ter cessado o mandato automaticamente, com a morte do mandante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compra e venda \u00e9 v\u00e1lida, em rela\u00e7\u00e3o aos contratantes.","id":2552575,"corpo":"<p>A compra e venda \u00e9 v\u00e1lida, em rela\u00e7\u00e3o aos contratantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A compra e venda \u00e9 inv\u00e1lida, em raz\u00e3o de ter o mandato sido celebrado por prazo indeterminado, quando deveria, no caso, ter termo certo.","id":2552576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra e venda \u00e9 inv\u00e1lida, em raz\u00e3o de ter o mandato sido celebrado por prazo indeterminado, quando deveria, no caso, ter termo certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A compra e venda \u00e9 anul\u00e1vel pelos herdeiros de Daniel, que podem escolher entre corroborar o neg\u00f3cio realizado em nome do mandante falecido, revog\u00e1-lo, ou cobrar indeniza\u00e7\u00e3o do mandat\u00e1rio.","id":2552577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra e venda \u00e9 anul\u00e1vel pelos herdeiros de Daniel, que podem escolher entre corroborar o neg\u00f3cio realizado em nome do mandante falecido, revog\u00e1-lo, ou cobrar indeniza\u00e7\u00e3o do mandat\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/743580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista movida contra um munic\u00edpio, este n\u00e3o comparece \u00e0 audi\u00eancia inaugural.Diante dessa hip\u00f3tese, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22036,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"oab-2013-fgv-advogado-x-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - X Exame de Ordem Unificado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:02:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743662,"hashId":"1bc6d665ce847b478f0f4e1afc975964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista movida contra um munic\u00edpio, este n\u00e3o comparece \u00e0 audi\u00eancia inaugural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa hip\u00f3tese, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2552904,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se cogita de revelia porque o direito \u00e9 indispon\u00edvel.","id":2552903,"corpo":"<p>N\u00e3o se cogita de revelia porque o direito \u00e9 indispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplica-se a revelia contra o ente p\u00fablico.","id":2552904,"corpo":"<p>Aplica-se a revelia contra o ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 revelia, mas se aplica a confiss\u00e3o.","id":2552905,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 revelia, mas se aplica a confiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz deve designar audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, haja vista tratar-se de ente p\u00fablico.","id":2552906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz deve designar audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, haja vista tratar-se de ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/743662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sudam-am"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de uma edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o constitu\u00eddas de diversos elementos, tais como medidores, quadros el\u00e9tricos, disjuntores e os elementos que viabilizam a passagem da corrente el\u00e9trica, que s\u00e3o os condutores. A se\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um condutor isolado de cobre, utilizado em um circuito de ilumina\u00e7\u00e3o, em mil\u00edmetros quadrados (mm\u00b2), \u00e9 de","provas":[{"id":22080,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sudam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745104,"hashId":"53b7e62d7d3bdac87e6ce899a959d6e6","enunciado":"<P>As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de uma edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o constitu\u00eddas de diversos elementos, tais como medidores, quadros el\u00e9tricos, disjuntores e os elementos que viabilizam a passagem da corrente el\u00e9trica, que s\u00e3o os condutores. <\/P>\r\n<P>A se\u00e7\u00e3o m\u00ednima de um condutor isolado de cobre, utilizado em um circuito de ilumina\u00e7\u00e3o, em mil\u00edmetros quadrados (mm\u00b2), \u00e9 de<\/P>","resposta":2558531,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5.","id":2558531,"corpo":"1,5.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,5.","id":2558532,"corpo":"2,5.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":2558533,"corpo":"4.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6,5.","id":2558534,"corpo":"6,5.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":2558535,"corpo":"10.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322547,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso particular da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os cargos e fun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos de engenharia poder\u00e3o ser exercidos por quaisquer profissionais, mesmo aqueles que n\u00e3o sejam habilitados de acordo com a Lei n.\u00ba 5.194\/1966.","provas":[{"id":17559,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":609980,"hashId":"99fa4c4d33093abb3a32a8347a754b77","enunciado":"<p align=justify>No caso particular da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os cargos e\r\nfun\u00e7\u00f5es que exijam conhecimentos de engenharia poder\u00e3o ser\r\nexercidos por quaisquer profissionais, mesmo aqueles que n\u00e3o\r\nsejam habilitados de acordo com a Lei n.\u00ba 5.194\/1966.<\/p>","resposta":2137916,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2137916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2137915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":294616,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de\r\nprofissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/609980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O BrOffice \u00e9 um pacote de softwares que permite a edi\u00e7\u00e3o de textos extensos, a cria\u00e7\u00e3o de planilhas com gr\u00e1ficos e a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es com anima\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":611724,"hashId":"5d5e0692e06fe3328ca985b996003f03","enunciado":"<p align=justify>O BrOffice \u00e9 um pacote de softwares que permite a edi\u00e7\u00e3o de\r\ntextos extensos, a cria\u00e7\u00e3o de planilhas com gr\u00e1ficos e a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es com anima\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2143052,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2143053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2143052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistema operacional Linux e BrOffice, julgue os itens a seguir.","id":295023,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistema operacional Linux e BrOffice, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/611724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o enunciado abaixo. ____________ \u00e9 o conjunto de comportamentos capazes de integrar, mobilizar, transferir conhecimentos, julgamentos e atitudes que agregam valor econ\u00f4mico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e valor social \u00e0 pessoa.","provas":[{"id":34937,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2013-ufu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031655,"hashId":"312056961b3c204ab2d7f3303496613d","enunciado":"Assinale a alternativa que completa corretamente o enunciado abaixo.\r\n____________ \u00e9 o conjunto de comportamentos capazes de integrar, mobilizar, transferir conhecimentos, julgamentos e atitudes que agregam valor econ\u00f4mico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e valor social \u00e0 pessoa.","resposta":3609871,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica.","id":3609870,"corpo":"T\u00e9cnica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":3609871,"corpo":"Compet\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Competividade.","id":3609872,"corpo":"Competividade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Habilidade.","id":3609873,"corpo":"Habilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375043,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/1031655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um pet shop, h\u00e1 45 animais entre c\u00e3es e gatos. Sabe-se que a raz\u00e3o entre os c\u00e3es para os gatos \u00e9 de 5\/4. Pode-se concluir que o n\u00famero de c\u00e3es e o n\u00famero de gatos s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":662847,"hashId":"05b1de740adff7eea4a01ad5481a7ce0","enunciado":"<p align=justify>Em um pet shop, h\u00e1 45 animais entre c\u00e3es e gatos. Sabe-se\r\nque a raz\u00e3o entre os c\u00e3es para os gatos \u00e9 de 5\/4. Pode-se\r\nconcluir que o n\u00famero de c\u00e3es e o n\u00famero de gatos s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":2273547,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27 e 18.","id":2273545,"corpo":"<p align=justify>27 e 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"26 e 19.","id":2273546,"corpo":"<p align=justify>26 e 19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 e 20.","id":2273547,"corpo":"<p align=justify>25 e 20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24 e 21.","id":2273548,"corpo":"<p align=justify>24 e 21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"23 e 22.","id":2273549,"corpo":"<p align=justify>23 e 22.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306191,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/662847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se servi\u00e7o como qualquer atividade fornecida no mercado de consumo, inclusive de natureza banc\u00e1ria, financeira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, mediante ou n\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o, desde que decorrente das rela\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter trabalhista.","provas":[{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":657735,"hashId":"a3f213ff9873a821944b269b05cbf2a4","enunciado":"<p align=justify>Define-se servi\u00e7o como qualquer atividade fornecida no\r\nmercado de consumo, inclusive de natureza banc\u00e1ria,\r\nfinanceira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, mediante ou n\u00e3o de\r\nremunera\u00e7\u00e3o, desde que decorrente das rela\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\ntrabalhista.<\/p>","resposta":2259541,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2259541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2259540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no CDC, julgue os itens subsequentes.","id":304848,"enunciado":"<p align=justify>Com base no CDC, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406892,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-a-saude-e-seguranca"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/657735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos relativos a objetos divis\u00edveis, somente poder\u00e1 invocar a incapacidade relativa de uma das partes quem tamb\u00e9m fizer parte da aven\u00e7a e se beneficiar com a invalidade.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658986,"hashId":"a8da4a1840f4d3e87611d4164a7c3cbc","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos relativos a objetos divis\u00edveis,\r\nsomente poder\u00e1 invocar a incapacidade relativa de uma das\r\npartes quem tamb\u00e9m fizer parte da aven\u00e7a e se beneficiar com\r\na invalidade.<\/p>","resposta":2262820,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2262820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2262819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os itens subsequentes.","id":305173,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/658986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No C\u00f3digo Civil, faz-se refer\u00eancia a prazo prescricional ao se estabelecer, no cap\u00edtulo das cl\u00e1usulas especiais relativas a compra e venda, que o vendedor de coisa im\u00f3vel pode reservar-se o direito de recobr\u00e1-la no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658990,"hashId":"4c66b6b064821bf8ffed9c3e34fab4f5","enunciado":"<p align=justify>No C\u00f3digo Civil, faz-se refer\u00eancia a prazo prescricional ao se\r\nestabelecer, no cap\u00edtulo das cl\u00e1usulas especiais relativas a\r\ncompra e venda, que o vendedor de coisa im\u00f3vel pode\r\nreservar-se o direito de recobr\u00e1-la no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas\r\nanos.<\/p>","resposta":2262828,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2262828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","id":305174,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/658990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens dominicais somente poder\u00e3o ser objeto de loca\u00e7\u00e3o a particular se forem convertidos em bens de uso especial.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658992,"hashId":"c36d03042e30915e63fdb2dae7b9f7d8","enunciado":"<p align=justify>Os bens dominicais somente poder\u00e3o ser objeto de loca\u00e7\u00e3o a\r\nparticular se forem convertidos em bens de uso especial.<\/p>","resposta":2262832,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2262832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":305175,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":false,"nome":"Bens Dominicais","pai":415398,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415401,"slug":"direito-civil-bens-dominicais"}],"slug":"direito-civil\/658992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impessoalidade, clareza, uniformidade, concis\u00e3o e uso da linguagem formal s\u00e3o princ\u00edpios que se aplicam \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es oficiais, pois elas sempre devem permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19039,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19055,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19076,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-18-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19077,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-21-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19086,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-25-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31983,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31982,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":659419,"hashId":"d9c80e222b83cb78613119960e2dba5d","enunciado":"<p align=justify>Impessoalidade, clareza, uniformidade, concis\u00e3o e uso da\r\nlinguagem formal s\u00e3o princ\u00edpios que se aplicam \u00e0s\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais, pois elas sempre devem permitir uma\r\n\u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2263785,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":305291,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/659419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pronomes de tratamento, apesar de se referirem \u00e0 segunda pessoa gramatical, levam a concord\u00e2ncia para a terceira pessoa. Do mesmo modo, os adjetivos referentes a esses pronomes tamb\u00e9m fazem a concord\u00e2ncia no g\u00eanero do pronome, ou seja, no g\u00eanero feminino.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19039,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19055,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19076,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-18-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19077,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-21-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19086,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-25-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31983,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31982,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":659421,"hashId":"d4f2024093d50a7088e335226e7cc1ac","enunciado":"<p align=justify>Os pronomes de tratamento, apesar de se referirem \u00e0 segunda\r\npessoa gramatical, levam a concord\u00e2ncia para a terceira\r\npessoa. Do mesmo modo, os adjetivos referentes a esses\r\npronomes tamb\u00e9m fazem a concord\u00e2ncia no g\u00eanero do\r\npronome, ou seja, no g\u00eanero feminino.<\/p>","resposta":2263790,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":305291,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/659421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o concernente ao SBTVD-T prev\u00ea a veicula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea da programa\u00e7\u00e3o em tecnologia digital e anal\u00f3gica durante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659854,"hashId":"c2f8ac71b112dc8df422056aa0e41936","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o concernente ao SBTVD-T prev\u00ea a veicula\u00e7\u00e3o\r\nsimult\u00e2nea da programa\u00e7\u00e3o em tecnologia digital e anal\u00f3gica\r\ndurante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2264866,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2264867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305419,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa, os t\u00edtulos patrimoniais e n\u00e3o patrimoniais adquiridos com a inten\u00e7\u00e3o de revenda devem ser classificados nas atividades de investimento.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659970,"hashId":"a23ce55f42c5b875d5b36cd379c4a1cc","enunciado":"<p align=justify>Na demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa, os t\u00edtulos patrimoniais e\r\nn\u00e3o patrimoniais adquiridos com a inten\u00e7\u00e3o de revenda devem\r\nser classificados nas atividades de investimento.<\/p>","resposta":2265099,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade e aos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens que se seguem.","id":305452,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade\r\ne aos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada empresa privada preste servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es mediante permiss\u00e3o, com obriga\u00e7\u00f5es de universaliza\u00e7\u00e3o e de continuidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que essa empresa presta esses servi\u00e7os em regime privado.","provas":[{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660331,"hashId":"9d09c3702a4de02752a2e2b24d525689","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinada empresa privada preste servi\u00e7o de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es mediante permiss\u00e3o, com obriga\u00e7\u00f5es de\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o e de continuidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto\r\nafirmar que essa empresa presta esses servi\u00e7os em regime\r\nprivado.<\/p>","resposta":2265911,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos regimes de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, da cassa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o e dos servi\u00e7os ancilares e auxiliares, julgue os itens seguintes.","id":305560,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos regimes de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\nda cassa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o e dos servi\u00e7os ancilares e\r\nauxiliares, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres","id":10245,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LGC n\u00e3o estabelece um prazo m\u00e1ximo para os contratos de concess\u00e3o comum.","provas":[{"id":19079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres","id":10245,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":660635,"hashId":"143332195f065cccbbcdf8d6bbd0b6c0","enunciado":"<p align=justify>A LGC n\u00e3o estabelece um prazo m\u00e1ximo para os contratos de\r\nconcess\u00e3o comum.<\/p>","resposta":2266518,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2266519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2266518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A reforma regulat\u00f3ria dos setores de infraestrutura, sobretudo nos transportes, tomou impulso em 1995, quando da aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Concess\u00e3o e Permiss\u00e3o da Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2014 Lei n.\u00ba 8.987\/1995 \u2014, tamb\u00e9m conhecida como Lei Geral de Concess\u00f5es (LGC). Acerca das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos, precedidos ou n\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.","id":305648,"enunciado":"<p align=justify>A reforma regulat\u00f3ria dos setores de infraestrutura, sobretudo nos\r\ntransportes, tomou impulso em 1995, quando da aprova\u00e7\u00e3o da\r\nLei da Concess\u00e3o e Permiss\u00e3o da Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2014\r\nLei n.\u00ba 8.987\/1995 \u2014, tamb\u00e9m conhecida como Lei Geral de\r\nConcess\u00f5es (LGC). Acerca das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nprecedidos ou n\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/660635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201ccontinuemos\u201d (l.15) por continuamos n\u00e3o prejudicaria a coes\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o textual.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660804,"hashId":"4157518e10663140cc00805e58c7d99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de \u201ccontinuemos\u201d (l.15) por continuamos n\u00e3o prejudicaria a coes\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o textual.<\/p>","resposta":2266857,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266856,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266857,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":305700,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia do Senado Federal para o julgamento do presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade constitui exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio, segundo o qual devem ser aplicadas as normas processuais penais brasileiras aos crimes cometidos no territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":19685,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2013-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":681239,"hashId":"2c27c75d18fccbafd30837e8ca670aac","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia do Senado Federal para o julgamento do\r\npresidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade constitui\r\nexce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio, segundo o qual devem ser aplicadas as\r\nnormas processuais penais brasileiras aos crimes cometidos no\r\nterrit\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":2328927,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2328927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2328928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei processual no tempo, no espa\u00e7o e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas, julgue os itens a seguir.","id":310252,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei processual no tempo, no espa\u00e7o e em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei processual penal no espa\u00e7o","oab":true,"nome":"Lei processual penal no espa\u00e7o","pai":420993,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406607,"slug":"direito-processual-penal-lei-processual-penal-no-espaco"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/681239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":10592,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da CE\/RN, quem n\u00e3o receber, no prazo de dez dias, informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, de interesse coletivo ou geral, requeridas aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais pode, n\u00e3o sendo hip\u00f3tese de habeas data, exigilas judicialmente. Nesse caso, o juiz, ap\u00f3s ouvir quem deve prestar essas informa\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 decidir no prazo de","provas":[{"id":19714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19695,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":10592,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2013"},{"id":19708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":19709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":19710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":10598,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":681834,"hashId":"0fc20c6ee902a1eb3a1635d63f676deb","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da CE\/RN, quem n\u00e3o receber, no prazo de\r\ndez dias, informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, de interesse\r\ncoletivo ou geral, requeridas aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais\r\npode, n\u00e3o sendo hip\u00f3tese de habeas data, exigilas\r\njudicialmente. Nesse caso, o juiz, ap\u00f3s ouvir quem deve\r\nprestar essas informa\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 decidir no prazo de<\/p>","resposta":2330983,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 dias.","id":2330982,"corpo":"<p align=justify>2 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 dias.","id":2330983,"corpo":"<p align=justify>5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 dias.","id":2330984,"corpo":"<p align=justify>10 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 dias.","id":2330985,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 dias.","id":2330986,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310377,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421844,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"direito-constitucional\/681834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":10592,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JavaServer Faces (JSF) \u00e9 um framework utilizado para construir aplica\u00e7\u00f5es web baseadas na tecnologia Java utilizando o padr\u00e3o MVC. Uma aplica\u00e7\u00e3o JSF t\u00edpica inclui","provas":[{"id":19695,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":10592,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":681837,"hashId":"6ebbe16d6eb9c06139931e4ef5b16c6e","enunciado":"<p align=justify>JavaServer Faces (JSF) \u00e9 um framework utilizado para construir aplica\u00e7\u00f5es web baseadas na tecnologia Java utilizando o\r\npadr\u00e3o MVC. Uma aplica\u00e7\u00e3o JSF t\u00edpica inclui<\/p>","resposta":2331001,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma servlet criada automaticamente chamada ActionServlet que funciona como um componente de comunica\u00e7\u00e3o entre as p\u00e1ginas e os componentes de acesso a dados.","id":2330997,"corpo":"<p align=justify>uma servlet criada automaticamente chamada ActionServlet que funciona como um componente de comunica\u00e7\u00e3o entre as\r\np\u00e1ginas e os componentes de acesso a dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigatoriamente um conjunto de objetos personalizados, como custom components, validators, converters e listeners, criados pelo desenvolvedor da aplica\u00e7\u00e3o.","id":2330998,"corpo":"<p align=justify>obrigatoriamente um conjunto de objetos personalizados, como custom components, validators, converters e listeners,\r\ncriados pelo desenvolvedor da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo menos uma classe Action e ActionForm, com construtor sem argumentos e m\u00e9todos setter e getter para suas propriedades.","id":2330999,"corpo":"<p align=justify>pelo menos uma classe Action e ActionForm, com construtor sem argumentos e m\u00e9todos setter e getter para suas\r\npropriedades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"obrigatoriamente um conjunto de custom tags para representar objetos personalizados (custom objects) na p\u00e1gina.","id":2331000,"corpo":"<p align=justify>obrigatoriamente um conjunto de custom tags para representar objetos personalizados (custom objects) na p\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um conjunto de beans gerenciados (managed beans) e um arquivo descritor de implanta\u00e7\u00e3o (web deployment descriptor &#8722; web.xml).","id":2331001,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de beans gerenciados (managed beans) e um arquivo descritor de implanta\u00e7\u00e3o (web deployment descriptor &#8722;\r\nweb.xml).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310378,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/681837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622,"slug":"tecnico-legislativo-area-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Regimento Interno da ALERN, as imunidades constitucionais parlamentares podem ser suspensas durante um estado de s\u00edtio. \u00c9 aspecto atinente ao caso que","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622,"slug":"tecnico-legislativo-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683329,"hashId":"820d53454d41e1f9e97607a5832a9914","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Regimento Interno da ALERN, as imunidades\r\nconstitucionais parlamentares podem ser suspensas\r\ndurante um estado de s\u00edtio. \u00c9 aspecto atinente ao caso\r\nque<\/p>","resposta":2335461,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o deve ser por voto de tr\u00eas quartos dos membros da Assembleia.","id":2335457,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o deve ser por voto de tr\u00eas quartos dos\r\nmembros da Assembleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o projeto deve seguir o rito ordin\u00e1rio.","id":2335458,"corpo":"<p align=justify>o projeto deve seguir o rito ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o deve ocorrer por Decreto Legislativo.","id":2335459,"corpo":"<p align=justify>a suspens\u00e3o deve ocorrer por Decreto Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o \u00e9 irrestrita a qualquer ato.","id":2335460,"corpo":"<p align=justify>a suspens\u00e3o \u00e9 irrestrita a qualquer ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o deve ser por escrut\u00ednio secreto.","id":2335461,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o deve ser por escrut\u00ednio secreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310712,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERN","pai":399510,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399511,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alern"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/683329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas em animais, \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o de seringas e agulhas descart\u00e1veis. Na vacina\u00e7\u00e3o de rebanhos, a cada dez animais, no m\u00e1ximo, a agulha dever\u00e1 ser trocada, devendo-se usar sempre uma pistola ou seringa para cada tipo de vacina.","provas":[{"id":19768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":19769,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Zootecnia","id":10597,"slug":"auxiliar-de-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-auxiliar-de-zootecnia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar de Zootecnia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683571,"hashId":"21312685b580776d93e86949a5cebe39","enunciado":"<p align=justify>Para a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas em animais, \u00e9 recomendada a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de seringas e agulhas descart\u00e1veis. Na vacina\u00e7\u00e3o de\r\nrebanhos, a cada dez animais, no m\u00e1ximo, a agulha dever\u00e1 ser\r\ntrocada, devendo-se usar sempre uma pistola ou seringa para\r\ncada tipo de vacina.<\/p>","resposta":2336058,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2336058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2336059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de vacinas e da vacina\u00e7\u00e3o em animais, julgue os itens subsequentes.","id":310779,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de vacinas e da vacina\u00e7\u00e3o em animais, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"}],"slug":"veterinaria\/683571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito de determinado Munic\u00edpio utilizou-se de ve\u00edculo e motorista pertencentes \u00e0 Prefeitura para transport\u00e1-lo at\u00e9 sua casa de veraneio situada no litoral do Estado de Santa Catarina. Em raz\u00e3o do exposto, foi condenado por ato de improbidade administrativa. Nos termos da Lei n\u00ba 8.429\/92, o ato em quest\u00e3o","provas":[{"id":19815,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2013-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"},{"id":19775,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":683876,"hashId":"96a3b7db852d7141d649885e1781b6f3","enunciado":"<p align=justify>O Prefeito de determinado Munic\u00edpio utilizou-se de ve\u00edculo\r\ne motorista pertencentes \u00e0 Prefeitura para transport\u00e1-lo\r\nat\u00e9 sua casa de veraneio situada no litoral do Estado de\r\nSanta Catarina. Em raz\u00e3o do exposto, foi condenado por\r\nato de improbidade administrativa. Nos termos da Lei\r\nn\u00ba 8.429\/92, o ato em quest\u00e3o<\/p>","resposta":2337261,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 \u00edmprobo, haja vista a legalidade da conduta do Prefeito, merecendo ser reformada a condena\u00e7\u00e3o.","id":2337260,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 \u00edmprobo, haja vista a legalidade da conduta do\r\nPrefeito, merecendo ser reformada a condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caracteriza-se como ato \u00edmprobo que importa enriquecimento il\u00edcito.","id":2337261,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se como ato \u00edmprobo que importa enriquecimento\r\nil\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caracteriza-se como ato \u00edmprobo causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":2337262,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se como ato \u00edmprobo causador de preju\u00edzo\r\nao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 \u00edmprobo, pois o Prefeito n\u00e3o \u00e9 agente p\u00fablico, isto \u00e9, n\u00e3o \u00e9 sujeito ativo de improbidade administrativa.","id":2337263,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 \u00edmprobo, pois o Prefeito n\u00e3o \u00e9 agente p\u00fablico,\r\nisto \u00e9, n\u00e3o \u00e9 sujeito ativo de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caracteriza-se como ato \u00edmprobo atentat\u00f3rio aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2337264,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se como ato \u00edmprobo atentat\u00f3rio aos\r\nprinc\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310842,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408414,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422942,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/683876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Economia","id":18955,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-economia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Antropologia","id":18952,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-antropologia"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Contabilidade","id":18954,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Arquitetura","id":18953,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-arquitetura"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Agron\u00f4mica","id":18956,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":18957,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":18959,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Civil","id":18958,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Distrito Federal elege tr\u00eas senadores, para mandato de oito anos.","provas":[{"id":19857,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-geografia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"},{"id":19858,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-medicina-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"},{"id":19880,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-medicina-do-trabalho-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"},{"id":19881,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-oceanografia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"},{"id":19856,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-sanitaria-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"},{"id":44312,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18964,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-apoio-juridico-especialidade-engenharia-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio Jur\u00eddico - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":19821,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Economia","id":18955,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-economia-especialidade-economia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Economia - 2013"},{"id":19809,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Antropologia","id":18952,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-antropologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-antropologia-especialidade-antropologia-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Antropologia - 2013"},{"id":19841,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia","id":10633,"slug":"analista-do-mpu-area-pericia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-pericia-especialidade-engenharia-florestal-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea Per\u00edcia - 2013"},{"id":19814,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Contabilidade","id":18954,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-contabilidade-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Contabilidade - 2013"},{"id":19811,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Arquitetura","id":18953,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-arquitetura-especialidade-arquitetura-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Arquitetura - 2013"},{"id":19822,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Agron\u00f4mica","id":18956,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-agronomica-especialidade-engenharia-agronomica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":19823,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":18957,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-ambiental-especialidade-engenharia-ambiental-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19839,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":18959,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-especialidade-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":19838,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Civil","id":18958,"slug":"analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-civil-especialidade-engenharia-civil-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":685377,"hashId":"d236807bbacb7f30a63c86bd435e38eb","enunciado":"<p align=justify>O Distrito Federal elege tr\u00eas senadores, para mandato de oito\r\nanos.<\/p>","resposta":2340525,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2340526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2340525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.","id":311236,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito do Poder\r\nLegislativo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/685377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se refere ao chamado Ciclo PDCA a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":19835,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"},{"id":19837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2013"},{"id":19840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":686779,"hashId":"6e4de5cff83d876708f73ede471958c9","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O se refere ao chamado Ciclo PDCA a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":2344292,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfatiza a identifica\u00e7\u00e3o de for\u00e7as e fraquezas de uma organiza\u00e7\u00e3o, em uma an\u00e1lise ambiental, auxiliando no planejamento estrat\u00e9gico.","id":2344292,"corpo":"<p align=justify>enfatiza a identifica\u00e7\u00e3o de for\u00e7as e fraquezas de\r\numa organiza\u00e7\u00e3o, em uma an\u00e1lise ambiental, auxiliando\r\nno planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 dentro do escopo do controle de qualidade nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":2344293,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 dentro do escopo do controle de qualidade nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"associa-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de melhoria cont\u00ednua.","id":2344294,"corpo":"<p align=justify>associa-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de melhoria cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fase de planejamento do ciclo est\u00e1 ligada ao estabelecimento de metas e defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos para alcan\u00e7\u00e1-las.","id":2344295,"corpo":"<p align=justify>a fase de planejamento do ciclo est\u00e1 ligada ao estabelecimento\r\nde metas e defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos para\r\nalcan\u00e7\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a fase de execu\u00e7\u00e3o do ciclo consiste em capacita\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o para a implementa\u00e7\u00e3o do planejado e na pr\u00f3pria implementa\u00e7\u00e3o do plano.","id":2344296,"corpo":"<p align=justify>a fase de execu\u00e7\u00e3o do ciclo consiste em capacita\u00e7\u00e3o\r\nda organiza\u00e7\u00e3o para a implementa\u00e7\u00e3o do planejado\r\ne na pr\u00f3pria implementa\u00e7\u00e3o do plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":311575,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/686779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084,"slug":"analista-de-orcamento-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Arquitetura","id":12086,"slug":"analista-pericial-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Biologia","id":12087,"slug":"analista-pericial-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Contabilidade","id":12088,"slug":"analista-pericial-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Agronomia","id":12085,"slug":"analista-pericial-area-agronomia"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12090,"slug":"analista-pericial-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Economia","id":12089,"slug":"analista-pericial-area-economia"},{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12069,"slug":"analista-controle-interno-area-administracao"},{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079,"slug":"analista-engenharia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078,"slug":"analista-de-educacao-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080,"slug":"analista-de-orcamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071,"slug":"analista-de-engenharia-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Contabilidade","id":12070,"slug":"analista-controle-interno-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto de Scliar: I. A m\u00e3e do rapaz tem uma \u201cdisposi\u00e7\u00e3o para o humor\u201d que ela pr\u00f3pria acha \u201cadmir\u00e1vel\u201d (l.06-07) diante da vida de sofrimentos que teve. II. O narrador \u00e9 um rapaz de 13 anos cujo pai diz ter abandonado a fam\u00edlia porque teve \u201cde fazer uma op\u00e7\u00e3o, era a fam\u00edlia ou o rock\u201d (l.20). III. Quando o narrador diz que a entrevistadora \u201c\u00e9 chata\u201d porque \u201cinsiste no assunto\u201d (l.21), o assunto a que se refere \u00e9 a carreira de rockeiro do pai. Assinale a alternativa que aponta as afirma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o de acordo com o texto.","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":23316,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2013"},{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084,"slug":"analista-de-orcamento-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":23320,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Arquitetura","id":12086,"slug":"analista-pericial-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":23321,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Biologia","id":12087,"slug":"analista-pericial-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-biologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Biologia - 2013"},{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"},{"id":23322,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Contabilidade","id":12088,"slug":"analista-pericial-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":23319,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Agronomia","id":12085,"slug":"analista-pericial-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Agronomia - 2013"},{"id":23324,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12090,"slug":"analista-pericial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":23323,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Economia","id":12089,"slug":"analista-pericial-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-economia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":23267,"cargo":{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12069,"slug":"analista-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-controle-interno-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Controle Interno - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079,"slug":"analista-engenharia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078,"slug":"analista-de-educacao-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080,"slug":"analista-de-orcamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":23280,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquivologia - 2013"},{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071,"slug":"analista-de-engenharia-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":23268,"cargo":{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Contabilidade","id":12070,"slug":"analista-controle-interno-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-controle-interno-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Controle Interno - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":782139,"hashId":"c15839a58b869e9a57fe30ec225d5132","enunciado":"<P>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o texto de Scliar: <\/P>\r\n<P>I. A m\u00e3e do rapaz tem uma \u201cdisposi\u00e7\u00e3o para o humor\u201d que ela pr\u00f3pria acha \u201cadmir\u00e1vel\u201d (l.06-07) diante da vida de sofrimentos que teve. <\/P>\r\n<P>II. O narrador \u00e9 um rapaz de 13 anos cujo pai diz ter abandonado a fam\u00edlia porque teve \u201cde fazer uma op\u00e7\u00e3o, era a fam\u00edlia ou o rock\u201d (l.20). <\/P>\r\n<P>III. Quando o narrador diz que a entrevistadora \u201c\u00e9 chata\u201d porque \u201cinsiste no assunto\u201d (l.21), o assunto a que se refere \u00e9 a carreira de rockeiro do pai. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que aponta as afirma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o de acordo com o texto.<\/P>","resposta":2706894,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2706893,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2706894,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2706895,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2706896,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2706897,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329014,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23267\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084,"slug":"analista-de-orcamento-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Arquitetura","id":12086,"slug":"analista-pericial-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Biologia","id":12087,"slug":"analista-pericial-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Contabilidade","id":12088,"slug":"analista-pericial-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Agronomia","id":12085,"slug":"analista-pericial-area-agronomia"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12090,"slug":"analista-pericial-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Economia","id":12089,"slug":"analista-pericial-area-economia"},{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12069,"slug":"analista-controle-interno-area-administracao"},{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079,"slug":"analista-engenharia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078,"slug":"analista-de-educacao-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080,"slug":"analista-de-orcamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071,"slug":"analista-de-engenharia-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Contabilidade","id":12070,"slug":"analista-controle-interno-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes propostas de reescrita de per\u00edodos extra\u00eddos ou adaptados do texto; nas propostas, h\u00e1 passagem do discurso direto para o indireto, ou vice-versa. I. Eu gostaria de ganhar em d\u00f3lar o n\u00famero de vezes que voc\u00ea troca de canal em uma hora, diz minha m\u00e3e. (extra\u00eddo das l.05-06) Minha m\u00e3e disse que ela gostaria de ganhar em d\u00f3lar o n\u00famero de vezes que eu trocava de canal em uma hora. II. Da tela, uma mo\u00e7a sorridente perguntava se o caro telespectador j\u00e1 conhecia o novo sab\u00e3o em p\u00f3 LIMPEX. (adaptado das l.10-11) Da tela, uma mo\u00e7a sorridente perguntou: \u201cCaro telespectador, voc\u00ea j\u00e1 tinha conhecido o novo sab\u00e3o em p\u00f3 LIMPEX?\u201d III. O rockeiro hesita um pouco e acrescenta: \u201cEu tive de fazer uma op\u00e7\u00e3o, era a fam\u00edlia ou o rock.\u201d (adaptado das l.19-20) O rockeiro hesitou um pouco e acrescentou que tivera de fazer uma op\u00e7\u00e3o, era a fam\u00edlia ou o rock. Quais s\u00e3o as propostas corretas?","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":23316,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2013"},{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084,"slug":"analista-de-orcamento-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":23320,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Arquitetura","id":12086,"slug":"analista-pericial-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":23321,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Biologia","id":12087,"slug":"analista-pericial-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-biologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Biologia - 2013"},{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"},{"id":23322,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Contabilidade","id":12088,"slug":"analista-pericial-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":23319,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Agronomia","id":12085,"slug":"analista-pericial-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Agronomia - 2013"},{"id":23324,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12090,"slug":"analista-pericial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":23323,"cargo":{"descricao":"Analista Pericial - \u00c1rea Economia","id":12089,"slug":"analista-pericial-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-pericial-area-economia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Pericial - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":23267,"cargo":{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12069,"slug":"analista-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-controle-interno-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Controle Interno - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079,"slug":"analista-engenharia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078,"slug":"analista-de-educacao-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080,"slug":"analista-de-orcamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":23280,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquivologia - 2013"},{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071,"slug":"analista-de-engenharia-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":23268,"cargo":{"descricao":"Analista Controle Interno - \u00c1rea Contabilidade","id":12070,"slug":"analista-controle-interno-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-controle-interno-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Controle Interno - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":782144,"hashId":"c28dd06bbc5f94b6559e108257a51559","enunciado":"<P>Considere as seguintes propostas de reescrita de per\u00edodos extra\u00eddos ou adaptados do texto; nas propostas, h\u00e1 passagem do discurso direto para o indireto, ou vice-versa. <\/P>\r\n<P>I. <U>Eu gostaria de ganhar em d\u00f3lar o n\u00famero de vezes que voc\u00ea troca de canal em uma hora, diz minha m\u00e3e<\/U>. (extra\u00eddo das l.05-06) Minha m\u00e3e disse que ela gostaria de ganhar em d\u00f3lar o n\u00famero de vezes que eu trocava de canal em uma hora. <\/P>\r\n<P>II. <U>Da tela, uma mo\u00e7a sorridente perguntava se o caro telespectador j\u00e1 conhecia o novo sab\u00e3o em p\u00f3 LIMPEX<\/U>. (adaptado das l.10-11) Da tela, uma mo\u00e7a sorridente perguntou: \u201cCaro telespectador, voc\u00ea j\u00e1 tinha conhecido o novo sab\u00e3o em p\u00f3 LIMPEX?\u201d <\/P>\r\n<P>III. <U>O rockeiro hesita um pouco e acrescenta: \u201cEu tive de fazer uma op\u00e7\u00e3o, era a fam\u00edlia ou o rock<\/U>.\u201d (adaptado das l.19-20) O rockeiro hesitou um pouco e acrescentou que tivera de fazer uma op\u00e7\u00e3o, era a fam\u00edlia ou o rock. <\/P>\r\n<P>Quais s\u00e3o as propostas corretas?<\/P>","resposta":2706921,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2706918,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2706919,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2706920,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2706921,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2706922,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329014,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23267\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre o Sistema Operacional Microsoft Windows 7 Ultimate (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u2013 portugu\u00eas Brasil). I. Na \u00e1rea de trabalho deste Sistema \u00e9 poss\u00edvel instalar pequenos programas como medidores de utiliza\u00e7\u00e3o do processador e mem\u00f3ria, term\u00f4metro e outros. Esses recursos s\u00e3o conhecidos como Gadgets. II. O recurso de modo de compatibilidade est\u00e1 dispon\u00edvel e tem a finalidade de tentar executar programas antigos que funcionavam em vers\u00f5es anteriores, mas n\u00e3o est\u00e3o funcionando no Windows 7. III. Para bloquear o acesso ao Sistema Operacional devem ser pressionadas simultaneamente as teclas Windows e B. IV. Para abrir uma nova janela de um aplicativo que j\u00e1 est\u00e1 aberto na barra de tarefas, deve-se pressionar a tecla Ctrl e clicar no \u00edcone do programa desejado. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":23301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":783695,"hashId":"1e78ea5d51e29289a9181ebb373f2df8","enunciado":"<P>Considere as seguintes afirmativas sobre o Sistema Operacional Microsoft Windows 7 Ultimate (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u2013 portugu\u00eas Brasil). <\/P>\r\n<P>I. Na \u00e1rea de trabalho deste Sistema \u00e9 poss\u00edvel instalar pequenos programas como medidores de utiliza\u00e7\u00e3o do processador e mem\u00f3ria, term\u00f4metro e outros. Esses recursos s\u00e3o conhecidos como Gadgets. <\/P>\r\n<P>II. O recurso de modo de compatibilidade est\u00e1 dispon\u00edvel e tem a finalidade de tentar executar programas antigos que funcionavam em vers\u00f5es anteriores, mas n\u00e3o est\u00e3o funcionando no Windows 7. <\/P>\r\n<P>III. Para bloquear o acesso ao Sistema Operacional devem ser pressionadas simultaneamente as teclas Windows e B. <\/P>\r\n<P>IV. Para abrir uma nova janela de um aplicativo que j\u00e1 est\u00e1 aberto na barra de tarefas, deve-se pressionar a tecla Ctrl e clicar no \u00edcone do programa desejado. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/P>","resposta":2713903,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2713903,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":2713904,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2713905,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2713906,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2713907,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329292,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8  a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/783695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Justi\u00e7a Eleitoral brasileira completa 81 anos de exist\u00eancia em 2013. Suas compet\u00eancias, atribui\u00e7\u00f5es, estrutura\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o s\u00e3o peculiares. No que tange \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de nossos Tribunais Eleitorais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":783759,"hashId":"bb9ca87f3d4eae7076eb4df358f4236b","enunciado":"A Justi\u00e7a Eleitoral brasileira completa 81 anos de exist\u00eancia\r\nem 2013. Suas compet\u00eancias, atribui\u00e7\u00f5es, estrutura\u00e7\u00e3o e\r\ncomposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o peculiares. No que tange \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e\r\n\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de nossos Tribunais Eleitorais, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2714224,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presid\u00eancia dos Tribunais Regionais Eleitorais pode ser exercida por qualquer de seus membros, mediante elei\u00e7\u00e3o secreta.","id":2714223,"corpo":"A presid\u00eancia dos Tribunais Regionais Eleitorais pode\r\nser exercida por qualquer de seus membros, mediante\r\nelei\u00e7\u00e3o secreta.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Composto por sete Ministros, o Tribunal Superior Eleitoral \u00e9 sempre presidido por um Ministro oriundo do Supremo Tribunal Federal.","id":2714224,"corpo":"Composto por sete Ministros, o Tribunal Superior Eleitoral\r\n\u00e9 sempre presidido por um Ministro oriundo do\r\nSupremo Tribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo menos dois dos Ministros do Tribunal Superior Eleitoral devem ser Ju\u00edzes de carreira, um indicado pelo Supremo Tribunal Federal e outro pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2714225,"corpo":"Pelo menos dois dos Ministros do Tribunal Superior\r\nEleitoral devem ser Ju\u00edzes de carreira, um indicado pelo\r\nSupremo Tribunal Federal e outro pelo Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em observ\u00e2ncia ao chamado \u201cquinto constitucional\u201d, integra o Tribunal Superior Eleitoral um Promotor de Justi\u00e7a ou um Procurador da Rep\u00fablica indicado pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2714226,"corpo":"Em observ\u00e2ncia ao chamado \u201cquinto constitucional\u201d,\r\nintegra o Tribunal Superior Eleitoral um Promotor de\r\nJusti\u00e7a ou um Procurador da Rep\u00fablica indicado pelo\r\nConselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos Tribunais Regionais Eleitorais, h\u00e1 sempre sete membros, dos quais um advogado, nomeado pelo Governador do Estado, e um Promotor de Justi\u00e7a, indicado pelo Procurador Regional Eleitoral ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":2714227,"corpo":"Nos Tribunais Regionais Eleitorais, h\u00e1 sempre sete membros,\r\ndos quais um advogado, nomeado pelo Governador\r\ndo Estado, e um Promotor de Justi\u00e7a, indicado pelo\r\nProcurador Regional Eleitoral ao Procurador-Geral de\r\nJusti\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329300,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TSE","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395974,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/783759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o prontu\u00e1rio m\u00e9dico, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":783895,"hashId":"6abc08d854edfb7de59ab89be5d82cac","enunciado":"Sobre o prontu\u00e1rio m\u00e9dico, marque a alternativa INCORRETA.","resposta":2714905,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso ao prontu\u00e1rio m\u00e9dico \u00e9 admiss\u00edvel mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial para a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia.","id":2714903,"corpo":"O acesso ao prontu\u00e1rio m\u00e9dico \u00e9 admiss\u00edvel mediante\r\nautoriza\u00e7\u00e3o judicial para a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conte\u00fado do prontu\u00e1rio m\u00e9dico poder\u00e1 ser revelado a terceiros se houver a autoriza\u00e7\u00e3o do paciente.","id":2714904,"corpo":"O conte\u00fado do prontu\u00e1rio m\u00e9dico poder\u00e1 ser revelado\r\na terceiros se houver a autoriza\u00e7\u00e3o do paciente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico prestar informa\u00e7\u00f5es \u00e0s empresas seguradoras sobre as circunst\u00e2ncias da morte do paciente sob seus cuidados, al\u00e9m das contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, salvo por expresso consentimento do seu representante legal.","id":2714905,"corpo":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico prestar informa\u00e7\u00f5es \u00e0s empresas\r\nseguradoras sobre as circunst\u00e2ncias da morte do\r\npaciente sob seus cuidados, al\u00e9m das contidas na\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, salvo por expresso consentimento\r\ndo seu representante legal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode negar as informa\u00e7\u00f5es constantes no prontu\u00e1rio e de interesse do caso concreto, e n\u00e3o todas as ali postadas, para auxiliar a Justi\u00e7a a elucidar um crime ou apurar responsabilidade civil de um ato negligente, imprudente ou imperito.","id":2714906,"corpo":"N\u00e3o se pode negar as informa\u00e7\u00f5es constantes no\r\nprontu\u00e1rio e de interesse do caso concreto, e n\u00e3o\r\ntodas as ali postadas, para auxiliar a Justi\u00e7a a elucidar\r\num crime ou apurar responsabilidade civil de um ato\r\nnegligente, imprudente ou imperito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es constantes do prontu\u00e1rio m\u00e9dico possuem amparo constitucional, pois se ligam \u00e0 ideia de preserva\u00e7\u00e3o da intimidade, de viabiliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, bem como do sigilo profissional, e fazem parte de um conjunto de documentos que servem para aferir a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o m\u00e9dico.","id":2714907,"corpo":"As informa\u00e7\u00f5es constantes do prontu\u00e1rio m\u00e9dico\r\npossuem amparo constitucional, pois se ligam \u00e0 ideia\r\nde preserva\u00e7\u00e3o da intimidade, de viabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nexerc\u00edcio profissional, bem como do sigilo profissional,\r\ne fazem parte de um conjunto de documentos que\r\nservem para aferir a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o m\u00e9dico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/783895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo uma das caracter\u00edsticas do regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos a inalienabilidade, \u00e9 correto afirmar que, segundo o ordenamento jur\u00eddico brasileiro vigente, todos os bens p\u00fablicos s\u00e3o absolutamente inalien\u00e1veis.","provas":[{"id":23327,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784995,"hashId":"3f27aacce1d1dcddb37e7d64412000fc","enunciado":"Sendo uma das caracter\u00edsticas do regime jur\u00eddico dos bens\r\np\u00fablicos a inalienabilidade, \u00e9 correto afirmar que, segundo o\r\nordenamento jur\u00eddico brasileiro vigente, todos os bens p\u00fablicos\r\ns\u00e3o absolutamente inalien\u00e1veis.","resposta":2719177,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2719177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2719176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":329526,"enunciado":"Acerca dos bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","pai":404423,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408490,"slug":"direito-administrativo-alienacao-de-bens-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/784995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cagece-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Manuten\u00e7\u00e3o (ABRAMAN), no \u201cDocumento Nacional 2011 \u2013 A Situa\u00e7\u00e3o de Manuten\u00e7\u00e3o no Brasil\u201d apurou uma melhora no indicador \u201cDisponibilidade Operacional\u201d nas empresas pesquisadas, passando de 90,27% em 2009 para 91,30% em 2011. Esse indicador \u00e9 calculado pela f\u00f3rmula:","provas":[{"id":21362,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto do Cear\u00e1","sigla":"CAGECE","id":3157,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cagece-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cagece-ce-2013-funcab-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CAGECE - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":716087,"hashId":"cac538ab29ad399808861e7039f8bd83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Manuten\u00e7\u00e3o (ABRAMAN), no \u201cDocumento Nacional 2011 \u2013 A Situa\u00e7\u00e3o de Manuten\u00e7\u00e3o no Brasil\u201d apurou uma melhora no indicador \u201cDisponibilidade Operacional\u201d nas empresas pesquisadas, passando de 90,27% em 2009 para 91,30% em 2011. Esse indicador \u00e9 calculado pela f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":2455734,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[TMEF\/ (TMEF +TMPR) ] \/ 100.","id":2455732,"corpo":"<p>[TMEF\/ (TMEF +TMPR) ] \/ 100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"[TMPR\/ (TMEF +TMPR) ] \/ 100.","id":2455733,"corpo":"<p>[TMPR\/ (TMEF +TMPR) ] \/ 100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[TMEF\/ (TMEF +TMPR) ] x 100.","id":2455734,"corpo":"<p>[TMEF\/ (TMEF +TMPR) ] x 100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(TMPR \/TMEF) x 100.","id":2455735,"corpo":"<p>(TMPR \/TMEF) x 100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"[TMPR\/ (TMEF +TMPR) ] x 100.","id":2455736,"corpo":"<p>[TMPR\/ (TMEF +TMPR) ] x 100.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/716087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os maiores de sessenta anos de idade.","provas":[{"id":21497,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":722509,"hashId":"d1e21bd44f611c40a22b0e40468e9cee","enunciado":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os\r\nmaiores de sessenta anos de idade.","resposta":2474479,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2474479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2474478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e garantias fundamentais estabelecidos na CF, julgue os itens seguintes.","id":318406,"enunciado":"Acerca dos direitos e garantias fundamentais estabelecidos na CF,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/722509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},{"descricao":"Especialista em Prote\u00e7\u00e3o I","id":10260,"slug":"especialista-em-protecao-i"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I","id":10258,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-i"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Especialista em Defesa do Consumidor I","id":10326,"slug":"especialista-em-defesa-do-consumidor-i"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o I","id":10325,"slug":"analista-de-comunicacao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os \u00f3rg\u00e3os superiores da Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor (Procon), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19156,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte Administrativo I","id":10223,"slug":"analista-de-suporte-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-suporte-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Suporte Administrativo I - 2013"},{"id":19160,"cargo":{"descricao":"Especialista em Prote\u00e7\u00e3o I","id":10260,"slug":"especialista-em-protecao-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-especialista-em-protecao-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Especialista em Prote\u00e7\u00e3o I - 2013"},{"id":19157,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I","id":10258,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I - 2013"},{"id":19159,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Bibliotec\u00e1rio - 2013"},{"id":19314,"cargo":{"descricao":"Especialista em Defesa do Consumidor I","id":10326,"slug":"especialista-em-defesa-do-consumidor-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-especialista-em-defesa-do-consumidor-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Especialista em Defesa do Consumidor I - 2013"},{"id":19312,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o I","id":10325,"slug":"analista-de-comunicacao-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e defesa do Consumidor","sigla":"PROCON SP","id":364,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"procon-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"procon-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-comunicacao-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PROCON SP - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":662850,"hashId":"8d7cf9c7383f059bcef89104e199e497","enunciado":"<p align=justify>Sobre os \u00f3rg\u00e3os superiores da Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa\r\ndo Consumidor (Procon), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2273561,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Diretoria, \u00f3rg\u00e3o deliberativo da Funda\u00e7\u00e3o, tem, entre suas atribui\u00e7\u00f5es, aprovar a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios.","id":2273560,"corpo":"<p align=justify>A Diretoria, \u00f3rg\u00e3o deliberativo da Funda\u00e7\u00e3o, tem, entre\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es, aprovar a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Diretoria \u00e9 integrada pelo Diretor-Executivo e por 6 (seis) Diretorias Adjuntas.","id":2273561,"corpo":"<p align=justify>A Diretoria \u00e9 integrada pelo Diretor-Executivo e por 6\r\n(seis) Diretorias Adjuntas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Conselho Curador tem, dentre seus membros, 6 (seis) representantes de associa\u00e7\u00f5es civis de defesa do consumidor.","id":2273562,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Curador tem, dentre seus membros, 6 (seis)\r\nrepresentantes de associa\u00e7\u00f5es civis de defesa do consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Conselho Curador tem como membro nato e Presidente o Secret\u00e1rio do Desenvolvimento Econ\u00f4mico.","id":2273563,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Curador tem como membro nato e Presidente\r\no Secret\u00e1rio do Desenvolvimento Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Curador a supervis\u00e3o das atividades da Funda\u00e7\u00e3o.","id":2273564,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho Curador a supervis\u00e3o das atividades\r\nda Funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306192,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406886,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-politica-nacional-de-relacoes-de-consumo"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/662850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263,"slug":"atendente-de-necroterio-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos fatores desencadeantes da criminalidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19177,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263,"slug":"atendente-de-necroterio-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-atendente-de-necroterio-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":663604,"hashId":"a1f10e4b4cbc271697cdc7bd6f829046","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos fatores desencadeantes da criminalidade, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":2276490,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o crescimento populacional desordenado de determinada localidade provoca o aumento de \u00edndices criminais.","id":2276490,"corpo":"<p align=justify>o crescimento populacional desordenado de determinada\r\nlocalidade provoca o aumento de \u00edndices criminais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o e o ensino n\u00e3o s\u00e3o fatores que inibem o cometimento de delitos.","id":2276491,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o e o ensino n\u00e3o s\u00e3o fatores que inibem o\r\ncometimento\r\nde delitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as autoridades p\u00fablicas podem exercer controle sobre os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, por meio de censura, a fim de assegurar o exerc\u00edcio pleno da liberdade de imprensa.","id":2276492,"corpo":"<p align=justify>as autoridades p\u00fablicas podem exercer controle sobre\r\nos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, por meio de censura,\r\na fim de assegurar o exerc\u00edcio pleno da liberdade\r\nde imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desemprego disfar\u00e7ado ou o subemprego podem apresentar- se sob forma de atividades como \u201chomens-placa\u201d, mas que n\u00e3o \u00e9 o caso dos vendedores ambulantes nos sem\u00e1foros.","id":2276493,"corpo":"<p align=justify>o desemprego disfar\u00e7ado ou o subemprego podem apresentar-\r\nse sob forma de atividades como \u201chomens-placa\u201d,\r\nmas que n\u00e3o \u00e9 o caso dos vendedores ambulantes nos\r\nsem\u00e1foros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe tratamento discriminat\u00f3rio das mulheres em rela\u00e7\u00e3o aos homens por parte dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, tais como pol\u00edcia e sistema penitenci\u00e1rio.","id":2276494,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existe tratamento discriminat\u00f3rio das mulheres em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos homens por parte dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, tais\r\ncomo pol\u00edcia e sistema penitenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306349,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 58","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"}],"slug":"criminologia\/663604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263,"slug":"atendente-de-necroterio-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos fatores impulsionadores do delito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19177,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263,"slug":"atendente-de-necroterio-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-atendente-de-necroterio-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":663605,"hashId":"1ef0e2fc3f8069822c6d9e64ce482452","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos fatores impulsionadores do delito, assinale a\r\nalternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2276499,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisas demonstram que a pen\u00faria econ\u00f4mica \u00e9 a causa principal da criminalidade denominada de \u201ccolarinho branco\u201d.","id":2276495,"corpo":"<p align=justify>Pesquisas demonstram que a pen\u00faria econ\u00f4mica \u00e9 a\r\ncausa\r\nprincipal da criminalidade denominada de \u201ccolarinho\r\nbranco\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o direta ou indireta entre o cometimento de pequenos furtos, tamb\u00e9m denominado microcriminalidade, e o fato de seus autores pertencerem \u00e0s classes sociais mais baixas.","id":2276496,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o direta ou indireta entre o cometimento\r\nde pequenos furtos, tamb\u00e9m denominado microcriminalidade,\r\ne o fato de seus autores pertencerem \u00e0s classes\r\nsociais mais baixas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A desagrega\u00e7\u00e3o familiar, por si s\u00f3, deve ser considerada como fator determinante do comportamento criminoso de um indiv\u00edduo.","id":2276497,"corpo":"<p align=justify>A desagrega\u00e7\u00e3o familiar, por si s\u00f3, deve ser considerada\r\ncomo fator determinante do comportamento criminoso\r\nde um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com as estat\u00edsticas oficiais, as mulheres cometem mais crimes que os homens.","id":2276498,"corpo":"<p align=justify>De acordo com as estat\u00edsticas oficiais, as mulheres cometem\r\nmais crimes que os homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 constata\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o entre o fen\u00f4meno delitivo e a religi\u00e3o; os crimes cometidos em nome da religi\u00e3o s\u00e3o atribu\u00edveis ao fanatismo religioso, por\u00e9m n\u00e3o ao culto ou \u00e0 cren\u00e7a em si.","id":2276499,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 constata\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o entre o fen\u00f4meno delitivo\r\ne a religi\u00e3o; os crimes cometidos em nome da religi\u00e3o\r\ns\u00e3o atribu\u00edveis ao fanatismo religioso, por\u00e9m n\u00e3o\r\nao culto ou \u00e0 cren\u00e7a em si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306349,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 58","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"}],"slug":"criminologia\/663605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, ao descrever a maneira como o amigo o abordou a respeito de suas estantes para livros e CDs, o autor remete a um cen\u00e1rio de","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663801,"hashId":"af30fbf4d49a4283e7d6a217919911cb","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo, ao descrever a maneira como o amigo\r\no abordou a respeito de suas estantes para livros e CDs, o\r\nautor remete a um cen\u00e1rio de<\/p>","resposta":2277476,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sonho, o que se evidencia pelo uso dos termos sentimento e maluco.","id":2277475,"corpo":"<p align=justify>sonho, o que se evidencia pelo uso dos termos sentimento\r\ne maluco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"guerra, o que se evidencia pelo uso dos termos tiroteio e cessar-fogo.","id":2277476,"corpo":"<p align=justify>guerra, o que se evidencia pelo uso dos termos tiroteio\r\ne cessar-fogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"festa, o que se evidencia pelo uso dos termos t\u00e1tica e jantar.","id":2277477,"corpo":"<p align=justify>festa, o que se evidencia pelo uso dos termos t\u00e1tica e\r\njantar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comemora\u00e7\u00e3o, o que se evidencia pelo uso dos termos tr\u00e9gua e mulher.","id":2277478,"corpo":"<p align=justify>comemora\u00e7\u00e3o, o que se evidencia pelo uso dos termos\r\ntr\u00e9gua e mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dan\u00e7a, o que se evidencia pelo uso dos termos m\u00f3vel e passos.","id":2277479,"corpo":"<p align=justify>dan\u00e7a, o que se evidencia pelo uso dos termos m\u00f3vel\r\ne passos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306390,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19180\/a1.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/663801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o que estabelece expressamente a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663829,"hashId":"a660aede8903cf3b1f0b192067b6a6c8","enunciado":"<p align=justify>Consoante o que estabelece expressamente a Declara\u00e7\u00e3o\r\nUniversal dos Direitos Humanos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2277617,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o promover\u00e1 a compreens\u00e3o, a toler\u00e2ncia e a amizade entre todas as na\u00e7\u00f5es e grupos raciais ou religiosos, sendo obrigat\u00f3rio o ensino religioso nas escolas p\u00fablicas.","id":2277615,"corpo":"<p align=justify>a instru\u00e7\u00e3o promover\u00e1 a compreens\u00e3o, a toler\u00e2ncia e a\r\namizade entre todas as na\u00e7\u00f5es e grupos raciais ou religiosos,\r\nsendo obrigat\u00f3rio o ensino religioso nas escolas\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o poder p\u00fablico deve financiar os estudos dos alunos em escolas privadas quando n\u00e3o houver vagas em escolas p\u00fablicas.","id":2277616,"corpo":"<p align=justify>o poder p\u00fablico deve financiar os estudos dos alunos\r\nem escolas privadas quando n\u00e3o houver vagas em escolas\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os pais t\u00eam prioridade de direito na escolha do g\u00eanero de instru\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 ministrada a seus filhos.","id":2277617,"corpo":"<p align=justify>os pais t\u00eam prioridade de direito na escolha do g\u00eanero\r\nde instru\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 ministrada a seus filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toda pessoa tem direito \u00e0 instru\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 gratuita em todos os graus.","id":2277618,"corpo":"<p align=justify>toda pessoa tem direito \u00e0 instru\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 gratuita em\r\ntodos os graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional ser\u00e1 acess\u00edvel a todos, bem como a instru\u00e7\u00e3o superior, esta baseada na condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da pessoa.","id":2277619,"corpo":"<p align=justify>a instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional ser\u00e1 acess\u00edvel a todos,\r\nbem como a instru\u00e7\u00e3o superior, esta baseada na condi\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mico-financeira da pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306397,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/663829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o teorias do consenso as teorias","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663846,"hashId":"e350bd4436d57482f55a6bc7784238f2","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o teorias do consenso as teorias<\/p>","resposta":2277704,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da desorganiza\u00e7\u00e3o social; da identifica\u00e7\u00e3o diferencial; da criminologia cr\u00edtica.","id":2277700,"corpo":"<p align=justify>da desorganiza\u00e7\u00e3o social; da identifica\u00e7\u00e3o diferencial;\r\nda criminologia cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do etiquetamento; da associa\u00e7\u00e3o diferencial; do conflito cultural.","id":2277701,"corpo":"<p align=justify>do etiquetamento; da associa\u00e7\u00e3o diferencial; do conflito\r\ncultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da criminologia cr\u00edtica; da subcultura; do estrutural-funcionalismo.","id":2277702,"corpo":"<p align=justify>da criminologia cr\u00edtica; da subcultura; do estrutural-funcionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da criminologia radical; da associa\u00e7\u00e3o diferencial; da identifica\u00e7\u00e3o diferencial.","id":2277703,"corpo":"<p align=justify>da criminologia radical; da associa\u00e7\u00e3o diferencial; da\r\nidentifica\u00e7\u00e3o diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da desorganiza\u00e7\u00e3o social; da neutraliza\u00e7\u00e3o; da associa\u00e7\u00e3o diferencial.","id":2277704,"corpo":"<p align=justify>da desorganiza\u00e7\u00e3o social; da neutraliza\u00e7\u00e3o; da associa\u00e7\u00e3o\r\ndiferencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306401,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do Consenso","oab":false,"nome":"Teorias do Consenso","pai":430593,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406543,"slug":"criminologia-teorias-do-consenso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/663846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enunciados contradit\u00f3rios s\u00e3o enunciados que n\u00e3o podem nem ser ambos verdadeiros e nem ambos falsos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta corretamente o enunciado que \u00e9 o contradit\u00f3rio de \u201cTodo homem \u00e9 loiro\u201d.","provas":[{"id":19180,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663863,"hashId":"92a0d2e16031a0c2faebeb3ba80905b9","enunciado":"<p align=justify>Enunciados contradit\u00f3rios s\u00e3o enunciados que n\u00e3o podem\r\nnem ser ambos verdadeiros e nem ambos falsos. Nessas condi\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a alternativa que apresenta corretamente o\r\nenunciado que \u00e9 o contradit\u00f3rio de \u201cTodo homem \u00e9 loiro\u201d.<\/p>","resposta":2277786,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum homem \u00e9 loiro.","id":2277785,"corpo":"<p align=justify>Nenhum homem \u00e9 loiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algum homem n\u00e3o \u00e9 loiro.","id":2277786,"corpo":"<p align=justify>Algum homem n\u00e3o \u00e9 loiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum loiro \u00e9 homem.","id":2277787,"corpo":"<p align=justify>Nenhum loiro \u00e9 homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algum loiro \u00e9 homem.","id":2277788,"corpo":"<p align=justify>Algum loiro \u00e9 homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Algum homem \u00e9 loiro.","id":2277789,"corpo":"<p align=justify>Algum homem \u00e9 loiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306402,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","oab":false,"nome":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425279,"slug":"raciocinio-logico-contradicao-proposicoes-contravalidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Universais Afirmativas","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Universais Afirmativas","pai":404264,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425294,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-universais-afirmativas"}],"slug":"raciocinio-logico\/663863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetos de estudo da moderna Criminologia s\u00e3o:","provas":[{"id":19181,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663925,"hashId":"412c968637923303394f9e0534a41d02","enunciado":"<p align=justify>Os objetos de estudo da moderna Criminologia s\u00e3o:<\/p>","resposta":2278096,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a v\u00edtima e o delinquente.","id":2278095,"corpo":"<p align=justify>a v\u00edtima e o delinquente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o crime, o criminoso, a v\u00edtima e o controle social.","id":2278096,"corpo":"<p align=justify>o crime, o criminoso, a v\u00edtima e o controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o delito e o delinquente.","id":2278097,"corpo":"<p align=justify>o delito e o delinquente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o problema social, suas causas biol\u00f3gicas e o mimetismo.","id":2278098,"corpo":"<p align=justify>o problema social, suas causas biol\u00f3gicas e o mimetismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o crime e os fatores biopsicol\u00f3gicos decorrentes de sua pr\u00e1tica.","id":2278099,"corpo":"<p align=justify>o crime e os fatores biopsicol\u00f3gicos decorrentes de sua\r\npr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"}],"slug":"criminologia\/663925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo que, ao abrir a porta de seu ve\u00edculo automotor, a fim de sair do estacionamento de um shopping center, \u00e9 surpreendido por bandido armado que estava homiziado em local pr\u00f3ximo, aguardando a primeira pessoa a quem pudesse roubar, \u00e9","provas":[{"id":19181,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":663931,"hashId":"ef52687aca2ac04df6bfbe070e5bd772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo que, ao abrir a porta de seu ve\u00edculo automotor, a fim de sair do estacionamento de um <em>shopping center,<\/em> \u00e9 surpreendido por bandido armado que estava homiziado em local pr\u00f3ximo, aguardando a primeira pessoa a quem pudesse roubar, \u00e9<\/p>","resposta":2278126,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e3o culpado quanto o criminoso.","id":2278125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o culpado quanto o criminoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00edtima ideal.","id":2278126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edtima ideal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mais culpado que o criminoso.","id":2278127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais culpado que o criminoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclusivamente culpado.","id":2278128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente culpado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"v\u00edtima de culpabilidade menor.","id":2278129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edtima de culpabilidade menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"}],"slug":"criminologia\/663931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prova declarada inadmiss\u00edvel pela autoridade judicial por ter sido obtida por meios il\u00edcitos deve ser juntada em autos apartados dos principais, n\u00e3o podendo servir de fundamento \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","provas":[{"id":19194,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prf-2013-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":664290,"hashId":"35516ab2aa1df25f3382792e445d9789","enunciado":"<p align=justify>A prova declarada inadmiss\u00edvel pela autoridade judicial por\r\nter sido obtida por meios il\u00edcitos deve ser juntada em autos\r\napartados dos principais, n\u00e3o podendo servir de fundamento \u00e0\r\ncondena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","resposta":2278913,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2278913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2278912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto no CPP e na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":306480,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no disposto no CPP e na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","oab":false,"nome":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","pai":414429,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414430,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas-e-ilegitimas"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/664290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Sociologia Criminal, pode-se citar como exemplo da Teoria de Consenso:","provas":[{"id":19195,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275,"slug":"papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Papiloscopista Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":664381,"hashId":"a3a61a62b8cc4b1eacd89661f3405dce","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Sociologia Criminal, pode-se citar como\r\nexemplo da Teoria de Consenso:<\/p>","resposta":2279253,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Teoria cr\u00edtica.","id":2279250,"corpo":"<p align=justify>a Teoria cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Teoria radical.","id":2279251,"corpo":"<p align=justify>a Teoria radical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Teoria das janelas quebradas.","id":2279252,"corpo":"<p align=justify>a Teoria das janelas quebradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial.","id":2279253,"corpo":"<p align=justify>a Teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a teoria do conflito.","id":2279254,"corpo":"<p align=justify>a teoria do conflito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306507,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 58","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime do colarinho branco","oab":false,"nome":"Crime do colarinho branco","pai":430600,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406545,"slug":"criminologia-crime-do-colarinho-branco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"}],"slug":"criminologia\/664381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVive dentro de mim \/ uma cabocla velha \/ de mau olhado, \/ acocorada ao p\u00e9 do borralho, \/ olhando pra o fogo.\u201d [...] \u201cVive dentro de mim \/ a mulher prolet\u00e1ria. \/ Bem linguaruda, \/ desabusada, sem preconceitos.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher da vida. \/ Minha irm\u00e3zinha... \/ t\u00e3o desprezada, \/ t\u00e3o murmurada...\u201d ...De acordo com o contexto, os elementos sublinhados no trecho acima t\u00eam, respectivamente, o sentido de:","provas":[{"id":19217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-id-duplicado-com-o-19836","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":19864,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2013"},{"id":19836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665101,"hashId":"5dc9e97ac0800e1ab85c15cda7d998e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVive dentro de mim \/ uma cabocla velha \/ de mau olhado, \/ <u>acocorada<\/u> ao p\u00e9 do borralho, \/ olhando pra o fogo.\u201d [...] \u201cVive dentro de mim \/ a mulher prolet\u00e1ria. \/ Bem linguaruda, \/ <u>desabusada<\/u>, sem preconceitos.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher da vida. \/ Minha irm\u00e3zinha... \/ t\u00e3o desprezada, \/ t\u00e3o <u>murmurada<\/u>...\u201d<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o contexto, os elementos sublinhados no trecho acima t\u00eam, respectivamente, o sentido de:<\/p>","resposta":2281594,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dobrada --\u2212 --malcriada --\u2212 --lastimosa","id":2281591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dobrada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>malcriada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>lastimosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encostada --\u2212 --acanhada --\u2212-- renomada","id":2281592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encostada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>acanhada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span> renomada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"agachada --\u2212 --avan\u00e7ada --\u2212-- mal amada","id":2281593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agachada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>avan\u00e7ada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span> mal amada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agachada --\u2212 --atrevida --\u2212 --mal falada","id":2281594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agachada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>atrevida <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mal falada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"encostada --\u2212 --acanhada --\u2212-- mal falada","id":2281595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encostada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>acanhada <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u2212<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span> mal falada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 18, considere o texto abaixo...Cora Coralina, de Goi\u00e1s..Este nome n\u00e3o inventei, existe mesmo, \u00e9 de uma mulher que vive em Goi\u00e1s: Cora Coralina. Cora Coralina, t\u00e3o gostoso pronunciar este nome, que come\u00e7a aberto em rosa e depois desliza pelas entranhas do mar, surdinando m\u00fasica de sereias antigas e de Dona Jana\u00edna modernaNa estrada que \u00e9 Cora Coralina passam o Brasil velho e o atual, passam as crian\u00e7as e os miser\u00e1veis de hoje. O verso \u00e9 simples, mas abrange a realidade v\u00e1ria. Escutemos: \u201cVive dentro de mim \/ uma cabocla velha \/ de mau olhado, \/ acocorada ao p\u00e9 do borralho, \/ olhando pra o fogo.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a lavadeira do rio Vermelho. \/ Seu cheiro gostoso d'\u00e1gua e sab\u00e3o.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher cozinheira. \/ Pimenta e cebola. \/ Quitute bem feito.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher prolet\u00e1ria. \/ Bem linguaruda, \/ desabusada, sem preconceitos.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher da vida. \/ Minha irm\u00e3zinha... \/ t\u00e3o desprezada, \/ t\u00e3o murmurada...\u201d Todas as vidas. E Cora Coralina as celebra com o mesmo sentimento de quem aben\u00e7oa a vida. Ela se coloca junto aos humildes, defende-os com espont\u00e2nea op\u00e7\u00e3o, exalta-os, venera-os. Sua consci\u00eancia humanit\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 menor do que a sua consci\u00eancia da natureza. Assim \u00e9 Cora Coralina \u2212 um ser geral, \u201ccora\u00e7\u00e3o inumer\u00e1vel\u201d, oferecido a estes seres que s\u00e3o outros tantos motivos de sua poesia: o menor abandonado, o pequeno delinquente, o presidi\u00e1rio, a mulher-da-vida. Voltando-se para o cen\u00e1rio goiano, tem poemas sobre a enxada, o pouso das boiadas, o trem de gado, os becos e sobrados, o prato azul-pombinho, \u00faltimo restante de majestoso aparelho de 92 pe\u00e7as, orgulho extinto da fam\u00edlia. Cora Coralina, um admir\u00e1vel brasileiro. Ela mesma se define: \u201cMulher sertaneja, livre, turbulenta, cultivadamente rude. Inserida na gleba. Mulher terra. Nos meus reservat\u00f3rios secretos um vago sentido de analfabetismo.\u201d Op\u00f5e \u00e0 morte \u201caleluias festivas e os sinos alegres da Ressurrei\u00e7\u00e3o. Doceira fui e gosto de ter sido. Mulher oper\u00e1ria\u201d. Cora Coralina: gosto muito deste nome, que me invoca, me bouleversa, me hipnotiza, como no verso de Bandeira.(Adaptado de: Carlos Drummond de Andrade. Publicado originalmente no Jornal do Brasil. Cad. B, 27.12.80. Cora Coralina. Vint\u00e9m de cobre: meias confiss\u00f5es de Aninha. 8. ed. S.Paulo: Global, 2001. p. 8-11)","id":306649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 18, considere o texto abaixo.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cora Coralina, de Goi\u00e1s<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Este nome n\u00e3o inventei, existe mesmo, \u00e9 de uma mulher que vive em Goi\u00e1s: Cora Coralina. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Cora Coralina, t\u00e3o gostoso pronunciar este nome, que come\u00e7a aberto em rosa e depois desliza pelas entranhas do mar, surdinando m\u00fasica de sereias antigas e de Dona Jana\u00edna moderna<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Na estrada que \u00e9 Cora Coralina passam o Brasil velho e o atual, passam as crian\u00e7as e os miser\u00e1veis de hoje. O verso \u00e9 simples, mas abrange a realidade v\u00e1ria. Escutemos: \u201cVive dentro de mim \/ uma cabocla velha \/ de mau olhado, \/ acocorada ao p\u00e9 do borralho, \/ olhando pra o fogo.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a lavadeira do rio Vermelho. \/ Seu cheiro gostoso d'\u00e1gua e sab\u00e3o.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher cozinheira. \/ Pimenta e cebola. \/ Quitute bem feito.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher prolet\u00e1ria. \/ Bem linguaruda, \/ desabusada, sem preconceitos.\u201d \u201cVive dentro de mim \/ a mulher da vida. \/ Minha irm\u00e3zinha... \/ t\u00e3o desprezada, \/ t\u00e3o murmurada...\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Todas as vidas. E Cora Coralina as celebra com o mesmo sentimento de quem aben\u00e7oa a vida. Ela se coloca junto aos humildes, defende-os com espont\u00e2nea op\u00e7\u00e3o, exalta-os, venera-os. Sua consci\u00eancia humanit\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 menor do que a sua consci\u00eancia da natureza. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Assim \u00e9 Cora Coralina \u2212 um ser geral, \u201ccora\u00e7\u00e3o inumer\u00e1vel\u201d, oferecido a estes seres que s\u00e3o outros tantos motivos de sua poesia: o menor abandonado, o pequeno delinquente, o presidi\u00e1rio, a mulher-da-vida. Voltando-se para o cen\u00e1rio goiano, tem poemas sobre a enxada, o pouso das boiadas, o trem de gado, os becos e sobrados, o prato azul-pombinho, \u00faltimo restante de majestoso aparelho de 92 pe\u00e7as, orgulho extinto da fam\u00edlia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em> Cora Coralina, um admir\u00e1vel brasileiro. Ela mesma se define: \u201cMulher sertaneja, livre, turbulenta, cultivadamente rude. Inserida na gleba. Mulher terra. Nos meus reservat\u00f3rios secretos um vago sentido de analfabetismo.\u201d Op\u00f5e \u00e0 morte \u201caleluias festivas e os sinos alegres da Ressurrei\u00e7\u00e3o. Doceira fui e gosto de ter sido. Mulher oper\u00e1ria\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Cora Coralina: gosto muito deste nome, que me invoca, me bouleversa, me hipnotiza, como no verso de Bandeira.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Adaptado de: Carlos Drummond de Andrade. Publicado originalmente no Jornal do Brasil. Cad. B, 27.12.80. Cora Coralina. <strong>Vint\u00e9m de cobre: meias confiss\u00f5es de Aninha<\/strong>. 8. ed. S.Paulo: Global, 2001. p. 8-11)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/665101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado","id":10288,"slug":"assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e expressamente a Lei n.\u00ba 8.112\/90, o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado denomina-se","provas":[{"id":19231,"cargo":{"descricao":"Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado","id":10288,"slug":"assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dcta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-em-cet-assistente-i-area-secretariado","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente em C&T - Assistente I - \u00c1rea Secretariado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":665503,"hashId":"7bd484159b8b5abbedfc7c2758f9f372","enunciado":"<p align=justify>Conforme disp\u00f5e expressamente a Lei n.\u00ba 8.112\/90, o retorno\r\n\u00e0 atividade de servidor aposentado denomina-se<\/p>","resposta":2283216,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":2283216,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":2283217,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desaposenta\u00e7\u00e3o.","id":2283218,"corpo":"<p align=justify>desaposenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":2283219,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":2283220,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/665503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757,"slug":"auditor-fiscal-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cDesses (...) empregado\u201d (l.45-46): Esperam-se desses trabalhadores profissionalismo, dedica\u00e7\u00e3o, assiduidade, enfim, atributos imanentes a qualquer empregado.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757,"slug":"auditor-fiscal-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665538,"hashId":"bb6a419bfbb9af4e0b99178909a73ee0","enunciado":"<p align=justify>\u201cDesses (...) empregado\u201d (l.45-46): Esperam-se desses\r\ntrabalhadores profissionalismo, dedica\u00e7\u00e3o, assiduidade, enfim,\r\natributos imanentes a qualquer empregado.<\/p>","resposta":2283358,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2283359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2283358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Cada um dos itens abaixo apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto \u2014 indicado entre aspas \u2014, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta e mantiver o sentido original do texto, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":306723,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19232\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Cada um dos itens abaixo apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto \u2014 indicado entre aspas \u2014, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta e mantiver o sentido original do texto, ou errada, em caso contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10  a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/665538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos federais previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":673122,"hashId":"41b5b38408438617f70fdf621fc3d551","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos\r\nfederais previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2306871,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico federal.","id":2306870,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\ngratuitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico federal tem direito \u00e0 licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o para o desempenho de mandato em entidade de classe ou para participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o em sociedade cooperativa constitu\u00edda por servidores p\u00fablicos para prestar servi\u00e7os a seus membros.","id":2306871,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico federal tem direito \u00e0 licen\u00e7a sem\r\nremunera\u00e7\u00e3o para o desempenho de mandato em entidade de\r\nclasse ou para participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o em\r\nsociedade cooperativa constitu\u00edda por servidores p\u00fablicos para\r\nprestar servi\u00e7os a seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente mediante imposi\u00e7\u00e3o legal ou decis\u00e3o judicial poder\u00e1 haver desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suficiente a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do servidor.","id":2306872,"corpo":"<p align=justify>Somente mediante imposi\u00e7\u00e3o legal ou decis\u00e3o judicial poder\u00e1\r\nhaver desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suficiente a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao servidor p\u00fablico federal para tratar de assuntos de interesses exclusivamente particulares.","id":2306873,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao servidor p\u00fablico federal\r\npara tratar de assuntos de interesses exclusivamente\r\nparticulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se aos vencimentos ao serem pagas continuamente ao servidor.","id":2306874,"corpo":"<p align=justify>As indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se aos vencimentos ao serem\r\npagas continuamente ao servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308258,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/673122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos federais previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":673372,"hashId":"0cd079bde2cafb9e50aeea0e4f2f0851","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos\r\nfederais previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2307911,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico federal.","id":2307910,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\ngratuitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico federal tem direito \u00e0 licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o para o desempenho de mandato em entidade de classe ou para participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o em sociedade cooperativa constitu\u00edda por servidores p\u00fablicos para prestar servi\u00e7os a seus membros.","id":2307911,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico federal tem direito \u00e0 licen\u00e7a sem\r\nremunera\u00e7\u00e3o para o desempenho de mandato em entidade de\r\nclasse ou para participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o em\r\nsociedade cooperativa constitu\u00edda por servidores p\u00fablicos para\r\nprestar servi\u00e7os a seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente mediante imposi\u00e7\u00e3o legal ou decis\u00e3o judicial poder\u00e1 haver desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suficiente a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do servidor.","id":2307912,"corpo":"<p align=justify>Somente mediante imposi\u00e7\u00e3o legal ou decis\u00e3o judicial poder\u00e1\r\nhaver desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suficiente a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao servidor p\u00fablico federal para tratar de assuntos de interesses exclusivamente particulares.","id":2307913,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao servidor p\u00fablico federal\r\npara tratar de assuntos de interesses exclusivamente\r\nparticulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se aos vencimentos ao serem pagas continuamente ao servidor.","id":2307914,"corpo":"<p align=justify>As indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se aos vencimentos ao serem\r\npagas continuamente ao servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308305,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/673372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 lei penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19467,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":673553,"hashId":"9f04da85891aea125a1e4dedc353d5b1","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 lei penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2308815,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preenchidos os requisitos legais, \u00e9 poss\u00edvel que a lei penal brasileira seja aplicada ao estrangeiro que cometa crime fora do territ\u00f3rio nacional, sendo a v\u00edtima brasileira .","id":2308815,"corpo":"<p align=justify>Preenchidos os requisitos legais, \u00e9 poss\u00edvel que a lei penal\r\nbrasileira seja aplicada ao estrangeiro que cometa crime fora\r\ndo territ\u00f3rio nacional, sendo a v\u00edtima brasileira .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei excepcional, cessadas as circunst\u00e2ncias que a determinaram, deixa de ser aplic\u00e1vel ao fato ocorrido durante sua vig\u00eancia.","id":2308816,"corpo":"<p align=justify>A lei excepcional, cessadas as circunst\u00e2ncias que a\r\ndeterminaram, deixa de ser aplic\u00e1vel ao fato ocorrido durante\r\nsua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No que se refere ao tempo do crime, adota-se, no C\u00f3digo Penal brasileiro, a teoria do resultado.","id":2308817,"corpo":"<p align=justify>No que se refere ao tempo do crime, adota-se, no C\u00f3digo Penal\r\nbrasileiro, a teoria do resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei posterior n\u00e3o se aplica a fatos anteriores j\u00e1 decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, em respeito absoluto e irrestrito \u00e0 coisa julgada.","id":2308818,"corpo":"<p align=justify>Lei posterior n\u00e3o se aplica a fatos anteriores j\u00e1 decididos por\r\nsenten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, em respeito\r\nabsoluto e irrestrito \u00e0 coisa julgada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pela lei brasileira, o territ\u00f3rio nacional estende-se a aeronaves e embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de propriedade privada, onde quer que se encontrem.","id":2308819,"corpo":"<p align=justify>Pela lei brasileira, o territ\u00f3rio nacional estende-se a aeronaves\r\ne embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de propriedade\r\nprivada, onde quer que se encontrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308325,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/673553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Mato Grosso do Sul","sigla":"TCE MS","id":3106,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tce-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o sentido do enunciado \u00e9 coerente e sua forma obedece \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua.","provas":[{"id":19524,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Mato Grosso do Sul","sigla":"TCE MS","id":3106,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tce-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ms-ms-2013-puc-pr-auditor-estadual-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TCE MS - Auditor Estadual de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":675902,"hashId":"d3a9c8a756da041ff8ca260475dffa1c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o sentido do enunciado\r\n\u00e9 coerente e sua forma obedece \u00e0 norma padr\u00e3o da\r\nl\u00edngua.<\/p>","resposta":2314771,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar da internet, estar lenta devido a chuva, continuo conectado.","id":2314767,"corpo":"<p align=justify>Apesar da internet, estar lenta devido a chuva,\r\ncontinuo conectado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar da internet, estar em nosso cotidiano, muitos n\u00e3o t\u00eam acesso a essa tecnologia.","id":2314768,"corpo":"<p align=justify>Apesar da internet, estar em nosso cotidiano,\r\nmuitos n\u00e3o t\u00eam acesso a essa tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar de a internet, ainda envio carta pelo correio.","id":2314769,"corpo":"<p align=justify>Apesar de a internet, ainda envio carta pelo\r\ncorreio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar de a internet ter impingido aos leitores novas formas de ler, os internautas mobilizam estrat\u00e9gias diversificadas de leitura.","id":2314770,"corpo":"<p align=justify>Apesar de a internet ter impingido aos leitores\r\nnovas formas de ler, os internautas mobilizam\r\nestrat\u00e9gias diversificadas de leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar da internet, os livros impressos continuar\u00e3o a ser produzidos.","id":2314771,"corpo":"<p align=justify>Apesar da internet, os livros impressos continuar\u00e3o\r\na ser produzidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308878,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/675902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta possui capacidade para ajuizar demandas judiciais visando defender de seus interesses, pois possuem a personalidade jur\u00eddica necess\u00e1ria para esse fim e, assim como as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, poder\u00e3o adquirir direitos e contrair obriga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19565,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":676939,"hashId":"d889784d73369a3c53054582fd498eb5","enunciado":"<p align=justify>Todo \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta possui capacidade para\r\najuizar demandas judiciais visando defender de seus interesses,\r\npois possuem a personalidade jur\u00eddica necess\u00e1ria para esse fim\r\ne, assim como as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, poder\u00e3o\r\nadquirir direitos e contrair obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2317682,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2317682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2317681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens a seguir.","id":309135,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Processual ou personalidade judici\u00e1ria","oab":true,"nome":"Capacidade Processual ou personalidade judici\u00e1ria","pai":422150,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407808,"slug":"direito-administrativo-capacidade-processual-ou-personalidade-judiciaria"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/676939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":25642,"slug":"analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todos os expedientes oficiais, a autoridade signat\u00e1ria deve ser identificada por meio do nome, do cargo e da assinatura.","provas":[{"id":19609,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2013"},{"id":19608,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2013"},{"id":19604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19602,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":25642,"slug":"analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:51","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":679117,"hashId":"2e61241bbd6411e13436dcee1a8910ae","enunciado":"<p align=justify>Em todos os expedientes oficiais, a autoridade signat\u00e1ria deve\r\nser identificada por meio do nome, do cargo e da assinatura.<\/p>","resposta":2323187,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2323186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2323187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":309693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem de acordo com o <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411166,"slug":"redacao-oficial-identificacao-do-signatario"}],"slug":"redacao-oficial\/679117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que as ouvidorias das operadoras de planos de sa\u00fade dever\u00e3o prestar \u00e0 Ouvidoria da ANS esclarecimentos e informa\u00e7\u00f5es acerca das reclama\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es recebidas.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649890,"hashId":"89ea0e879f849d1c9cb8f59ab6c9a679","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que as ouvidorias das\r\noperadoras de planos de sa\u00fade dever\u00e3o prestar \u00e0 Ouvidoria da\r\nANS esclarecimentos e informa\u00e7\u00f5es acerca das reclama\u00e7\u00f5es e\r\nsugest\u00f5es recebidas.<\/p>","resposta":2240604,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2240605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303082,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18712\/19.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/649890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para encontrar a logomarca da ANS na Internet utilizando-se um s\u00edtio de buscas, deve-se selecionar a op\u00e7\u00e3o Imagem para que o resultado da busca corresponda a imagens existentes na Web com o termo ANS.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649965,"hashId":"43d3ba3045d25bbb722ca698f79ed091","enunciado":"<p align=justify>Para encontrar a logomarca da ANS na Internet utilizando-se\r\num s\u00edtio de buscas, deve-se selecionar a op\u00e7\u00e3o Imagem para que\r\no resultado da busca corresponda a imagens existentes na Web\r\ncom o termo ANS.<\/p>","resposta":2240754,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2240755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows e \u00e0s redes de computadores, julgue os itens seguintes.","id":303101,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows e \u00e0s redes\r\nde computadores, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/649965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um decreto do presidente da Rep\u00fablica transferir para a ANS compet\u00eancias que sejam atualmente atribu\u00eddas ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e se essa modifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o implicar aumento de despesas, tal decreto ser\u00e1 constitucional.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649999,"hashId":"8575dc6eb39979cf206ba15acf4a7324","enunciado":"<p align=justify>Se um decreto do presidente da Rep\u00fablica transferir para a\r\nANS compet\u00eancias que sejam atualmente atribu\u00eddas ao\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, e se essa modifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o implicar\r\naumento de despesas, tal decreto ser\u00e1 constitucional.<\/p>","resposta":2240822,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2240823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":303111,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens a\r\nseguir \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/649999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o 15 T","id":10178,"slug":"motorista-de-caminhao-15-t"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o central do texto \u00e9 o(a)","provas":[{"id":18760,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o 15 T","id":10178,"slug":"motorista-de-caminhao-15-t"},"orgao":{"nome":"Companhia de Melhoramentos e Desenvolvimento Urbano da Prefeitura de GuaraparI","sigla":"CODEGi","id":2319,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"codegi-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"codegi-es-2013-consulplan-motorista-de-caminhao-15-t","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODEGi - Motorista de Caminh\u00e3o 15 T - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651416,"hashId":"eefaca76fdd81fe7cf04f4cd4e676649","enunciado":"<p align=justify>A quest\u00e3o central do texto \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":2244493,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualidade de vida do trabalhador brasileiro nos centros urbanos.","id":2244489,"corpo":"<p align=justify>qualidade de vida do trabalhador brasileiro nos centros urbanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de ciclovias adequadas nas principais capitais brasileiras.","id":2244490,"corpo":"<p align=justify>constru\u00e7\u00e3o de ciclovias adequadas nas principais capitais brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de bicicletas na Holanda, que possui longos trechos irregulares.","id":2244491,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de bicicletas na Holanda, que possui longos trechos irregulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de estacionamentos e a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas para evitar acidentes no tr\u00e2nsito.","id":2244492,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de estacionamentos e a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas para evitar acidentes no tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uso das bicicletas nos centros urbanos e como a pr\u00e1tica de andar de bicicleta pode nos beneficiar.","id":2244493,"corpo":"<p align=justify>uso das bicicletas nos centros urbanos e como a pr\u00e1tica de andar de bicicleta pode nos beneficiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303388,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18760\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/651416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como \u00e9 o mercado que indica os tipos de profissionais e as atividades que as organiza\u00e7\u00f5es precisam contratar para seus quadros, os resultados dos processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas s\u00e3o utilizados como dados para embasar a an\u00e1lise e a descri\u00e7\u00e3o de cargos.","provas":[{"id":18798,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Neg\u00f3cios - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":652581,"hashId":"4075a8175e9cfa67812c94c230ea90cc","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 o mercado que indica os tipos de profissionais e as\r\natividades que as organiza\u00e7\u00f5es precisam contratar para seus\r\nquadros, os resultados dos processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o\r\nde pessoas s\u00e3o utilizados como dados para embasar a an\u00e1lise\r\ne a descri\u00e7\u00e3o de cargos.<\/p>","resposta":2247229,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2247229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o, recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":303625,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o, recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/652581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os seus conhecimentos sobre o Estatuto Social da SANEAGO, fa\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o entre as compet\u00eancias abaixo descritas com os respectivos Diretores da Diretoria Colegiada da companhia:I - Representar a Sociedade ativa e passivamente em ju\u00edzo ou fora dele, delegando poderes sempre que necess\u00e1rio;II - Cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica de elabora\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de projetos de sistemas de abastecimento de \u00e1gua, esgotos sanit\u00e1rios, constru\u00e7\u00e3o civil e de desenvolvimento tecnol\u00f3gico da SANEAGO;III - Propor, cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica de relacionamento com os munic\u00edpios, clientes e \u00f3rg\u00e3os reguladores;IV - Cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica administrativa da SANEAGO no que concerne a recursos humanos, materiais e servi\u00e7os auxiliares, na forma estabelecida pela Diretoria;V - Cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada, coleta e tratamento de dejetos sanit\u00e1rios, mantendo em normal funcionamento os sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgotos sanit\u00e1rios, e promover eficiente atendimento aos usu\u00e1rios na forma deliberada pela Diretoria;( ) Diretor Comercial e de Marketing.( ) Diretor de Administra\u00e7\u00e3o.( ) Diretor-Presidente.( ) Diretor de Produ\u00e7\u00e3o.( ) Diretor de Engenharia.Diante das op\u00e7\u00f5es acima fornecidas, fa\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias descritas com os Diretores acima citados e escolha uma das respostas abaixo:","provas":[{"id":18836,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374,"slug":"ibeg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-advogado","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":654079,"hashId":"7de3ae2d93a74d0fc3f88da52c32bdd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os seus conhecimentos sobre o Estatuto Social da SANEAGO, fa\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o entre as compet\u00eancias abaixo descritas com os respectivos Diretores da Diretoria Colegiada da companhia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">I - Representar a Sociedade ativa e passivamente em ju\u00edzo ou fora dele, delegando poderes sempre que necess\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">II - Cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica de elabora\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de projetos de sistemas de abastecimento de \u00e1gua, esgotos sanit\u00e1rios, constru\u00e7\u00e3o civil e de desenvolvimento tecnol\u00f3gico da SANEAGO;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">III - Propor, cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica de relacionamento com os munic\u00edpios, clientes e \u00f3rg\u00e3os reguladores;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">IV - Cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica administrativa da SANEAGO no que concerne a recursos humanos, materiais e servi\u00e7os auxiliares, na forma estabelecida pela Diretoria;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">V - Cumprir e fazer cumprir a pol\u00edtica de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada, coleta e tratamento de dejetos sanit\u00e1rios, mantendo em normal funcionamento os sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgotos sanit\u00e1rios, e promover eficiente atendimento aos usu\u00e1rios na forma deliberada pela Diretoria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diretor Comercial e de Marketing.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diretor de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diretor-Presidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diretor de Produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diretor de Engenharia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante das op\u00e7\u00f5es acima fornecidas, fa\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias descritas com os Diretores acima citados e escolha uma das respostas abaixo:<\/p>","resposta":2250783,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, III, II, V, I.","id":2250783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, III, II, V, I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V.","id":2250784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, I, V, II, IV.","id":2250785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, I, V, II, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, IV, I, II, III.","id":2250786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, IV, I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV, I, V, II.","id":2250787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV, I, V, II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","pai":398998,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398999,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-saneago"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas definem uma pessoa otimista, exceto:","provas":[{"id":61269,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864394,"hashId":"3d4d511c704de9bdebb64fec52796ae2","enunciado":"<p>Todas as alternativas definem uma pessoa otimista, exceto:<\/p>","resposta":7174354,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem disposi\u00e7\u00e3o para encarar as coisas pelo seu lado positivo.","id":7174352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem disposi\u00e7\u00e3o para encarar as coisas pelo seu lado positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"espera sempre por um desfecho favor\u00e1vel, mesmo em situa\u00e7\u00f5es muito dif\u00edceis.","id":7174353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espera sempre por um desfecho favor\u00e1vel, mesmo em situa\u00e7\u00f5es muito dif\u00edceis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enxerga o copo \u201cmeio vazio.\u201d","id":7174354,"corpo":"<p>enxerga o copo \u201cmeio vazio.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enxerga o copo \u201cmeio cheio\u201d.","id":7174355,"corpo":"<p>enxerga o copo \u201cmeio cheio\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013 ","id":471269,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas porque:","provas":[{"id":61269,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864397,"hashId":"73c57eefca6f023c8a7d64f46ec2a195","enunciado":"<p>De acordo com o texto, as pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas porque:<\/p>","resposta":7174367,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para elas o futuro \u00e9 a esperan\u00e7a.","id":7174365,"corpo":"<p>para elas o futuro \u00e9 a esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"examinam o passado com um pensamento positivo.","id":7174366,"corpo":"<p>examinam o passado com um pensamento positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o capazes de transformar as surpresas ruins.","id":7174367,"corpo":"<p>n\u00e3o s\u00e3o capazes de transformar as surpresas ruins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para elas o presente tem a ver com os sucessos do cotidiano.","id":7174368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para elas o presente tem a ver com os sucessos do cotidiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013 ","id":471269,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise sintaticamente os termos destacados na frase abaixo, retirada do texto.\u201c...o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o.\u201d___________________1__________________________________2______________3","provas":[{"id":61269,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864440,"hashId":"1d3445aedea23d845cf62d6401f20b35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise sintaticamente os termos destacados na frase abaixo, retirada do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c...o otimista \u00e9 <u>um sonhador descuidado<\/u> e o pessimista uma pessoa <u>realista<\/u>, com os p\u00e9s <u>no ch\u00e3o<\/u>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________<\/span>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________________________<\/span>2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>3<\/p>","resposta":7174553,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.objeto direto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adnominal.","id":7174551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.objeto direto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adnominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.sujeito \u2013 2.n\u00facleo do predicativo do sujeito \u2013 3. adjunto adverbial.","id":7174552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.sujeito \u2013 2.n\u00facleo do predicativo do sujeito \u2013 3. adjunto adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.predicativo do sujeito \u2013 2.adjunto adnominal \u2013 3. adjunto adverbial.","id":7174553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.predicativo do sujeito \u2013 2.adjunto adnominal \u2013 3. adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.predicativo do objeto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adverbial.","id":7174554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.predicativo do objeto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916,"slug":"analista-de-suporte-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo que evita loops de comuta\u00e7\u00e3o em uma rede com Switches \u00e9 o:","provas":[{"id":61194,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916,"slug":"analista-de-suporte-junior"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emtu-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-suporte-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Suporte J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1864813,"hashId":"6f01d197a60a215c907466fc99ee8e6c","enunciado":"<p>O protocolo que evita loops de comuta\u00e7\u00e3o em uma rede com Switches \u00e9 o:<\/p>","resposta":7175996,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Snap_II.","id":7175995,"corpo":"<p>Snap_II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Spanning Tree.","id":7175996,"corpo":"<p>Spanning Tree.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CDP.","id":7175997,"corpo":"<p>CDP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CSMA\/CD.","id":7175998,"corpo":"<p>CSMA\/CD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 50","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Enlace de Dados","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Enlace de Dados","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429382,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-enlace-de-dados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","pai":419915,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419916,"slug":"informatica-stp-spanning-tree-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Enlace","oab":false,"nome":"Camada de Enlace","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419915,"slug":"informatica-camada-de-enlace"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","pai":429382,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429383,"slug":"tecnologia-da-informacao-stp-spanning-tree-protocol"}],"slug":"informatica\/1864813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es em destaque podem, respectivamente, ser substitu\u00eddas por quais express\u00f5es sem preju\u00edzo da progress\u00e3o argumentativa?","provas":[{"id":34937,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2013-ufu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031629,"hashId":"eae94fedd07a3932b688ad2a0edb7a64","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34937\/35.gif\"><\/p><p>As express\u00f5es em destaque podem, respectivamente, ser substitu\u00eddas por quais express\u00f5es sem preju\u00edzo da progress\u00e3o argumentativa?<\/p>","resposta":3609766,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses, mais, n\u00e3o obstante.","id":3609766,"corpo":"Esses, mais, n\u00e3o obstante.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Quais, aqu\u00e9m, outrossim.","id":3609767,"corpo":" Quais, aqu\u00e9m, outrossim.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Muitos, apesar, por\u00e9m.","id":3609768,"corpo":"Muitos, apesar, por\u00e9m.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes de, mas, al\u00e9m disso.","id":3609769,"corpo":"Antes de, mas, al\u00e9m disso.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375040,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1031629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que N\u00c3O encontra previs\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, dentro do cap\u00edtulo dos direitos e deveres individuais e coletivos.","provas":[{"id":29240,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2013-consulplan-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":946659,"hashId":"36ddadddc4447b36a448ff25fdf8b8e0","enunciado":"Marque a alternativa que N\u00c3O encontra previs\u00e3o na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, dentro\r\ndo cap\u00edtulo dos direitos e deveres individuais e coletivos.","resposta":3315852,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.","id":3315851,"corpo":"A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de tortura \u00e9 um crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel.","id":3315852,"corpo":"A pr\u00e1tica de tortura \u00e9 um crime inafian\u00e7\u00e1vel e\r\nimprescrit\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei.","id":3315853,"corpo":"O civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o\r\ncriminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":3315854,"corpo":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e\r\nimprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos\r\nda lei.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/946659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 inconstitucional a isen\u00e7\u00e3o de tributo estadual fundada em tratado internacional ratificado pelo presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736997,"hashId":"ec21a5c8ade050ad0e8aa87355191367","enunciado":"\u00c9 inconstitucional a isen\u00e7\u00e3o de tributo estadual fundada em\r\ntratado internacional ratificado pelo presidente da Rep\u00fablica.","resposta":2526788,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito do IPTU, do ICMS e de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":321242,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, a respeito do IPTU, do ICMS e de isen\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417838,"slug":"direito-tributario-tratados-e-convencoes-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o \u00e0s Isen\u00e7\u00f5es Heter\u00f4nomas","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o \u00e0s Isen\u00e7\u00f5es Heter\u00f4nomas","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415882,"slug":"direito-tributario-principio-da-vedacao-as-isencoes-heteronomas"}],"slug":"direito-tributario\/736997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de a obra ser qualificada como de natureza comum, admitir-se-\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o eletr\u00f4nico com o crit\u00e9rio de julgamento do menor pre\u00e7o global.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737033,"hashId":"6597eaa132782107757420e7b5d2f3b1","enunciado":"No caso de a obra ser qualificada como de natureza comum,\r\nadmitir-se-\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o eletr\u00f4nico com o crit\u00e9rio de\r\njulgamento do menor pre\u00e7o global.","resposta":2526860,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dada a necessidade de aumento da rede p\u00fablica de ensino do estado Y, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o, com o intuito de construir uma nova escola p\u00fablica, resolveu consultar a procuradoria do estado para que esta esclarecesse algumas d\u00favidas relacionadas ao modelo licitat\u00f3rio e \u00e0s normas contratuais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":321253,"enunciado":"<P>Dada a necessidade de aumento da rede p\u00fablica de ensino do estado Y, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o, com o intuito de construir uma nova escola p\u00fablica, resolveu consultar a procuradoria do estado para que esta esclarecesse algumas d\u00favidas relacionadas ao modelo licitat\u00f3rio e \u00e0s normas contratuais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"}],"slug":"direito-administrativo\/737033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o CPP, a publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a se dar\u00e1, \u00e0 semelhan\u00e7a do que ocorre no processo c\u00edvel, no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a, embora o prazo para eventual recurso se inicie a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal das partes.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737082,"hashId":"a48b9abb0e047c9754b37ce923a04834","enunciado":"Conforme o CPP, a publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a se dar\u00e1, \u00e0\r\nsemelhan\u00e7a do que ocorre no processo c\u00edvel, no Di\u00e1rio de\r\nJusti\u00e7a, embora o prazo para eventual recurso se inicie a partir\r\nda intima\u00e7\u00e3o pessoal das partes.","resposta":2526958,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente e da jurisprud\u00eancia consolidada nos tribunais superiores, julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados a normas procedimentais no \u00e2mbito penal.","id":321274,"enunciado":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente e da jurisprud\u00eancia consolidada nos\r\ntribunais superiores, julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados a\r\nnormas procedimentais no \u00e2mbito penal.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o da Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o da Senten\u00e7a","pai":415052,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415091,"slug":"direito-processual-penal-intimacao-da-sentenca"}],"slug":"direito-processual-penal\/737082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fornecedor que oferecer abatimento no pre\u00e7o do produto e reduzir o volume da mercadoria para quantidade diversa da que habitualmente fornecia no mercado n\u00e3o responder\u00e1 por v\u00edcio de quantidade, ainda que n\u00e3o informe na embalagem, de forma clara, precisa e ostensiva, a diminui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, dada a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do produto.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737103,"hashId":"a92638bb007ad91e90bb8b9fa428d11e","enunciado":"O fornecedor que oferecer abatimento no pre\u00e7o do produto e\r\nreduzir o volume da mercadoria para quantidade diversa da\r\nque habitualmente fornecia no mercado n\u00e3o responder\u00e1 por\r\nv\u00edcio de quantidade, ainda que n\u00e3o informe na embalagem, de\r\nforma clara, precisa e ostensiva, a diminui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado,\r\ndada a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do produto.","resposta":2527000,"anulada":false,"rotulo":154,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2527000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito das rela\u00e7\u00f5es de consumo e da responsabilidade civil, julgue os itens subsequentes.","id":321282,"enunciado":"A respeito do direito das rela\u00e7\u00f5es de consumo e da responsabilidade\r\ncivil, julgue os itens subsequentes.","rotulo":154,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 154 a 155","ordem":154},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/737103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contrato de loca\u00e7\u00e3o ajustado por prazo determinado antes da vig\u00eancia da nova Lei de Loca\u00e7\u00e3o, o fiador somente responder\u00e1 pelos d\u00e9bitos locat\u00edcios contra\u00eddos no per\u00edodo da prorroga\u00e7\u00e3o por prazo indeterminado caso tenha previamente anu\u00eddo no contrato, em faz\u00ea-lo.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737108,"hashId":"ed5b7c27c40d5ac14fbbd96304143b02","enunciado":"Em contrato de loca\u00e7\u00e3o ajustado por prazo determinado antes\r\nda vig\u00eancia da nova Lei de Loca\u00e7\u00e3o, o fiador somente\r\nresponder\u00e1 pelos d\u00e9bitos locat\u00edcios contra\u00eddos no per\u00edodo da\r\nprorroga\u00e7\u00e3o por prazo indeterminado caso tenha previamente\r\nanu\u00eddo no contrato, em faz\u00ea-lo.","resposta":2527009,"anulada":false,"rotulo":159,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2527009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2527010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":321284,"enunciado":"Acerca da loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":157,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 157 a 159","ordem":157},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395178,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-245-1991-dispoe-sobre-as-locacoes-dos-imoveis-urbanos-e-os-procedimentos-a-elas-pertinentes"}],"slug":"legislacao-federal\/737108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o do juiz de deferir, com fundamento no argumento exposto, a penhora dos bens de Paulo foi correta, configurando a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica da sociedade.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737123,"hashId":"7377f33738ff381fe4409bbca8854941","enunciado":"A decis\u00e3o do juiz de deferir, com fundamento no argumento\r\nexposto, a penhora dos bens de Paulo foi correta, configurando\r\na desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica da sociedade.","resposta":2527040,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2527040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2527039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O DF prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, fundada em cr\u00e9dito fiscal, contra a empresa Pedro e Paulo Artigos Esportivos Ltda. (PPAE). Pedro detinha 80% das quotas sociais e Paulo, s\u00f3cio-gerente, 20%. N\u00e3o encontrados bens suficientes da sociedade para a garantia do d\u00e9bito, o DF pediu a penhora de bens de Paulo, fundado no fato de que, na qualidade de s\u00f3cio-gerente, ele n\u00e3o recolhera o valor do tributo que estava sendo cobrado da PPAE. Deferida a penhora, n\u00e3o foram encontrados bens de Paulo, sendo, ent\u00e3o, pedida a penhora de bens de Pedro, com fundamento no fato de ele ser o s\u00f3cio majorit\u00e1rio. O DF pediu, ainda, a penhora de lucros apurados e que seriam cab\u00edveis \u00e0 PPAE em raz\u00e3o de ela ser s\u00f3cia da PPM Material El\u00e9trico Ltda. Contra tal pedido, a PPAE apresentou impugna\u00e7\u00e3o, sustentando que, embora tivesse sido apurado lucro no balan\u00e7o anual, a sociedade, antes mesmo de citada na execu\u00e7\u00e3o, decidira reinvestir os lucros na pr\u00f3pria atividade, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o seria cab\u00edvel a penhora requerida. Este \u00faltimo fato foi devidamente provado. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens subsecutivos.","id":321291,"enunciado":"<P>O DF prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, fundada em cr\u00e9dito fiscal, contra a empresa Pedro e Paulo Artigos Esportivos Ltda. (PPAE). Pedro detinha 80% das quotas sociais e Paulo, s\u00f3cio-gerente, 20%. N\u00e3o encontrados bens suficientes da sociedade para a garantia do d\u00e9bito, o DF pediu a penhora de bens de Paulo, fundado no fato de que, na qualidade de s\u00f3cio-gerente, ele n\u00e3o recolhera o valor do tributo que estava sendo cobrado da PPAE. Deferida a penhora, n\u00e3o foram encontrados bens de Paulo, sendo, ent\u00e3o, pedida a penhora de bens de Pedro, com fundamento no fato de ele ser o s\u00f3cio majorit\u00e1rio. O DF pediu, ainda, a penhora de lucros apurados e que seriam cab\u00edveis \u00e0 PPAE em raz\u00e3o de ela ser s\u00f3cia da PPM Material El\u00e9trico Ltda. Contra tal pedido, a PPAE apresentou impugna\u00e7\u00e3o, sustentando que, embora tivesse sido apurado lucro no balan\u00e7o anual, a sociedade, antes mesmo de citada na execu\u00e7\u00e3o, decidira reinvestir os lucros na pr\u00f3pria atividade, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o seria cab\u00edvel a penhora requerida. Este \u00faltimo fato foi devidamente provado. <\/P>\r\n<P>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":172,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 174","ordem":172},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PROCEDIMENTOS ESPECIAIS","oab":true,"nome":"PROCEDIMENTOS ESPECIAIS","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3857,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3791,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/737123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}