{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164304,"perPage":"100","pages":21644,"page":14590,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o fiscal com bens penhorados deve prosseguir, com a aliena\u00e7\u00e3o dos bens penhorados e a posterior entrega \u00e0 massa falida do respectivo produto, para rateio entre os credores.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737125,"hashId":"6a3161c19e8188e5a93322b47bb86566","enunciado":"A execu\u00e7\u00e3o fiscal com bens penhorados deve prosseguir, com\r\na aliena\u00e7\u00e3o dos bens penhorados e a posterior entrega \u00e0 massa\r\nfalida do respectivo produto, para rateio entre os credores.","resposta":2527043,"anulada":false,"rotulo":176,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2527044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2527043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fal\u00eancia da empresa Brinquedos Feliz Ltda. (BFL) foi decretada em julho de 2013. Antes disso, j\u00e1 havia duas execu\u00e7\u00f5es fiscais propostas pelo DF contra ela, cobrando, al\u00e9m do principal, juros e multa em decorr\u00eancia do inadimplemento em suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias. A primeira delas, com bens penhorados antes da fal\u00eancia. A outra, n\u00e3o. O juiz autorizou o prosseguimento das atividades da BFL, levando em conta estar se aproximando a \u00e9poca do Natal e o fato de a empresa ter ainda grande estoque de brinquedos, grande quantidade, j\u00e1 paga, que fora objeto de importa\u00e7\u00e3o. Para guardar os brinquedos importados, o administrador, em raz\u00e3o de inc\u00eandio em dep\u00f3sito pr\u00f3prio da BFL, teve de alugar, com autoriza\u00e7\u00e3o judicial, um galp\u00e3o, por R$ 1.000,00 mensais de aluguel. A venda dos brinquedos gerou novos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":321292,"enunciado":"<P>A fal\u00eancia da empresa Brinquedos Feliz Ltda. (BFL) foi decretada em julho de 2013. Antes disso, j\u00e1 havia duas execu\u00e7\u00f5es fiscais propostas pelo DF contra ela, cobrando, al\u00e9m do principal, juros e multa em decorr\u00eancia do inadimplemento em suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias. A primeira delas, com bens penhorados antes da fal\u00eancia. A outra, n\u00e3o. O juiz autorizou o prosseguimento das atividades da BFL, levando em conta estar se aproximando a \u00e9poca do Natal e o fato de a empresa ter ainda grande estoque de brinquedos, grande quantidade, j\u00e1 paga, que fora objeto de importa\u00e7\u00e3o. Para guardar os brinquedos importados, o administrador, em raz\u00e3o de inc\u00eandio em dep\u00f3sito pr\u00f3prio da BFL, teve de alugar, com autoriza\u00e7\u00e3o judicial, um galp\u00e3o, por R$ 1.000,00 mensais de aluguel. A venda dos brinquedos gerou novos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":175,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 175 a 178","ordem":175},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3791,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-execucao"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/737125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s pactuarem acordo em processo trabalhista, as partes requererem, em conjunto, homologa\u00e7\u00e3o judicial do acordo, e isso n\u00e3o for feito pelo juiz, caber\u00e1 a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, j\u00e1 que, em tal situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de cabimento de recurso espec\u00edfico.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737147,"hashId":"1a0b800219b771bce4a4970415c18470","enunciado":"Se, ap\u00f3s pactuarem acordo em processo trabalhista, as partes\r\nrequererem, em conjunto, homologa\u00e7\u00e3o judicial do acordo, e\r\nisso n\u00e3o for feito pelo juiz, caber\u00e1 a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de\r\nseguran\u00e7a, j\u00e1 que, em tal situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de\r\ncabimento de recurso espec\u00edfico.","resposta":2527088,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2527087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2527088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao mandado de seguran\u00e7a no processo do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":321299,"enunciado":"No que diz respeito ao mandado de seguran\u00e7a no processo do\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":198,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 198 a 199","ordem":198},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/737147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366,"slug":"cbm-ms"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a part\u00edcula SE \u00e9 \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","provas":[{"id":62538,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366,"slug":"cbm-ms"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ms-ms-2013-cbm-ms-soldado","tipo":1,"nome":"CBM MS - CBM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:45:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1908194,"hashId":"819e04c1a484f625f62bff5970ee3d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a part\u00edcula SE \u00e9 \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","resposta":7361733,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouviu-se um belo discurso.","id":7361732,"corpo":"<p>Ouviu-se um belo discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assiste-se a espet\u00e1culos degradantes.","id":7361733,"corpo":"<p>Assiste-se a espet\u00e1culos degradantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se ouvia o sino.","id":7361734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se ouvia o sino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perdeu-se um c\u00e3o de estima\u00e7\u00e3o.","id":7361735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdeu-se um c\u00e3o de estima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proibiram-se as aulas.","id":7361736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibiram-se as aulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1908194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366,"slug":"cbm-ms"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa (2009), o acento agudo foi eliminado nos ditongos abertos \u201cei\u201d e \u201coi\u201d das palavras parox\u00edtonas, mas permanece em ox\u00edtonas terminadas em \u201c\u00e9u(s)\u201d, \u201c\u00e9i(s)\u201d e \u201c\u00f3i(s)\u201d. Com base nessa regra, assinale a alternativa em que o uso do acento agudo est\u00e1 correto.","provas":[{"id":62538,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366,"slug":"cbm-ms"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ms-ms-2013-cbm-ms-soldado","tipo":1,"nome":"CBM MS - CBM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1908409,"hashId":"7cd1f6138b34218901c8ee0e1418652b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa (2009), o acento agudo foi eliminado nos ditongos abertos \u201cei\u201d e \u201coi\u201d das palavras parox\u00edtonas, mas permanece em ox\u00edtonas terminadas em \u201c\u00e9u(s)\u201d, \u201c\u00e9i(s)\u201d e \u201c\u00f3i(s)\u201d. Com base nessa regra, assinale a alternativa em que o uso do acento agudo est\u00e1 <strong>correto<\/strong>.<\/p>","resposta":7362754,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e9is","id":7362754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e9is<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Id\u00e9ias","id":7362755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Id\u00e9ias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" J\u00f3ias","id":7362756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> J\u00f3ias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apoio","id":7362757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Hebreia","id":7362758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hebreia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1908409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa (Lei n.\u00ba 8.429\/92), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19147,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":662467,"hashId":"313a90b7fbb6c69023c24d5d7aa9d318","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa (Lei\r\nn.\u00ba 8.429\/92), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2272427,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es previstas nessa Lei podem ser propostas at\u00e9 20 (vinte) anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":2272425,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es previstas\r\nnessa Lei podem ser propostas at\u00e9 20 (vinte) anos ap\u00f3s\r\no t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o\r\nou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas nessa Lei depende da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o das contas pelo Tribunal ou Conselho de Contas.","id":2272426,"corpo":"<p align=justify>a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas nessa Lei depende da\r\naprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o das contas pelo Tribunal ou Conselho\r\nde Contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as disposi\u00e7\u00f5es dessa Lei s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber, \u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade.","id":2272427,"corpo":"<p align=justify>as disposi\u00e7\u00f5es dessa Lei s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber,\r\n\u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou\r\nconcorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade judicial competente somente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":2272428,"corpo":"<p align=justify>a autoridade judicial competente somente poder\u00e1 determinar\r\no afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do\r\ncargo ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas nessa Lei depende da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o das contas pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2272429,"corpo":"<p align=justify>a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas nessa Lei depende da\r\naprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o das contas pelo \u00f3rg\u00e3o de controle\r\ninterno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306092,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 74","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/662467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rios programas dentro de um mesmo canal de 6 MHz, denominada multiprograma\u00e7\u00e3o, pode ser realizada apenas nos servi\u00e7os de televis\u00e3o e de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o p\u00fablica digital.","provas":[{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659852,"hashId":"4d4b494a6f76ae7421558bd855aefd47","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rios programas dentro de um\r\nmesmo canal de 6 MHz, denominada multiprograma\u00e7\u00e3o, pode\r\nser realizada apenas nos servi\u00e7os de televis\u00e3o e de\r\nretransmiss\u00e3o de televis\u00e3o p\u00fablica digital.<\/p>","resposta":2264862,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2264863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2264862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305419,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SBTVD-T possui como caracter\u00edstica a interatividade e a transmiss\u00e3o digital para dispositivos m\u00f3veis, de forma simult\u00e2nea \u00e0 transmiss\u00e3o fixa, mas fora da faixa de frequ\u00eancia utilizada para a transmiss\u00e3o fixa.","provas":[{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659853,"hashId":"e37d378063ae72362de53b066b322d16","enunciado":"<p align=justify>O SBTVD-T possui como caracter\u00edstica a interatividade e a\r\ntransmiss\u00e3o digital para dispositivos m\u00f3veis, de forma\r\nsimult\u00e2nea \u00e0 transmiss\u00e3o fixa, mas fora da faixa de frequ\u00eancia\r\nutilizada para a transmiss\u00e3o fixa.<\/p>","resposta":2264865,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2264865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2264864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305419,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de instrumentos financeiros em categorias \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva dos gestores da entidade que os possui.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659934,"hashId":"8049365bb1014316379818bf90929b7d","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de instrumentos financeiros em categorias \u00e9\r\natribui\u00e7\u00e3o exclusiva dos gestores da entidade que os possui.<\/p>","resposta":2265026,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2265027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na contabilidade brasileira, em fun\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC) e \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es provocadas pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.E 1.282\/2010 nos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":305441,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na contabilidade brasileira, em\r\nfun\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC) e \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es provocadas pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCFC n.E 1.282\/2010 nos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da oportunidade obriga a simultaneidade do registro das receitas e de suas despesas correlatas.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659936,"hashId":"f9d11a2dd1736fff1907b8d5ef2de81a","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da oportunidade obriga a simultaneidade do\r\nregistro das receitas e de suas despesas correlatas.<\/p>","resposta":2265031,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na contabilidade brasileira, em fun\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC) e \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es provocadas pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC n.E 1.282\/2010 nos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":305441,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na contabilidade brasileira, em\r\nfun\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC) e \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es provocadas pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCFC n.E 1.282\/2010 nos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reserva de incentivos fiscais, que pode ser exclu\u00edda da base de c\u00e1lculo do dividendo obrigat\u00f3rio, \u00e9 a parcela do lucro l\u00edquido decorrente de doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es governamentais para investimentos.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659956,"hashId":"d202fefbc692430fe19258adf6f4cead","enunciado":"<p align=justify>A reserva de incentivos fiscais, que pode ser exclu\u00edda da base\r\nde c\u00e1lculo do dividendo obrigat\u00f3rio, \u00e9 a parcela do lucro\r\nl\u00edquido decorrente de doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es governamentais\r\npara investimentos.<\/p>","resposta":2265070,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2265071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es legais, julgue os itens subsequentes, acerca de destina\u00e7\u00e3o de resultado.","id":305447,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es legais, julgue os itens subsequentes,\r\nacerca de destina\u00e7\u00e3o de resultado.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Capital","oab":false,"nome":"De Capital","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4425,"slug":"contabilidade-geral-de-capital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/659956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estoques obsoletos ou inserv\u00edveis s\u00e3o avaliados pelo valor l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o; os estoques invend\u00e1veis s\u00e3o avaliados pelo custo hist\u00f3rico corrigido pelo \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o oficial.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659959,"hashId":"06ede13e212c9e422ddce28f7e84aa2d","enunciado":"<p align=justify>Os estoques obsoletos ou inserv\u00edveis s\u00e3o avaliados pelo valor\r\nl\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o; os estoques invend\u00e1veis s\u00e3o avaliados\r\npelo custo hist\u00f3rico corrigido pelo \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":2265077,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2265077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos legais e t\u00e9cnica cont\u00e1bil adequada para a avalia\u00e7\u00e3o de estoques, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305448,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos legais e t\u00e9cnica cont\u00e1bil adequada para a\r\navalia\u00e7\u00e3o de estoques, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas","oab":false,"nome":"Efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400784,"slug":"contabilidade-geral-efeitos-inflacionarios-sobre-o-patrimonio-das-empresas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"}],"slug":"contabilidade-geral\/659959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o ordenada, de forma dedutiva, do resultado das opera\u00e7\u00f5es da empresa durante um determinado per\u00edodo, de forma a destacar o resultado l\u00edquido do per\u00edodo. A DRE engloba todas as receitas, despesas, ganhos e perdas do exerc\u00edcio, devidamente pagos e recebidos, em virtude do regime de compet\u00eancia.","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659967,"hashId":"e578308ea18f571efd8f86fdc196a437","enunciado":"<p align=justify>A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) \u00e9 a\r\nexposi\u00e7\u00e3o ordenada, de forma dedutiva, do resultado das\r\nopera\u00e7\u00f5es da empresa durante um determinado per\u00edodo, de\r\nforma a destacar o resultado l\u00edquido do per\u00edodo. A DRE\r\nengloba todas as receitas, despesas, ganhos e perdas do\r\nexerc\u00edcio, devidamente pagos e recebidos, em virtude do\r\nregime de compet\u00eancia.<\/p>","resposta":2265093,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2265092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2265093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade e aos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens que se seguem.","id":305452,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade\r\ne aos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se o valor adicionado como a riqueza criada pela empresa. Em geral, ele representa a diferen\u00e7a entre o valor das vendas e os insumos adquiridos de terceiros, incluindo-se, ainda, o valor adicionado recebido em transfer\u00eancia (ou seja, o que for produzido por terceiros e transferido para a entidade).","provas":[{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659969,"hashId":"aaf0d7dfa1563ed82aec5a729454ff5d","enunciado":"<p align=justify>Define-se o valor adicionado como a riqueza criada pela\r\nempresa. Em geral, ele representa a diferen\u00e7a entre o valor das\r\nvendas e os insumos adquiridos de terceiros, incluindo-se,\r\nainda, o valor adicionado recebido em transfer\u00eancia (ou seja,\r\no que for produzido por terceiros e transferido para a\r\nentidade).<\/p>","resposta":2265096,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2265097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2265096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade e aos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens que se seguem.","id":305452,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade\r\ne aos pronunciamentos cont\u00e1beis do Comit\u00ea de Pronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a linha 1, o emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0 privacidade\u201d deve-se \u00e0 presen\u00e7a do substantivo \u201cdireito\u201d, cujo complemento deve ser introduzido pela preposi\u00e7\u00e3o a e, como o n\u00facleo desse complemento \u00e9 um substantivo feminino determinado pelo artigo feminino a, este deve receber o acento grave.","provas":[{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660805,"hashId":"21435f633575bf2a0fda4cf1bd783e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">a linha 1, o emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0 privacidade\u201d deve-se \u00e0 presen\u00e7a do substantivo \u201cdireito\u201d, cujo complemento deve ser introduzido pela preposi\u00e7\u00e3o a e, como o n\u00facleo desse complemento \u00e9 um substantivo feminino determinado pelo artigo feminino a, este deve receber o acento grave.<\/p>","resposta":2266858,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266858,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266859,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":305700,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome \u201ca\u201d em \u201ca esvaziou\u201d (l.16) retoma a express\u00e3o \u201ca palavra esc\u00e2ndalo\u201d (l.16) e exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660806,"hashId":"9125e556a732bc5f656a354fd94bbd01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome \u201ca\u201d em \u201ca esvaziou\u201d (l.16) retoma a express\u00e3o \u201ca palavra esc\u00e2ndalo\u201d (l.16) e exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto.<\/p>","resposta":2266860,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266860,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":305700,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cnavegavam\u201d (l.4) poderia ser usada no singular \u2014 navegava \u2014 sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660809,"hashId":"4bd2414ae0ae0631911807c793e05942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201cnavegavam\u201d (l.4) poderia ser usada no singular \u2014 navegava \u2014 sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":2266867,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266866,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266867,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.","id":305701,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cPol\u00edtico\u201d, \u201chip\u00f3tese\u201d e \u201cr\u00e1pido\u201d seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660811,"hashId":"e9f5c9e751a940f670ccfb81ed7128df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201cPol\u00edtico\u201d, \u201chip\u00f3tese\u201d e \u201cr\u00e1pido\u201d seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2266870,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.","id":305701,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas verbais \u201cafirma\u201d (l.19) e \u201cmostra\u201d (l.20) s\u00e3o n\u00facleos de predicados de ora\u00e7\u00f5es que mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de justaposi\u00e7\u00e3o e contam com o mesmo sujeito: \u201cRonaldo Lemos\u201d (l.16-17).","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660813,"hashId":"c878dd2c9599a8c5959914e4b5c384c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais \u201cafirma\u201d (l.19) e \u201cmostra\u201d (l.20) s\u00e3o n\u00facleos de predicados de ora\u00e7\u00f5es que mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de justaposi\u00e7\u00e3o e contam com o mesmo sujeito: \u201cRonaldo Lemos\u201d (l.16-17).<\/p>","resposta":2266875,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266874,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266875,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.","id":305702,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/6.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto, no primeiro par\u00e1grafo, tipicamente narrativo, o autor \u00e9 impessoal e, por isso mesmo, isento, no segundo par\u00e1grafo ele afirma ter havido a intercepta\u00e7\u00e3o de dados pelo governo norte-americano e serve-se da express\u00e3o \u201csuposta espionagem\u201d (l.16) para ironizar esse comportamento.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660815,"hashId":"91ebe8ac47b5b41cc2efb14d13abb44a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto, no primeiro par\u00e1grafo, tipicamente narrativo, o autor \u00e9 impessoal e, por isso mesmo, isento, no segundo par\u00e1grafo ele afirma ter havido a intercepta\u00e7\u00e3o de dados pelo governo norte-americano e serve-se da express\u00e3o \u201csuposta espionagem\u201d (l.16) para ironizar esse comportamento.<\/p>","resposta":2266879,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266878,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266879,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.","id":305702,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/6.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 13, embora n\u00e3o se identifique no texto um referente gramatical expl\u00edcito para a express\u00e3o \u201cesse dias\u201d, pode-se inferir que ela remeteria a um tempo em que vigeram os \u201cmonop\u00f3lios protegidos por lei\u201d na opera\u00e7\u00e3o da radiodifus\u00e3o p\u00fablica na Europa.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660828,"hashId":"b67de819f7516f5e582d6de0785e98f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 13, embora n\u00e3o se identifique no texto um referente gramatical expl\u00edcito para a express\u00e3o \u201cesse dias\u201d, pode-se inferir que ela remeteria a um tempo em que vigeram os \u201cmonop\u00f3lios protegidos por lei\u201d na opera\u00e7\u00e3o da radiodifus\u00e3o p\u00fablica na Europa.<\/p>","resposta":2266913,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266914,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e na estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":305704,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/9.gif><\/P>\r\n<P>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e na estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se, em \u201cacesso a informa\u00e7\u00e3o\u201d (l.2-3), fosse empregado o acento indicativo de crase: acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660829,"hashId":"d93df2e2bc92b1a7f682e93962984823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se, em \u201cacesso a informa\u00e7\u00e3o\u201d (l.2-3), fosse empregado o acento indicativo de crase: acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2266916,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266916,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266915,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e na estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":305704,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19088\/9.gif><\/P>\r\n<P>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e na estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/660829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mensagem n\u00e3o traz a identifica\u00e7\u00e3o de seu signat\u00e1rio.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660836,"hashId":"69adaccb0d7bac2b8aa347d669c93167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem n\u00e3o traz a identifica\u00e7\u00e3o de seu signat\u00e1rio.<\/p>","resposta":2266930,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es do MRPR sobre o formato das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subsequentes.","id":305707,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas defini\u00e7\u00f5es do MRPR sobre o formato das\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem","oab":false,"nome":"Mensagem","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411154,"slug":"redacao-oficial-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma e estrutura","oab":false,"nome":"Forma e estrutura","pai":411154,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419631,"slug":"redacao-oficial-forma-e-estrutura"}],"slug":"redacao-oficial\/660836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o padr\u00e3o of\u00edcio, o in\u00edcio de cada par\u00e1grafo do texto deve ter exatamente 3,5 cm de dist\u00e2ncia da margem esquerda.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660837,"hashId":"15d2808055bc4249c2ba7bbe063f0a52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o of\u00edcio, o in\u00edcio de cada par\u00e1grafo do texto deve ter exatamente 3,5 cm de dist\u00e2ncia da margem esquerda.<\/p>","resposta":2266933,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es do MRPR sobre o formato das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subsequentes.","id":305707,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas defini\u00e7\u00f5es do MRPR sobre o formato das\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411168,"slug":"redacao-oficial-formatacao-e-apresentacao"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/660837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A TELEBR\u00c1S e a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos s\u00e3o estatais que atuam como \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia direta e imediata ao ministro das Comunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660852,"hashId":"ed7464a8202ea911102d3c084651b51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A TELEBR\u00c1S e a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos s\u00e3o estatais que atuam como \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia direta e imediata ao ministro das Comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2266969,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266968,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266969,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estrutura organizacional do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (MC), julgue os itens a seguir.","id":305709,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da estrutura organizacional do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es\r\n(MC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos assuntos da \u00e1rea de compet\u00eancia do MC \u00e9 o servi\u00e7o postal.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660858,"hashId":"6a9d72d44a341cbc9469c9218c3e6eb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos assuntos da \u00e1rea de compet\u00eancia do MC \u00e9 o servi\u00e7o postal.<\/p>","resposta":2266983,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266983,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2266984,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es acerca da estrutura organizacional do MC, julgue os itens subsequentes.","id":305710,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es acerca da estrutura organizacional do\r\nMC, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o denominada promulgada \u00e9 formada sem a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os, com o estabelecimento das normas constitucionais pela declara\u00e7\u00e3o unilateral do agente do poder constituinte.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660863,"hashId":"292d229ef5ea20d02f277d3dedd9f5d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o denominada promulgada \u00e9 formada sem a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os, com o estabelecimento das normas constitucionais pela declara\u00e7\u00e3o unilateral do agente do poder constituinte.<\/p>","resposta":2267003,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267002,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267003,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao conceito e classifica\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o, julgue o item abaixo.","id":305712,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao conceito e classifica\u00e7\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o, julgue\r\no item abaixo.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/660863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas constitucionais program\u00e1ticas s\u00e3o aquelas cujo objeto imediato \u00e9 o estabelecimento de fins p\u00fablicos a serem alcan\u00e7ados pelo Estado e pela sociedade, sem a especifica\u00e7\u00e3o dos meios para a obten\u00e7\u00e3o das finalidades colimadas.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660866,"hashId":"8db7b4455be76a9adfcfd8f8f394426d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas constitucionais program\u00e1ticas s\u00e3o aquelas cujo objeto imediato \u00e9 o estabelecimento de fins p\u00fablicos a serem alcan\u00e7ados pelo Estado e pela sociedade, sem a especifica\u00e7\u00e3o dos meios para a obten\u00e7\u00e3o das finalidades colimadas.<\/p>","resposta":2267011,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267011,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267012,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305713,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas limitadas de car\u00e1ter program\u00e1tico ou normas program\u00e1ticas","oab":true,"nome":"Normas limitadas de car\u00e1ter program\u00e1tico ou normas program\u00e1ticas","pai":407538,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407540,"slug":"direito-constitucional-normas-limitadas-de-carater-programatico-ou-normas-programaticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","oab":true,"nome":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407538,"slug":"direito-constitucional-normas-constitucionais-de-eficacia-limitada"}],"slug":"direito-constitucional\/660866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito de liberdade de express\u00e3o ou manifesta\u00e7\u00e3o garante que fatos depreciativos da vida privada da pessoa humana possam ser divulgados, desde que sejam verdadeiros.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660869,"hashId":"ba894ff65470052594619ba329c1def8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de liberdade de express\u00e3o ou manifesta\u00e7\u00e3o garante que fatos depreciativos da vida privada da pessoa humana possam ser divulgados, desde que sejam verdadeiros.<\/p>","resposta":2267021,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267020,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267021,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos e garantias individuais e coletivos, julgue os itens seguintes.","id":305714,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos direitos e garantias individuais e coletivos, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/660869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento privilegiado a certas pessoas \u00e9 considerado ofensivo ao princ\u00edpio da igualdade ou da moralidade, mesmo que decorra de uma causa razoavelmente justificada.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660892,"hashId":"5ca47635484c0d1ef1ac5adf8dcd9017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento privilegiado a certas pessoas \u00e9 considerado ofensivo ao princ\u00edpio da igualdade ou da moralidade, mesmo que decorra de uma causa razoavelmente justificada.<\/p>","resposta":2267090,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267089,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267090,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":305720,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/660892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de regressividade \u00e9 correto afirmar que os sucessores do agente p\u00fablico causador do dano respondem pelo valor que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi condenada, independentemente do limite do valor do patrim\u00f4nio transferido ao sucessor.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660895,"hashId":"2404901b0041ded737b3c20053dcc434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de regressividade \u00e9 correto afirmar que os sucessores do agente p\u00fablico causador do dano respondem pelo valor que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi condenada, independentemente do limite do valor do patrim\u00f4nio transferido ao sucessor.<\/p>","resposta":2267099,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267098,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267099,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que se seguem.","id":305721,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/660895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos preju\u00edzos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel, ocasi\u00e3o em que o Estado dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o contra o agente p\u00fablico causador do dano, que independer\u00e1 de comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660897,"hashId":"4d01b1c781ca8800dc64b5a56bf913e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos preju\u00edzos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel, ocasi\u00e3o em que o Estado dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o contra o agente p\u00fablico causador do dano, que independer\u00e1 de comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa.<\/p>","resposta":2267103,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que se seguem.","id":305721,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/660897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas suas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com particulares, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode celebrar o termo de parceria, que \u00e9 o instrumento firmado entre o poder p\u00fablico e as entidades qualificadas como organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico destinado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo de coopera\u00e7\u00e3o entre as partes, para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o das atividades de interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660905,"hashId":"fd786378a4b4e9f391ac96516e3857b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas suas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com particulares, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode celebrar o termo de parceria, que \u00e9 o instrumento firmado entre o poder p\u00fablico e as entidades qualificadas como organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico destinado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo de coopera\u00e7\u00e3o entre as partes, para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o das atividades de interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":2267119,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267119,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267120,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.","id":305723,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o da parceria","oab":true,"nome":"Formaliza\u00e7\u00e3o da parceria","pai":407920,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407924,"slug":"direito-administrativo-formalizacao-da-parceria"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"}],"slug":"direito-administrativo\/660905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A venda de im\u00f3vel no valor de cem mil sem escritura p\u00fablica \u00e9 nula e insuscet\u00edvel de convers\u00e3o em outro neg\u00f3cio por afrontar formalidade prevista em lei.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660927,"hashId":"9e5ef366574b896c103882c1dac34091","enunciado":"<p>A venda de im\u00f3vel no valor de cem mil sem escritura p\u00fablica \u00e9 nula e insuscet\u00edvel de convers\u00e3o em outro neg\u00f3cio por afrontar formalidade prevista em lei.<\/p>","resposta":2267170,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267170,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267169,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os itens subsequentes.","id":305727,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/660927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SMP utiliza como indicadores de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho das redes os par\u00e2metros de velocidade instant\u00e2nea, velocidade m\u00e9dia, lat\u00eancia e perda de pacotes.","provas":[{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660949,"hashId":"9c1af791cbff5eba6d7e099b68d47b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SMP utiliza como indicadores de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho das redes os par\u00e2metros de velocidade instant\u00e2nea, velocidade m\u00e9dia, lat\u00eancia e perda de pacotes.<\/p>","resposta":2267226,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267225,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267226,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos regulamentos de gest\u00e3o da qualidade para o servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia (SCM) e para o servi\u00e7o m\u00f3vel pessoal (SMP), julgue os itens subsecutivos.","id":305735,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos regulamentos de gest\u00e3o da qualidade para o\r\nservi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia (SCM) e para o servi\u00e7o m\u00f3vel\r\npessoal (SMP), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/660949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo de sessenta dias para que uma medida provis\u00f3ria seja convertida em lei ser\u00e1 suspenso durante o per\u00edodo do recesso do Congresso Nacional.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660963,"hashId":"8a684b404a28126654b5cab61ea53641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de sessenta dias para que uma medida provis\u00f3ria seja convertida em lei ser\u00e1 suspenso durante o per\u00edodo do recesso do Congresso Nacional.<\/p>","resposta":2267297,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267297,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267298,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do poder regulamentar do presidente da Rep\u00fablica, julgue os itens subsecutivos.","id":305739,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do poder regulamentar do presidente da Rep\u00fablica,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/660963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o federal poder\u00e1 ser delegada ao ministro da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660964,"hashId":"354d5346045ed477a89b54c68c8ef88e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o federal poder\u00e1 ser delegada ao ministro da Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":2267300,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267299,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267300,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do poder regulamentar do presidente da Rep\u00fablica, julgue os itens subsecutivos.","id":305739,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do poder regulamentar do presidente da Rep\u00fablica,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/660964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento consolidado do STF, \u00e9 poss\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com base no princ\u00edpio da legalidade, corrija seus atos administrativos quando eivados de v\u00edcios ou ilegalidades, sem que isso importe em ofensa aos princ\u00edpios do direito adquirido e da irredutibilidade de vencimentos.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660973,"hashId":"d4af85e94ce854215c3bd441c134609d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo entendimento consolidado do STF, \u00e9 poss\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com base no princ\u00edpio da legalidade, corrija seus atos administrativos quando eivados de v\u00edcios ou ilegalidades, sem que isso importe em ofensa aos princ\u00edpios do direito adquirido e da irredutibilidade de vencimentos.<\/p>","resposta":2267318,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267318,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267319,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":305741,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/660973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de execu\u00e7\u00e3o de uma obra em duas etapas, para cada etapa da obra deve corresponder licita\u00e7\u00e3o distinta, preservada a modalidade pertinente para a execu\u00e7\u00e3o do objeto em licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660989,"hashId":"2e5259f16f496b299913602ea3408f3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de execu\u00e7\u00e3o de uma obra em duas etapas, para cada etapa da obra deve corresponder licita\u00e7\u00e3o distinta, preservada a modalidade pertinente para a execu\u00e7\u00e3o do objeto em licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2267358,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267358,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267359,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica das licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305745,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica das licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"}],"slug":"direito-administrativo\/660989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da universalidade afirma que, ao realizar-se fato gerador de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, dever\u00e1 ser pago o respectivo tributo, salvo casos expressos em lei.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":660995,"hashId":"fa0cb641e38afa2e58945291cb4b9032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da universalidade afirma que, ao realizar-se fato gerador de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, dever\u00e1 ser pago o respectivo tributo, salvo casos expressos em lei.<\/p>","resposta":2267371,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267371,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267372,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito tribut\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305747,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito tribut\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade da Cobran\u00e7a","oab":false,"nome":"Universalidade da Cobran\u00e7a","pai":407182,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417920,"slug":"direito-tributario-universalidade-da-cobranca"}],"slug":"direito-tributario\/660995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 TELEBR\u00c1S prestar o servi\u00e7o de conex\u00e3o \u00e0 Internet em localidade em que o servi\u00e7o de banda larga inexista.","provas":[{"id":19089,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-17-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661033,"hashId":"b00cd724f42e444a7613ba38f96e2e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 TELEBR\u00c1S prestar o servi\u00e7o de conex\u00e3o \u00e0 Internet em localidade em que o servi\u00e7o de banda larga inexista.<\/p>","resposta":2267467,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267467,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267468,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Programa Nacional de Banda Larga (PNBL), julgue os itens seguintes, com base no Decreto n.\u00ba 7.175\/2010.","id":305757,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Programa Nacional de Banda Larga (PNBL), julgue\r\nos itens seguintes, com base no Decreto n.\u00ba 7.175\/2010.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.175\/2010 - Institui o Programa Nacional de Banda Larga - PNBL; disp\u00f5e sobre remanejamento de cargos em comiss\u00e3o; altera o Anexo II ao Decreto no 6.188, de 17 de agosto de 2007; altera e acresce dispositivos ao Decreto no 6.948, de 25 de agost","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.175\/2010 - Institui o Programa Nacional de Banda Larga - PNBL; disp\u00f5e sobre remanejamento de cargos em comiss\u00e3o; altera o Anexo II ao Decreto no 6.188, de 17 de agosto de 2007; altera e acresce dispositivos ao Decreto no 6.948, de 25 de agost","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418909,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-175-2010-institui-o-programa-nacional-de-banda-larga-pnbl-dispoe-sobre-remanejamento-de-cargos-em-comissao-altera-o-anexo-ii-ao-decreto-no-6-188-de-17-de-agosto-de-2007-altera-e-acresce-dispositivos-ao-decreto-no-6-948-de-25-de-agost"}],"slug":"legislacao-federal\/661033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas os atos comissivos do poder p\u00fablico ensejam a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil do Estado, n\u00e3o abrangendo os atos omissivos.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661054,"hashId":"a4cf488ac30cd046f9b2c1a325de8c28","enunciado":"<p align=justify>Apenas os atos comissivos do poder p\u00fablico ensejam a\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o civil do Estado, n\u00e3o abrangendo os atos\r\nomissivos.<\/p>","resposta":2267558,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2267558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2267557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que se seguem.","id":305760,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/661054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso ex-companheiro homossexual requeira judicialmente pens\u00e3o post mortem, n\u00e3o havendo norma sobre a mat\u00e9ria, o juiz poder\u00e1 decidir o caso com base na analogia e nos princ\u00edpios gerais de direito.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661077,"hashId":"0774f4573622f2232687392d35140b0d","enunciado":"<p align=justify>Caso ex-companheiro homossexual requeira judicialmente\r\npens\u00e3o post mortem, n\u00e3o havendo norma sobre a mat\u00e9ria, o\r\njuiz poder\u00e1 decidir o caso com base na analogia e nos\r\nprinc\u00edpios gerais de direito.<\/p>","resposta":2267604,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2267605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2267604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (LINDB), julgue os itens de 91 a 96.","id":305766,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\r\n(LINDB), julgue os itens de 91 a 96.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/661077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser obrigado a associar-se ou a permanecer associado, salvo nos casos previstos em lei.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639192,"hashId":"26d17bf0c6400555e5ea20e3708bf243","enunciado":"<p align=justify>Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser obrigado a associar-se ou a permanecer\r\nassociado, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","resposta":2214599,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2214599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2214598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens que se seguem.","id":300722,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/639192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os magistrados, agentes pol\u00edticos investidos para o exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es constitucionais, t\u00eam plena liberdade funcional no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, bem como prerrogativas pr\u00f3prias e legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","provas":[{"id":18467,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":640210,"hashId":"130293f2d872aae41dd45abcad414b2e","enunciado":"<p align=justify>Os magistrados, agentes pol\u00edticos investidos para o exerc\u00edcio\r\nde atribui\u00e7\u00f5es constitucionais, t\u00eam plena liberdade funcional\r\nno desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, bem como prerrogativas\r\npr\u00f3prias e legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","resposta":2216643,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2216644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2216643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a agentes p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.","id":300964,"enunciado":"<p align=justify>No que tange a agentes p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Agentes pol\u00edticos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407994,"slug":"direito-administrativo-agentes-politicos"}],"slug":"direito-administrativo\/640210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Contabilidade","id":10188,"slug":"analista-em-geociencias-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176,"slug":"analista-em-geociencias-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175,"slug":"analista-em-geociencias-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Direito","id":10189,"slug":"analista-em-geociencias-area-direito"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Cartografia","id":10187,"slug":"analista-em-geociencias-area-cartografia"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Economia","id":10194,"slug":"analista-em-geociencias-area-economia"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Geomorfologia","id":10195,"slug":"analista-em-geociencias-area-geomorfologia"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Geoprocessamento","id":10196,"slug":"analista-em-geociencias-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208,"slug":"analista-em-geociencias-area-oceanografia"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209,"slug":"analista-em-geociencias-area-sistemas"},{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537,"slug":"analista-em-geociencias-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aviso seria o documento oficial apropriado \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o dos gestores da CPRM para o encontro mencionado no texto, uma vez que esse documento \u00e9 expedido para autoridades de mesma hierarquia.","provas":[{"id":18860,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Contabilidade","id":10188,"slug":"analista-em-geociencias-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-contabilidade-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176,"slug":"analista-em-geociencias-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175,"slug":"analista-em-geociencias-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18861,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Direito","id":10189,"slug":"analista-em-geociencias-area-direito"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-direito-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":18859,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Cartografia","id":10187,"slug":"analista-em-geociencias-area-cartografia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-cartografia-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Cartografia - 2013"},{"id":18886,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Economia","id":10194,"slug":"analista-em-geociencias-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-economia-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":18888,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Geomorfologia","id":10195,"slug":"analista-em-geociencias-area-geomorfologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-geomorfologia-area-geomorfologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Geomorfologia - 2013"},{"id":18889,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Geoprocessamento","id":10196,"slug":"analista-em-geociencias-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-geoprocessamento-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Geoprocessamento - 2013"},{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208,"slug":"analista-em-geociencias-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"},{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209,"slug":"analista-em-geociencias-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"},{"id":36642,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16537,"slug":"analista-em-geociencias-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-quimica-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":469,"descricao":"Geod\u00e9sia E Cartografia (T\u00e9cnico)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":655449,"hashId":"131cc59bbaf2afa5e2654c16079d5232","enunciado":"<p align=justify>O aviso seria o documento oficial apropriado \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o\r\ndos gestores da CPRM para o encontro mencionado no texto,\r\numa vez que esse documento \u00e9 expedido para autoridades de\r\nmesma hierarquia.<\/p>","resposta":2254189,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2254189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2254188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima e \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens a seguir.","id":304322,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18886\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto acima e \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/655449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do acento gr\u00e1fico em \u201cpol\u00edtica\u201d, \u201cve\u00edculo\u201d e \u201cp\u00fablico\u201d deve-se \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":27,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658516,"hashId":"a3be15409d5faa222fd6d01592519d3c","enunciado":"<p align=justify>O emprego do acento gr\u00e1fico em \u201cpol\u00edtica\u201d, \u201cve\u00edculo\u201d e\r\n\u201cp\u00fablico\u201d deve-se \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2261800,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2261800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":305044,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19004\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/658516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impessoalidade, clareza, uniformidade, concis\u00e3o e uso da linguagem formal s\u00e3o princ\u00edpios que se aplicam \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es oficiais, pois elas sempre devem permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658741,"hashId":"b49b54fbbf0fcb3b21a3c939165f7a3e","enunciado":"<p align=justify>Impessoalidade, clareza, uniformidade, concis\u00e3o e uso da\r\nlinguagem formal s\u00e3o princ\u00edpios que se aplicam \u00e0s\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais, pois elas sempre devem permitir uma\r\n\u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2262299,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2262300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2262299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":305111,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/658741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo poder\u00e1 ocorrer no regime p\u00fablico ou privado, mas o mesmo servi\u00e7o n\u00e3o poder\u00e1 ser prestado simultaneamente nos dois regimes.","provas":[{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658897,"hashId":"9b0a09bf366fd7b1388548b93fac6f5a","enunciado":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse\r\ncoletivo poder\u00e1 ocorrer no regime p\u00fablico ou privado, mas o\r\nmesmo servi\u00e7o n\u00e3o poder\u00e1 ser prestado simultaneamente nos\r\ndois regimes.<\/p>","resposta":2262642,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2262642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que organizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":305151,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que\r\norganizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/658897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pir\u00f3lise \u00e9 um processo de destrui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica mediante a queima dos res\u00edduos na presen\u00e7a de excesso de oxig\u00eanio. Nesse processo, os materiais \u00e0 base de carbono s\u00e3o decompostos, desprendendo calor e gerando um res\u00edduo de cinzas.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659290,"hashId":"ed09c5fdb40d6e43c98ca8797976d648","enunciado":"<p align=justify>A pir\u00f3lise \u00e9 um processo de destrui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica mediante a\r\nqueima dos res\u00edduos na presen\u00e7a de excesso de oxig\u00eanio.\r\nNesse processo, os materiais \u00e0 base de carbono s\u00e3o\r\ndecompostos, desprendendo calor e gerando um res\u00edduo de\r\ncinzas.<\/p>","resposta":2263528,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens que se seguem.","id":305254,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403421,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-disposicao-final"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Violado direito da personalidade, configura-se o dano moral, que \u00e9, no caso, presumido ante a simples les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659383,"hashId":"0379124a0a135797e436b10a1da31013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Violado direito da personalidade, configura-se o dano moral, que \u00e9, no caso, presumido ante a simples les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado.<\/p>","resposta":2263713,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.","id":305283,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","oab":false,"nome":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","pai":405869,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415378,"slug":"direito-civil-conceito-e-teorias-sobre-inicio-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/659383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Das ideias apresentadas no texto, depreende-se que, nas sociedades atuais, \u00e9 t\u00e1cito o rompimento da fronteira da privacidade, n\u00e3o mais havendo, portanto, o direito \u00e0 impetra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es na justi\u00e7a sob a alega\u00e7\u00e3o de invas\u00e3o de privacidade.","provas":[{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31982,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31983,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19039,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19055,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19086,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-25-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19077,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-21-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19076,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-18-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659412,"hashId":"53c4de406a23105f6ba91af0dfdd897e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Das ideias apresentadas no texto, depreende-se que, nas\r\nsociedades atuais, \u00e9 t\u00e1cito o rompimento da fronteira da\r\nprivacidade, n\u00e3o mais havendo, portanto, o direito \u00e0\r\nimpetra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es na justi\u00e7a sob a alega\u00e7\u00e3o de invas\u00e3o de\r\nprivacidade.<\/p><\/p>","resposta":2263772,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":305289,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19039\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/659412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, o emprego das aspas marca a mudan\u00e7a de discurso do autor do texto.","provas":[{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19076,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-18-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19055,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19086,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-25-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19077,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-21-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31983,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31982,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19039,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":659415,"hashId":"336719d97194c75ea1a1958cd2c08b80","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo, o emprego das aspas marca a mudan\u00e7a\r\nde discurso do autor do texto.<\/p>","resposta":2263778,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.","id":305290,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19039\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/659415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cNo Brasil, o tema envolve n\u00e3o s\u00f3 leis\u201d (l.21-22), a express\u00e3o \u201cn\u00e3o s\u00f3\u201d permite inferir que, nos EUA, a intercepta\u00e7\u00e3o de dados pelo governo \u00e9 uma quest\u00e3o que se restringe ao aspecto legal.","provas":[{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19076,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-18-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19055,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19086,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-25-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19077,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-21-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31983,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31982,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19039,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":659417,"hashId":"d63b9db8f6e6948009e58a3b1c95d3c9","enunciado":"<p align=justify>Na ora\u00e7\u00e3o \u201cNo Brasil, o tema envolve n\u00e3o s\u00f3 leis\u201d (l.21-22),\r\na express\u00e3o \u201cn\u00e3o s\u00f3\u201d permite inferir que, nos EUA, a\r\nintercepta\u00e7\u00e3o de dados pelo governo \u00e9 uma quest\u00e3o que se\r\nrestringe ao aspecto legal.<\/p>","resposta":2263782,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2263782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2263781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.","id":305290,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19039\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura lingu\u00edstica e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/659417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o, que poder\u00e1 realiz\u00e1-la de forma direta ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o.","provas":[{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19077,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-21-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19054,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-9-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19056,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19076,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-18-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19075,"cargo":{"descricao":"Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10243,"slug":"atividades-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19086,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-25-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19055,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10238,"slug":"atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-gerencial-area-nivel-superior-nivel-v-especialidade-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Gerencial - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31983,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":31982,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia","id":15679,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-engenharia-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19039,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":659446,"hashId":"27c6b68e1f4973742e854becc29136c1","enunciado":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es compete\r\nexclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o, que poder\u00e1 realiz\u00e1-la de forma direta\r\nou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o.<\/p>","resposta":2263839,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2263840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305302,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/659446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Baselines podem ser considerados uma base est\u00e1vel para a evolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos itens de configura\u00e7\u00e3o e s\u00e3o adicionados ao sistema de gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que s\u00e3o desenvolvidos.","provas":[{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":659576,"hashId":"3fc973f372551efc5d485452a9995107","enunciado":"<p align=justify>Baselines podem ser considerados uma base est\u00e1vel para a\r\nevolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos itens de configura\u00e7\u00e3o e s\u00e3o adicionados\r\nao sistema de gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que s\u00e3o\r\ndesenvolvidos.<\/p>","resposta":2264099,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2264100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2264099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos testes e \u00e0 gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o da engenharia de software, julgue os itens subsequentes.","id":305344,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos testes e \u00e0 gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o da engenharia de\r\nsoftware, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/659576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ActionScript \u00e9 uma linguagem de script orientada a objetos utilizada no Microsoft Office PowerPoint.","provas":[{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":659584,"hashId":"8d8f69bdb59e2d779d7b259ad433c9bc","enunciado":"<p align=justify>ActionScript \u00e9 uma linguagem de script orientada a objetos\r\nutilizada no Microsoft Office PowerPoint.<\/p>","resposta":2264116,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2264116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de m\u00eddias e ferramentas utilizadas em TI, julgue os itens subsequentes.","id":305346,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de m\u00eddias e ferramentas utilizadas em TI, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/659584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DreamWeaver pode ser utilizado como um editor HTML WYSIWYG.","provas":[{"id":19040,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31986,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15681,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-administracao-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":659585,"hashId":"dcf498bbc353b26b5a6656844f110d54","enunciado":"<p align=justify>O DreamWeaver pode ser utilizado como um editor HTML\r\nWYSIWYG.<\/p>","resposta":2264117,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2264118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2264117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de m\u00eddias e ferramentas utilizadas em TI, julgue os itens subsequentes.","id":305346,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de m\u00eddias e ferramentas utilizadas em TI, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/659585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o, \u00e9 permitida","provas":[{"id":41518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-ro-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:42:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1231455,"hashId":"be0c54cb2286364f5572de19db552031","enunciado":"<p align=justify>A respeito da propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio e na\r\ntelevis\u00e3o, \u00e9 permitida<\/p>","resposta":4446979,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a Eleitoral da reapresenta\u00e7\u00e3o de propaganda ofensiva \u00e0 honra de candidato, \u00e0 moral e aos bons costumes.","id":4446979,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a Eleitoral da reapresenta\u00e7\u00e3o de\r\npropaganda ofensiva \u00e0 honra de candidato, \u00e0 moral\r\ne aos bons costumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efetiva\u00e7\u00e3o de cortes instant\u00e2neos pela Justi\u00e7a Eleitoral de propagandas eleitorais ofensivas a outros candidatos.","id":4446980,"corpo":"<p align=justify>efetiva\u00e7\u00e3o de cortes instant\u00e2neos pela Justi\u00e7a Eleitoral\r\nde propagandas eleitorais ofensivas a outros\r\ncandidatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da propaganda de candidaturas majorit\u00e1rias como propaganda de candidaturas proporcionais.","id":4446981,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o da propaganda de candidaturas majorit\u00e1rias\r\ncomo propaganda de candidaturas proporcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da propaganda de candidaturas proporcionais como propaganda de candidaturas majorit\u00e1rias.","id":4446982,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o da propaganda de candidaturas proporcionais\r\ncomo propaganda de candidaturas majorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"censura pr\u00e9via dos programas eleitorais gratuitos pela Justi\u00e7a Eleitoral para evitar ofensas a terceiros.","id":4446983,"corpo":"<p align=justify>censura pr\u00e9via dos programas eleitorais gratuitos\r\npela Justi\u00e7a Eleitoral para evitar ofensas a terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda Eleitoral","oab":true,"nome":"Propaganda Eleitoral","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404011,"slug":"direito-eleitoral-propaganda-eleitoral"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1231455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 16, o acento indicativo de crase em \u201c\u00e0 sua casa\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio, uma vez que o voc\u00e1bulo \u201ccasa\u201d est\u00e1 especificado pelo pronome \u201csua\u201d e o verbo ir \u2014 \u201cfui\u201d \u2014 exige a preposi\u00e7\u00e3o a.","provas":[{"id":20526,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":696950,"hashId":"d0bf562009749027d6106f3d9215732d","enunciado":"Na linha 16, o acento indicativo de crase em \u201c\u00e0 sua casa\u201d \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio, uma vez que o voc\u00e1bulo \u201ccasa\u201d est\u00e1 especificado\r\npelo pronome \u201csua\u201d e o verbo ir \u2014 \u201cfui\u201d \u2014 exige a\r\npreposi\u00e7\u00e3o a.","resposta":2376934,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2376934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2376933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":313723,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20526\/4.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/696950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF atribui ao Distrito Federal compet\u00eancias legislativas reservadas aos estados e aos munic\u00edpios, como, por exemplo, a de organizar seu Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":20526,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508,"slug":"analista-judiciario-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":696978,"hashId":"d757a0b10a615db35e1452356ec5301b","enunciado":"A CF atribui ao Distrito Federal compet\u00eancias legislativas\r\nreservadas aos estados e aos munic\u00edpios, como, por exemplo,\r\na de organizar seu Minist\u00e9rio P\u00fablico.","resposta":2377017,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2377017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2377016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir acerca do Estado federal brasileiro.","id":313731,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue\r\nos itens a seguir acerca do Estado federal brasileiro.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/696978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na indica\u00e7\u00e3o de nome ao cargo de ministro do STF, o presidente da Rep\u00fablica dever\u00e1 fazer uso de uma mensagem, \u00e0 qual dever\u00e1 anexar curriculum vitae, devidamente assinado, do indicado.","provas":[{"id":20601,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":20603,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":697761,"hashId":"286efd3fb04604e38acc1d212660e3c4","enunciado":"Na indica\u00e7\u00e3o de nome ao cargo de ministro do STF, o\r\npresidente da Rep\u00fablica dever\u00e1 fazer uso de uma mensagem,\r\n\u00e0 qual dever\u00e1 anexar curriculum vitae, devidamente assinado,\r\ndo indicado.","resposta":2380616,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2380616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2380617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens seguintes.","id":313829,"enunciado":"Acerca das correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens seguintes.","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 11","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem","oab":false,"nome":"Mensagem","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411154,"slug":"redacao-oficial-mensagem"}],"slug":"redacao-oficial\/697761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737,"slug":"analista-judiciario-area-revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as ideias que fundamentam a doutrina da t\u00e1bula rasa, destaca-se a concep\u00e7\u00e3o de que as faculdades de querer, sentir, conceber, entre outras, s\u00e3o partes da mente humana.","provas":[{"id":20606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737,"slug":"analista-judiciario-area-revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revis\u00e3o de Texto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":698089,"hashId":"851a5d34f3a8e2fcf605ffaeff534406","enunciado":"Entre as ideias que fundamentam a doutrina da t\u00e1bula rasa,\r\ndestaca-se a concep\u00e7\u00e3o de que as faculdades de querer, sentir,\r\nconceber, entre outras, s\u00e3o partes da mente humana.","resposta":2381519,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2381518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2381519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias apresentadas no texto, julgue os itens subsecutivos.","id":313923,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20606\/1.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando as ideias apresentadas no texto, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/698089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737,"slug":"analista-judiciario-area-revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, s\u00e3o apresentadas duas linhas argumentativas, que, iniciadas pelo marcador de condi\u00e7\u00e3o \u201cSe\u201d, na linha 47 e na 51, expressam pontos de vista te\u00f3ricos opostos surgidos no desenvolvimento da doutrina hoje conhecida como a do bom selvagem.","provas":[{"id":20606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737,"slug":"analista-judiciario-area-revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revis\u00e3o de Texto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":698095,"hashId":"68ffa8758bc932f7bd90c60b61ee139c","enunciado":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, s\u00e3o apresentadas duas linhas\r\nargumentativas, que, iniciadas pelo marcador de condi\u00e7\u00e3o\r\n\u201cSe\u201d, na linha 47 e na 51, expressam pontos de vista te\u00f3ricos\r\nopostos surgidos no desenvolvimento da doutrina hoje\r\nconhecida como a do bom selvagem.","resposta":2381530,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2381531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2381530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no conte\u00fado e nos elementos estruturais, de coes\u00e3o e de coer\u00eancia do texto, julgue os itens a seguir.","id":313924,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20606\/Untitled.gif\" width=\"497\" style=\"\"><\/p><p>Com base no conte\u00fado e nos elementos estruturais, de coes\u00e3o e de coer\u00eancia do texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/698095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proporcionar ao trabalhador mais oportunidades de vivenciar a responsabilidade pessoal e um trabalho significativo, e tamb\u00e9m para que ele obtenha mais informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados de seus esfor\u00e7os de trabalho exige uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es como: combinar tarefas, formar unidades naturais de trabalho, estabelecer rela\u00e7\u00f5es com os clientes, imprimir carga vertical, abrir canais de feedback. A denomina\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 na \u00e1rea de Recursos Humanos a essa iniciativa por parte das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":20622,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":698654,"hashId":"f0109633582224be4e41573649956bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar ao trabalhador mais oportunidades de vivenciar a responsabilidade pessoal e um trabalho significativo, e tamb\u00e9m para que ele obtenha mais informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados de seus esfor\u00e7os de trabalho exige uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es como: combinar tarefas, formar unidades naturais de trabalho, estabelecer rela\u00e7\u00f5es com os clientes, imprimir carga vertical, abrir canais de <em>feedback<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A denomina\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 na \u00e1rea de Recursos Humanos a essa iniciativa por parte das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":2383475,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito Halo.","id":2383471,"corpo":"<p>Efeito Halo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clima Organizacional.","id":2383472,"corpo":"<p>Clima Organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enriquecimento do trabalho (job enrichment).","id":2383473,"corpo":"<p>Enriquecimento do trabalho (<em>job enrichment<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pir\u00e2mide de Maslow.","id":2383474,"corpo":"<p>Pir\u00e2mide de Maslow.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teoria dos Dois Fatores.","id":2383475,"corpo":"<p>Teoria dos Dois Fatores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/698654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 comprador de uma pequena empresa de confec\u00e7\u00e3o. Foi feita uma encomenda com urg\u00eancia e com o seu fundo de reserva sem numer\u00e1rio suficiente para compras \u00e0 vista. Dessa forma, voc\u00ea procura n\u00e3o s\u00f3 as melhores condi\u00e7\u00f5es relacionadas com o pre\u00e7o do produto, mas tamb\u00e9m com o melhor prazo para pagamento. Infelizmente, entre os fornecedores que contactou somente um tem o produto em estoque para entrega imediata e ele o oferece a voc\u00ea em condi\u00e7\u00f5es r\u00edgidas. Calcule o pre\u00e7o que voc\u00ea ter\u00e1 de pagar pelo produto, usando um capital inicial de R$ 1.500,00 aplicado a juros compostos durante 4 meses, a uma taxa mensal de 2,8%.","provas":[{"id":20622,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":698657,"hashId":"c7d7781a4355070acfa4c8ca8bb995e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 comprador de uma pequena empresa de confec\u00e7\u00e3o. Foi feita uma encomenda com urg\u00eancia e com o seu fundo de reserva sem numer\u00e1rio suficiente para compras \u00e0 vista. Dessa forma, voc\u00ea procura n\u00e3o s\u00f3 as melhores condi\u00e7\u00f5es relacionadas com o pre\u00e7o do produto, mas tamb\u00e9m com o melhor prazo para pagamento. Infelizmente, entre os fornecedores que contactou somente um tem o produto em estoque para entrega imediata e ele o oferece a voc\u00ea em condi\u00e7\u00f5es r\u00edgidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Calcule o pre\u00e7o que voc\u00ea ter\u00e1 de pagar pelo produto, usando um capital inicial de R$ 1.500,00 aplicado a juros compostos durante 4 meses, a uma taxa mensal de 2,8%.<\/p>","resposta":2383486,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.675,19","id":2383486,"corpo":"<p>R$ 1.675,19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.756,19","id":2383487,"corpo":"<p>R$ 1.756,19<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1.674,19","id":2383488,"corpo":"<p>R$ 1.674,19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.765,20","id":2383489,"corpo":"<p>R$ 1.765,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.674,20","id":2383490,"corpo":"<p>R$ 1.674,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/698657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte comando padr\u00e3o SQL para banco de dados objeto-relacionais:CREATE TYPE tipo_Gerente UNDER tipo_Empregado AS (depto_gerenciado CHAR (20) ) ;Esse comando ilustra que funcionalidade orientada a objetos?","provas":[{"id":20622,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":698689,"hashId":"eedcb7e4f0fc19c2e7864bd8b69387c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte comando padr\u00e3o SQL para banco de dados objeto-relacionais:<\/p><p><br><\/p><p>CREATE TYPE tipo_Gerente UNDER tipo_Empregado AS (depto_gerenciado CHAR (20) ) ;<\/p><p><br><\/p><p>Esse comando ilustra que funcionalidade orientada a objetos?<\/p>","resposta":2383648,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construtor de objetos complexos.","id":2383646,"corpo":"<p>Construtor de objetos complexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encapsulamento de opera\u00e7\u00f5es.","id":2383647,"corpo":"<p>Encapsulamento de opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mecanismo de heran\u00e7a.","id":2383648,"corpo":"<p>Mecanismo de heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identidade de objetos.","id":2383649,"corpo":"<p>Identidade de objetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Versionamento de objetos.","id":2383650,"corpo":"<p>Versionamento de objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/698689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":17220,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capital do Brasil foi transferida para a cidade do Rio de Janeiro, em 1763, e, para Bras\u00edlia, em 1960. Essas transfer\u00eancias ocorreram, respectivamente, nos s\u00e9culos:","provas":[{"id":39025,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":17220,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1139429,"hashId":"bbac7538914f2d2482e10380802bac00","enunciado":"<p align=justify>A capital do Brasil foi transferida para a cidade do Rio de Janeiro, em 1763, e, para Bras\u00edlia, em\r\n1960. Essas transfer\u00eancias ocorreram, respectivamente, nos s\u00e9culos:<\/p>","resposta":4060399,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XVII e XIX","id":4060396,"corpo":"<p align=justify>XVII e XIX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"XVII e XX","id":4060397,"corpo":"<p align=justify>XVII e XX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"XVIII e XIX","id":4060398,"corpo":"<p align=justify>XVIII e XIX<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"XVIII e XX","id":4060399,"corpo":"<p align=justify>XVIII e XX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bras\u00edlia - DF","oab":false,"nome":"Bras\u00edlia - DF","pai":400120,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400121,"slug":"historia-brasilia-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1139429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214,"slug":"nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Deliberativo, \u00f3rg\u00e3o superior de dire\u00e7\u00e3o da ABDI, \u00e9 respons\u00e1vel pelas seguintes mat\u00e9rias, de acordo com o disposto no Decreto n\u00ba 5.352\/2005, exceto:","provas":[{"id":63485,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214,"slug":"nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1946473,"hashId":"43220fbfd0def124f27dc75347091dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Deliberativo, \u00f3rg\u00e3o superior de dire\u00e7\u00e3o da ABDI, \u00e9 respons\u00e1vel pelas seguintes mat\u00e9rias, de acordo com o disposto no Decreto n\u00ba 5.352\/2005, exceto:<\/p>","resposta":7531327,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar o estatuto social da entidade, observado o disposto na Lei n\u00ba 11.080\/2004, e aprovar a pol\u00edtica de atua\u00e7\u00e3o institucional, em conson\u00e2ncia com o contrato de gest\u00e3o celebrado com o Poder Executivo, de acordo com o disposto na mesma lei.","id":7531325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o estatuto social da entidade, observado o disposto na Lei n\u00ba 11.080\/2004, e aprovar a pol\u00edtica de atua\u00e7\u00e3o institucional, em conson\u00e2ncia com o contrato de gest\u00e3o celebrado com o Poder Executivo, de acordo com o disposto na mesma lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deliberar sobre: o planejamento estrat\u00e9gico da ABDI, os planos de trabalho anuais e os relat\u00f3rios de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o, inclusive o relativo ao contrato de gest\u00e3o firmado com o Poder Executivo.","id":7531326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre: o planejamento estrat\u00e9gico da ABDI, os planos de trabalho anuais e os relat\u00f3rios de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o, inclusive o relativo ao contrato de gest\u00e3o firmado com o Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deliberar sobre a proposta do or\u00e7amento-programa e o plano de aplica\u00e7\u00f5es apresentados pela Diretoria Executiva e aprovar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas da Diretoria Executiva.","id":7531327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre a proposta do or\u00e7amento-programa e o plano de aplica\u00e7\u00f5es apresentados pela Diretoria Executiva e aprovar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e a respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas da Diretoria Executiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deliberar sobre a proposta da Diretoria Executiva referente ao plano de gest\u00e3o de pessoal e ao plano de cargos, sal\u00e1rios e benef\u00edcios, assim como sobre o quadro de pessoal e sobre a proposta de manual de licita\u00e7\u00f5es e de contratos elaborados pela Diretoria Executiva, e suas posteriores altera\u00e7\u00f5es.","id":7531328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre a proposta da Diretoria Executiva referente ao plano de gest\u00e3o de pessoal e ao plano de cargos, sal\u00e1rios e benef\u00edcios, assim como sobre o quadro de pessoal e sobre a proposta de manual de licita\u00e7\u00f5es e de contratos elaborados pela Diretoria Executiva, e suas posteriores altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fixar o valor da remunera\u00e7\u00e3o dos membros da Diretoria Executiva, observado o disposto na Lei n\u00ba 11.080\/2004 e exercer outras compet\u00eancias que o estatuto atribuir, lembrando-se que o Conselho deliberar\u00e1 mediante resolu\u00e7\u00f5es, por maioria absoluta, observado o qu\u00f3rum m\u00ednimo de dois ter\u00e7os de seus membros, cabendo ao Presidente o voto de qualidade.","id":7531329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixar o valor da remunera\u00e7\u00e3o dos membros da Diretoria Executiva, observado o disposto na Lei n\u00ba 11.080\/2004 e exercer outras compet\u00eancias que o estatuto atribuir, lembrando-se que o Conselho deliberar\u00e1 mediante resolu\u00e7\u00f5es, por maioria absoluta, observado o qu\u00f3rum m\u00ednimo de dois ter\u00e7os de seus membros, cabendo ao Presidente o voto de qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1946473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214,"slug":"nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios que regem o Manual de Reda\u00e7\u00e3o de Correspond\u00eancias Oficiais, Relat\u00f3rios Executivos e Normas T\u00e9cnicas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63485,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214,"slug":"nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1946552,"hashId":"82d5f76d43c647f2d463a5418829624a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios que regem o Manual de Reda\u00e7\u00e3o de Correspond\u00eancias Oficiais, Relat\u00f3rios Executivos e Normas T\u00e9cnicas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7531714,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento que deve ser dado aos assuntos pr\u00f3prios das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, em respeito ao Princ\u00edpio da Impessoalidade, decorre: da aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica, sendo sempre do Servi\u00e7o P\u00fablico que \u00e9 feita a comunica\u00e7\u00e3o; da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o homog\u00eanea e impessoal, salvo exce\u00e7\u00f5es previstas em lei; e do car\u00e1ter impessoal do assunto tratado, exceto as quest\u00f5es previstas em Regulamento e na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":7531711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento que deve ser dado aos assuntos pr\u00f3prios das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, em respeito ao Princ\u00edpio da Impessoalidade, decorre: da aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica, sendo sempre do Servi\u00e7o P\u00fablico que \u00e9 feita a comunica\u00e7\u00e3o; da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o homog\u00eanea e impessoal, salvo exce\u00e7\u00f5es previstas em lei; e do car\u00e1ter impessoal do assunto tratado, exceto as quest\u00f5es previstas em Regulamento e na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da clareza nas comunica\u00e7\u00f5es traz as seguintes caracter\u00edsticas: depend\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o do pensamento e da organiza\u00e7\u00e3o do texto de forma que o texto apresente coer\u00eancia, mediante a an\u00e1lise pelo Redator concursado ou contratado, respeitada sua interpreta\u00e7\u00e3o e livre convencimento, desde que apresentados subs\u00eddios para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es.","id":7531712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da clareza nas comunica\u00e7\u00f5es traz as seguintes caracter\u00edsticas: depend\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o do pensamento e da organiza\u00e7\u00e3o do texto de forma que o texto apresente coer\u00eancia, mediante a an\u00e1lise pelo Redator concursado ou contratado, respeitada sua interpreta\u00e7\u00e3o e livre convencimento, desde que apresentados subs\u00eddios para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os documentos escritos devem obedecer aos requisitos: frases diretas sem invers\u00e3o dos per\u00edodos, estrutura ordenada de apresenta\u00e7\u00e3o da abertura e detalhamentos necess\u00e1rios por ordem de import\u00e2ncia, interesse e urg\u00eancia; e encaminhamento com par\u00e1grafos e frases de at\u00e9 cinco linhas com apenas uma ideia central e palavras de uso corrente na voz ativa e no futuro do presente do subjuntivo.","id":7531713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos escritos devem obedecer aos requisitos: frases diretas sem invers\u00e3o dos per\u00edodos, estrutura ordenada de apresenta\u00e7\u00e3o da abertura e detalhamentos necess\u00e1rios por ordem de import\u00e2ncia, interesse e urg\u00eancia; e encaminhamento com par\u00e1grafos e frases de at\u00e9 cinco linhas com apenas uma ideia central e palavras de uso corrente na voz ativa e no futuro do presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A concis\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio da Reda\u00e7\u00e3o Oficial e consiste em transmitir o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras, sendo suas caracter\u00edsticas: conhecimento do assunto, elimina\u00e7\u00e3o de palavras in\u00fateis, manuten\u00e7\u00e3o de emprego cuidadoso com adjetivos, articula\u00e7\u00e3o da linguagem, n\u00e3o emprego de sinon\u00edmia no texto ou de express\u00f5es de duplo sentido, constru\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00f5es na ordem direta, uniformidade verbal, recursos gramaticais e de pontua\u00e7\u00e3o de forma sensata e disciplina com o uso de express\u00f5es e f\u00f3rmulas prolixas.","id":7531714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concis\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio da Reda\u00e7\u00e3o Oficial e consiste em transmitir o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras, sendo suas caracter\u00edsticas: conhecimento do assunto, elimina\u00e7\u00e3o de palavras in\u00fateis, manuten\u00e7\u00e3o de emprego cuidadoso com adjetivos, articula\u00e7\u00e3o da linguagem, n\u00e3o emprego de sinon\u00edmia no texto ou de express\u00f5es de duplo sentido, constru\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00f5es na ordem direta, uniformidade verbal, recursos gramaticais e de pontua\u00e7\u00e3o de forma sensata e disciplina com o uso de express\u00f5es e f\u00f3rmulas prolixas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uso de fechos \u00e9 uma das caracter\u00edsticas essenciais da Reda\u00e7\u00e3o Oficial e se diferencia entre autoridades superiores, usando-se a express\u00e3o ''atenciosamente'' e entre autoridades de mesma hierarquia, usando-se a express\u00e3o ''respeitosamente''.","id":7531715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de fechos \u00e9 uma das caracter\u00edsticas essenciais da Reda\u00e7\u00e3o Oficial e se diferencia entre autoridades superiores, usando-se a express\u00e3o ''atenciosamente'' e entre autoridades de mesma hierarquia, usando-se a express\u00e3o ''respeitosamente''.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1946552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214,"slug":"nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o interinstitucional com os parceiros da ABDI, adotam-se as seguintes defini\u00e7\u00f5es do Regulamento de Conv\u00eanios da ABDI, exceto:","provas":[{"id":63485,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214,"slug":"nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1946568,"hashId":"2de3ab9da9a2e584a1ee2f74b4274cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o interinstitucional com os parceiros da ABDI, adotam-se as seguintes defini\u00e7\u00f5es do Regulamento de Conv\u00eanios da ABDI, exceto:<\/p>","resposta":7531775,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concedente: ser\u00e1 sempre a ABDI que vem a ser a detentora dos programas e conta com os recursos necess\u00e1rios \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia.","id":7531771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concedente: ser\u00e1 sempre a ABDI que vem a ser a detentora dos programas e conta com os recursos necess\u00e1rios \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executor: institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que se responsabiliza diretamente pela execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira do conv\u00eanio.","id":7531772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executor: institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que se responsabiliza diretamente pela execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira do conv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coexecutor: institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que participa do conv\u00eanio para atuar como correspons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e\/ou financeira do objeto pactuado.","id":7531773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coexecutor: institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que participa do conv\u00eanio para atuar como correspons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e\/ou financeira do objeto pactuado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interveniente: institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que participa do conv\u00eanio para executar exclusivamente as metas f\u00edsicas, sem se envolver com os aspectos financeiros referentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es pactuadas.","id":7531774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interveniente: institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que participa do conv\u00eanio para executar exclusivamente as metas f\u00edsicas, sem se envolver com os aspectos financeiros referentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es pactuadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mandat\u00e1rio: pessoa que vai executar as normas da ABDI e cumprir mandados recebidos, executor dos atos ordenados ou autorizados pelo mandante.","id":7531775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mandat\u00e1rio: pessoa que vai executar as normas da ABDI e cumprir mandados recebidos, executor dos atos ordenados ou autorizados pelo mandante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1946568","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de dom\u00ednio da norma culta em l\u00edngua portuguesa","provas":[{"id":36773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-se-se-2013-fcc-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1066113,"hashId":"05ae240053a798ca984b87b653d6fa87","enunciado":"A falta de dom\u00ednio da norma culta em l\u00edngua portuguesa","resposta":3741300,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria uma imagem negativa do profissional que exp\u00f5e a perigo o m\u00e9rito de seu trabalho na empresa.","id":3741300,"corpo":"cria uma imagem negativa do profissional que exp\u00f5e\r\na perigo o m\u00e9rito de seu trabalho na empresa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se traduz em uma m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o escrita, mas bem recebida pelo p\u00fablico interno das organiza\u00e7\u00f5es.","id":3741301,"corpo":"se traduz em uma m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o escrita, mas\r\nbem recebida pelo p\u00fablico interno das organiza\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evidencia os mecanismos de interfer\u00eancia que ajudam a compreender melhor os textos escritos.","id":3741302,"corpo":"evidencia os mecanismos de interfer\u00eancia que ajudam\r\na compreender melhor os textos escritos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a causa da dispensa de secret\u00e1rias em empresas cada vez mais \"enxutas\".","id":3741303,"corpo":"\u00e9 a causa da dispensa de secret\u00e1rias em empresas\r\ncada vez mais \"enxutas\".","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revela que os jovens n\u00e3o veem rela\u00e7\u00e3o entre o uso correto da l\u00edngua portuguesa e a vida pr\u00e1tica.","id":3741304,"corpo":"revela que os jovens n\u00e3o veem rela\u00e7\u00e3o entre o uso\r\ncorreto da l\u00edngua portuguesa e a vida pr\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380780,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36773\/15.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1066113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366,"slug":"cbm-ms"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia brasileira cresceu 1,5% no segundo trimestre deste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior. O Produto Interno Bruto (PIB), que \u00e9 a soma de todos os bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds, totalizou R$ 1,2 trilh\u00e3o no per\u00edodo de abril a junho, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) no final de agosto de 2013.Pelo lado da produ\u00e7\u00e3o, apresentando alta de 3,9% no trimestre em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior, foi o principal destaque do per\u00edodo. Trata-se:","provas":[{"id":62538,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cbm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366,"slug":"cbm-ms"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ms-ms-2013-cbm-ms-soldado","tipo":1,"nome":"CBM MS - CBM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:36:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1908839,"hashId":"261369b1ecaa5c8d531b030b5e94c6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia brasileira cresceu 1,5% no segundo trimestre deste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior. O Produto Interno Bruto (PIB), que \u00e9 a soma de todos os bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds, totalizou R$ 1,2 trilh\u00e3o no per\u00edodo de abril a junho, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) no final de agosto de 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo lado da produ\u00e7\u00e3o, apresentando alta de 3,9% no trimestre em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior, foi o principal destaque do per\u00edodo. Trata-se:<\/p>","resposta":7364572,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do com\u00e9rcio.","id":7364571,"corpo":"<p>do com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da agropecu\u00e1ria.","id":7364572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da ind\u00fastria. ","id":7364573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da ind\u00fastria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos servi\u00e7os.","id":7364574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da constru\u00e7\u00e3o civil. ","id":7364575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da constru\u00e7\u00e3o civil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1908839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes partes envolvidas no projeto, tais como consultor e gerente de projeto, cliente, organiza\u00e7\u00e3o executora e patrocinador, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17228,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Assistente Financeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":601300,"hashId":"7b14af8da1e137ea0c35157bcac93009","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes partes envolvidas no projeto, tais como\r\nconsultor e gerente de projeto, cliente, organiza\u00e7\u00e3o executora e\r\npatrocinador, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2111490,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cliente \u00e9 o indiv\u00edduo ou a organiza\u00e7\u00e3o que se contrata para satisfazer \u00e0s necessidades do projeto.","id":2111486,"corpo":"<p align=justify>Cliente \u00e9 o indiv\u00edduo ou a organiza\u00e7\u00e3o que se contrata para\r\nsatisfazer \u00e0s necessidades do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o executora \u00e9 a empresa diretamente envolvida na execu\u00e7\u00e3o e na gera\u00e7\u00e3o de recursos para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o dos objetivos do projeto.","id":2111487,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o executora \u00e9 a empresa diretamente envolvida na\r\nexecu\u00e7\u00e3o e na gera\u00e7\u00e3o de recursos para o planejamento e a\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos objetivos do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patrocinador \u00e9 o indiv\u00edduo ou grupo respons\u00e1vel, no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o executora, pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o do projeto.","id":2111488,"corpo":"<p align=justify>Patrocinador \u00e9 o indiv\u00edduo ou grupo respons\u00e1vel, no \u00e2mbito da\r\norganiza\u00e7\u00e3o executora, pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerente de projeto \u00e9 o indiv\u00edduo ou grupo que prov\u00ea os recursos financeiros para o projeto.","id":2111489,"corpo":"<p align=justify>Gerente de projeto \u00e9 o indiv\u00edduo ou grupo que prov\u00ea os\r\nrecursos financeiros para o projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O consultor de projeto subordina-se hierarquicamente ao gerente de projeto.","id":2111490,"corpo":"<p align=justify>O consultor de projeto subordina-se hierarquicamente ao\r\ngerente de projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292917,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/601300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813,"slug":"promotor-da-justica-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PRIS\u00c3O PROVIS\u00d3RIA:","provas":[{"id":37618,"cargo":{"descricao":"Promotor da Justi\u00e7a Militar","id":16813,"slug":"promotor-da-justica-militar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2013-mpm-promotor-da-justica-militar","tipo":1,"nome":"MPM - MPM - Promotor da Justi\u00e7a Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:39:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1081340,"hashId":"4a249c23b7864fbbd1d92760f85fbb97","enunciado":"<p align=justify>A PRIS\u00c3O PROVIS\u00d3RIA:<\/p>","resposta":3810285,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pris\u00e3o em flagrante, no caso de persegui\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompida, poder\u00e1 ser realizada em qualquer lugar onde o perseguidor alcance o capturando;","id":3810283,"corpo":"<p align=justify>A pris\u00e3o em flagrante, no caso de persegui\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompida, poder\u00e1 ser realizada em\r\nqualquer lugar onde o perseguidor alcance o capturando;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em qualquer fase do inqu\u00e9rito ou processo, estando o capturando militar em jurisdi\u00e7\u00e3o diversa do juiz que determinar a pris\u00e3o, o mandado ser\u00e1 encaminhado \u00e0 autoridade militar da localidade onde estiver, observada a antiguidade de posto ou gradua\u00e7\u00e3o;","id":3810284,"corpo":"<p align=justify>Em qualquer fase do inqu\u00e9rito ou processo, estando o capturando militar em jurisdi\u00e7\u00e3o diversa\r\ndo juiz que determinar a pris\u00e3o, o mandado ser\u00e1 encaminhado \u00e0 autoridade militar da localidade\r\nonde estiver, observada a antiguidade de posto ou gradua\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A recaptura independe de mandado e pode ser realizada por qualquer pessoa;","id":3810285,"corpo":"<p align=justify>A recaptura independe de mandado e pode ser realizada por qualquer pessoa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em face da ordem constitucional e da interpreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial, a pris\u00e3o em crime militar pr\u00f3prio dispensa o controle da autoridade judici\u00e1ria.","id":3810286,"corpo":"<p align=justify>Em face da ordem constitucional e da interpreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial, a pris\u00e3o em crime militar\r\npr\u00f3prio dispensa o controle da autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA","id":383143,"enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Pris\u00e3o","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403340,"slug":"direito-processual-penal-militar-da-prisao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1081340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se a pris\u00e3o preventiva para todos os crimes em que \u00e9 prevista pris\u00e3o tempor\u00e1ria, sendo esta realizada com o objetivo espec\u00edfico de tutelar a investiga\u00e7\u00e3o policial.","provas":[{"id":20787,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":700707,"hashId":"e8119108d05aa51beb8ecc55c2d37a74","enunciado":"Admite-se a pris\u00e3o preventiva para todos os crimes em que \u00e9\r\nprevista pris\u00e3o tempor\u00e1ria, sendo esta realizada com o objetivo\r\nespec\u00edfico de tutelar a investiga\u00e7\u00e3o policial.","resposta":2393310,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2393310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2393311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 pris\u00e3o em flagrante, \u00e0 pris\u00e3o preventiva e \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria, julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz do C\u00f3digo de Processo Penal (CPP).","id":314259,"enunciado":"No que tange \u00e0 pris\u00e3o em flagrante, \u00e0 pris\u00e3o preventiva e \u00e0 pris\u00e3o\r\ntempor\u00e1ria, julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz do C\u00f3digo de\r\nProcesso Penal (CPP).","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/700707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Direito Humanos","sigla":"SDH PR","id":4967,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"sdh-pr-pr"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho: \u201cO homem movido pela voca\u00e7\u00e3o \u00e9 um amante, faz amor com a amada pela alegria de fazer amor. O profissional n\u00e3o ama a mulher, ele ama o dinheiro que recebe dela\u201d. Assinale abaixo a alternativa que apresenta uma conjun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o articule corretamente os dois per\u00edodos.","provas":[{"id":62080,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Direito Humanos","sigla":"SDH PR","id":4967,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"sdh-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sdh-pr-pr-2013-ibfc-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - SDH - PR - Arquiteto - 2013"},{"id":62129,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Direito Humanos","sigla":"SDH PR","id":4967,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"sdh-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sdh-pr-pr-2013-ibfc-engenheiro-area-civil-somente-este-gabarito-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IBFC - SDH - PR - Engenheiro - \u00c1rea Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:25:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1894625,"hashId":"e1c436542675df4221e57b5c0a385a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho: \u201cO homem movido pela voca\u00e7\u00e3o \u00e9 um amante, faz amor com a amada pela alegria de fazer amor. O profissional n\u00e3o ama a mulher, ele ama o dinheiro que recebe dela\u201d. Assinale abaixo a alternativa que apresenta uma conjun\u00e7\u00e3o que <u>n\u00e3o<\/u> articule corretamente os dois per\u00edodos.<\/p>","resposta":7300802,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No entanto.","id":7300800,"corpo":"<p>No entanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao passo que.","id":7300801,"corpo":"<p>Ao passo que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conquanto.","id":7300802,"corpo":"<p>Conquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enquanto.","id":7300803,"corpo":"<p>Enquanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1894625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87305,"cargo":{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-ibfc-analista-de-promotoria-i-assistente-juridico-fase-2","tipo":1,"nome":"IBFC - MPE SP - Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2533581,"hashId":"059cd53985b52485901a77a4ca0cd78b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10085190,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como regra, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o Pa\u00eds quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada e, nos estados estrangeiros, a obrigatoriedade da lei, quando admitida, inicia-se noventa dias depois de oficialmente publicada.","id":10085189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o Pa\u00eds quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada e, nos estados estrangeiros, a obrigatoriedade da lei, quando admitida, inicia-se noventa dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei do Pa\u00eds em que domiciliada a pessoa determina as regras sobre o come\u00e7o e o fim da personalidade, o nome, a capacidade e os direitos de fam\u00edlia. Todavia, se o casamento vier a ser realizado no Brasil, ser\u00e1 aplicada a lei brasileira quanto aos impedimentos dirimentes e \u00e0s formalidades da celebra\u00e7\u00e3o","id":10085190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei do Pa\u00eds em que domiciliada a pessoa determina as regras sobre o come\u00e7o e o fim da personalidade, o nome, a capacidade e os direitos de fam\u00edlia. Todavia, se o casamento vier a ser realizado no Brasil, ser\u00e1 aplicada a lei brasileira quanto aos impedimentos dirimentes e \u00e0s formalidades da celebra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se antes de entrar a lei em vigor, ocorrer nova publica\u00e7\u00e3o de seu texto, destinada a corre\u00e7\u00e3o, o prazo para in\u00edcio de vig\u00eancia recome\u00e7ar\u00e1 a correr da nova publica\u00e7\u00e3o. Todavia, se a lei j\u00e1 estiver em vigor, as corre\u00e7\u00f5es de seu texto ter\u00e3o efeitos imediatos. ","id":10085191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se antes de entrar a lei em vigor, ocorrer nova publica\u00e7\u00e3o de seu texto, destinada a corre\u00e7\u00e3o, o prazo para in\u00edcio de vig\u00eancia recome\u00e7ar\u00e1 a correr da nova publica\u00e7\u00e3o. Todavia, se a lei j\u00e1 estiver em vigor, as corre\u00e7\u00f5es de seu texto ter\u00e3o efeitos imediatos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tendo os nubentes domic\u00edlios diversos, reger\u00e1 os casos de invalidade do matrim\u00f4nio a lei do domic\u00edlio do var\u00e3o.","id":10085192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo os nubentes domic\u00edlios diversos, reger\u00e1 os casos de invalidade do matrim\u00f4nio a lei do domic\u00edlio do var\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o por morte ou por aus\u00eancia obedece \u00e0 lei do pa\u00eds em que se deu o falecimento ou o desaparecimento, qualquer que seja a situa\u00e7\u00e3o dos bens.","id":10085193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sucess\u00e3o por morte ou por aus\u00eancia obedece \u00e0 lei do pa\u00eds em que se deu o falecimento ou o desaparecimento, qualquer que seja a situa\u00e7\u00e3o dos bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lei processual civil, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87305,"cargo":{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-ibfc-analista-de-promotoria-i-assistente-juridico-fase-2","tipo":1,"nome":"IBFC - MPE SP - Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2533640,"hashId":"8b4e8702f26d7b635c8ee911c352fef0","enunciado":"<p>Sobre a lei processual civil, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10085480,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de seu car\u00e1ter instrumental ao direito material, n\u00e3o se sujeita as regras tradicionais de interpreta\u00e7\u00e3o.","id":10085476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de seu car\u00e1ter instrumental ao direito material, n\u00e3o se sujeita as regras tradicionais de interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possui car\u00e1ter cogente, pois se aplica a todo o territ\u00f3rio nacional e n\u00e3o admite que as partes afastem sua incid\u00eancia.","id":10085477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui car\u00e1ter cogente, pois se aplica a todo o territ\u00f3rio nacional e n\u00e3o admite que as partes afastem sua incid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como regra, come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada, mas n\u00e3o se aplica aos processos em andamento. ","id":10085478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada, mas n\u00e3o se aplica aos processos em andamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Aplica-se aos processos que tramitam no Brasil, salvo \u00e0queles que devam ser resolvidos de acordo com a lei material de outro pa\u00eds.","id":10085479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Aplica-se aos processos que tramitam no Brasil, salvo \u00e0queles que devam ser resolvidos de acordo com a lei material de outro pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aplica-se aos processos que tramitam no Brasil, mas que devam ser resolvidos de acordo com a lei material de outro pa\u00eds.","id":10085480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se aos processos que tramitam no Brasil, mas que devam ser resolvidos de acordo com a lei material de outro pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das provas e sua disciplina no C\u00f3digo de Processo Civil, analise as assertivas, a seguir. l. N\u00e3o dependem de prova os fatos not\u00f3rios afirmados por uma parte e confessados pela parte contr\u00e1ria. ll. A confiss\u00e3o, quando emanar de erro, dolo ou coa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser revogada por a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, se pendente o processo em que foi feita, ou declarada inexistente por meio de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, depois de transitada em julgado a senten\u00e7a. Ill. O documento p\u00fablico faz prova n\u00e3o s\u00f3 da sua forma\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m dos fatos que o escriv\u00e3o, o tabeli\u00e3o, ou o funcion\u00e1rio declarar que ocorreram em sua presen\u00e7a. IV. Toda pessoa, como regra, pode depor como testemunha, todavia, \u00e9 considerado suspeito aquele que tiver interesse no lit\u00edgio e, impedido aquele que for tutor de uma das partes da causa. Est\u00e1 correto, apenas, o que se afirma em:","provas":[{"id":87305,"cargo":{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-ibfc-analista-de-promotoria-i-assistente-juridico-fase-2","tipo":1,"nome":"IBFC - MPE SP - Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2533667,"hashId":"35ffe17cba5f49ea748675df2a8efb99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das provas e sua disciplina no C\u00f3digo de Processo Civil, analise as assertivas, a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. N\u00e3o dependem de prova os fatos not\u00f3rios afirmados por uma parte e confessados pela parte contr\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll. A confiss\u00e3o, quando emanar de erro, dolo ou coa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser revogada por a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, se pendente o processo em que foi feita, ou declarada inexistente por meio de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, depois de transitada em julgado a senten\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill. O documento p\u00fablico faz prova n\u00e3o s\u00f3 da sua forma\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m dos fatos que o escriv\u00e3o, o tabeli\u00e3o, ou o funcion\u00e1rio declarar que ocorreram em sua presen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Toda pessoa, como regra, pode depor como testemunha, todavia, \u00e9 considerado suspeito aquele que tiver interesse no lit\u00edgio e, impedido aquele que for tutor de uma das partes da causa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto, apenas, o que se afirma em:<\/p>","resposta":10085613,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e ll.","id":10085609,"corpo":"<p>l e ll.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l, ll e Ill.","id":10085610,"corpo":"<p>l, ll e Ill.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ll e Ill.","id":10085611,"corpo":"<p>ll e Ill.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" ll, Ill e IV. ","id":10085612,"corpo":"<p> ll, Ill e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ill e IV. ","id":10085613,"corpo":"<p>Ill e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, referentes ao fundo destinado \u00e0 repara\u00e7\u00e3o dos interesses lesados nas a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas: l. Devido \u00e0 sua finalidade prec\u00edpua de recuperar os bens lesados, \u00e9 permitido aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo utilizar os recursos do fundo, com o objetivo de custear o pagamento de parecer t\u00e9cnico nos autos de inqu\u00e9rito civil. ll. Os valores das multas impostas com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, excetuadas as decorrentes da san\u00e7\u00e3o criminal que t\u00eam destino pr\u00f3prio, ser\u00e3o revertidos ao Fundo de Defesa de Direitos Difusos. Ill. Segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, se o produto da indeniza\u00e7\u00e3o se referir a danos indivis\u00edveis, os recursos ser\u00e3o destinados ao Fundo de Defesa de Direitos Difusos, e ser\u00e1 usado de maneira flex\u00edvel, em proveito da defesa do interesse lesado ou de interesses equivalentes \u00e0queles cuja les\u00e3o gerou a condena\u00e7\u00e3o judicial. IV. Osrecursosdofundopodemserusadospararecupera\u00e7\u00e3o de bens, promo\u00e7\u00e3o de eventos educativos e cient\u00edficos, edi\u00e7\u00e3o de material informativo relacionado com a les\u00e3o, bem como para moderniza\u00e7\u00e3o administrativa de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica relacionada com a defesa do interesse envolvido. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":87305,"cargo":{"descricao":"Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico","id":13962,"slug":"analista-de-promotoria-i-assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-ibfc-analista-de-promotoria-i-assistente-juridico-fase-2","tipo":1,"nome":"IBFC - MPE SP - Analista de Promotoria I - Assistente Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2533788,"hashId":"f929d3a0d47fb926a20416f1f0cfb420","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, referentes ao fundo destinado \u00e0 repara\u00e7\u00e3o dos interesses lesados nas a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. Devido \u00e0 sua finalidade prec\u00edpua de recuperar os bens lesados, \u00e9 permitido aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo utilizar os recursos do fundo, com o objetivo de custear o pagamento de parecer t\u00e9cnico nos autos de inqu\u00e9rito civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll. Os valores das multas impostas com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, excetuadas as decorrentes da san\u00e7\u00e3o criminal que t\u00eam destino pr\u00f3prio, ser\u00e3o revertidos ao Fundo de Defesa de Direitos Difusos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill. Segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, se o produto da indeniza\u00e7\u00e3o se referir a danos indivis\u00edveis, os recursos ser\u00e3o destinados ao Fundo de Defesa de Direitos Difusos, e ser\u00e1 usado de maneira flex\u00edvel, em proveito da defesa do interesse lesado ou de interesses equivalentes \u00e0queles cuja les\u00e3o gerou a condena\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Osrecursosdofundopodemserusadospararecupera\u00e7\u00e3o de bens, promo\u00e7\u00e3o de eventos educativos e cient\u00edficos, edi\u00e7\u00e3o de material informativo relacionado com a les\u00e3o, bem como para moderniza\u00e7\u00e3o administrativa de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica relacionada com a defesa do interesse envolvido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10086217,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ll, apenas. ","id":10086214,"corpo":"<p>ll, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l e ll, apenas.","id":10086215,"corpo":"<p>l e ll, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l e Ill, apenas.","id":10086216,"corpo":"<p>l e Ill, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Ill e IV, apenas.","id":10086217,"corpo":"<p> Ill e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" ll, Ill e IV, apenas.","id":10086218,"corpo":"<p> ll, Ill e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Administrativo e Financeiro","id":24208,"slug":"nivel-superior-especialista-area-administrativo-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o \u00e9 um exerc\u00edcio democr\u00e1tico e que deve ter acompanhamento da sociedade. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque C (CERTA) ou E (ERRADA).( ) A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica n\u00e3o possui exclusividade na iniciativa das leis or\u00e7ament\u00e1rias.( ) O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria deve ser encaminhado para aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional at\u00e9 31 de dezembro de cada ano.( ) O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual \u00e9 divido em 10 \u00e1reas tem\u00e1ticas.( ) Os Congressistas podem solicitar destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado de emendas, com o objetivo de modificar os pareceres aprovados na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos (CMO).Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":63475,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Administrativo e Financeiro","id":24208,"slug":"nivel-superior-especialista-area-administrativo-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abdi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Administrativo e Financeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1942795,"hashId":"095eaa4a40949592782640c2dd94c1a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o \u00e9 um exerc\u00edcio democr\u00e1tico e que deve ter acompanhamento da sociedade. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque C (CERTA) ou E (ERRADA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica n\u00e3o possui exclusividade na iniciativa das leis or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria deve ser encaminhado para aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional at\u00e9 31 de dezembro de cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual \u00e9 divido em 10 \u00e1reas tem\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Congressistas podem solicitar destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado de emendas, com o objetivo de modificar os pareceres aprovados na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos (CMO).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7516000,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o CERTAS.","id":7515998,"corpo":"<p>todas est\u00e3o CERTAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas uma CERTA.","id":7515999,"corpo":"<p>apenas uma CERTA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas duas CERTAS.","id":7516000,"corpo":"<p>apenas duas CERTAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas CERTAS.","id":7516001,"corpo":"<p>apenas tr\u00eas CERTAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o ERRADAS","id":7516002,"corpo":"<p>todas est\u00e3o ERRADAS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 70","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Aprecia\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o","pai":411597,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411599,"slug":"direito-financeiro-apreciacao-e-votacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o","pai":411597,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411598,"slug":"direito-financeiro-elaboracao"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411801,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-comissao-mista-de-planos-orcamentos-publicos-e-fiscalizacao-cmo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Iniciativa Do Poder Executivo","oab":false,"nome":"A Iniciativa Do Poder Executivo","pai":411795,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411796,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-iniciativa-do-poder-executivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazo para Envio","oab":false,"nome":"Prazo para Envio","pai":411612,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411615,"slug":"direito-financeiro-prazo-para-envio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411612,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411613,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"direito-financeiro\/1942795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cO professor nervoso abandonou a aula\u201d h\u00e1 uma ambiguidade causada","provas":[{"id":37858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1090440,"hashId":"5377b0ba3ba2cab7dfd259c62f63a7d5","enunciado":"<p align=justify>Na frase \u201cO professor nervoso abandonou a aula\u201d h\u00e1 uma\r\nambiguidade causada<\/p>","resposta":3849492,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela n\u00e3o distin\u00e7\u00e3o entre agente e paciente.","id":3849491,"corpo":"<p align=justify>pela n\u00e3o distin\u00e7\u00e3o entre agente e paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela aus\u00eancia de pontua\u00e7\u00e3o.","id":3849492,"corpo":"<p align=justify>pela aus\u00eancia de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo mau emprego da coordena\u00e7\u00e3o.","id":3849493,"corpo":"<p align=justify>pelo mau emprego da coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo mau uso de formas nominais.","id":3849494,"corpo":"<p align=justify>pelo mau uso de formas nominais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela indefini\u00e7\u00e3o de complementos.","id":3849495,"corpo":"<p align=justify>pela indefini\u00e7\u00e3o de complementos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cTampouco a doutrina e a jurisprud\u00eancia trabalhista cuidam frequentemente da quest\u00e3o, posto que trata-se de um tema relativamente isolado e tamb\u00e9m em raz\u00e3o de n\u00e3o ser t\u00e3o comum o fato de o profissional de n\u00edvel singular postular diante da Justi\u00e7a Especializada do Trabalho\u201d, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, se a palavra trabalhista for flexionada em n\u00famero n\u00e3o h\u00e1 agress\u00e3o \u00e0s normas da l\u00edngua escrita, por\u00e9m pode haver altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica. (Extra\u00eddo da Revista Vis\u00e3o Jur\u00eddica, n\u00famero 82. p. 13).","provas":[{"id":37909,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2013-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092771,"hashId":"c637595218602273ec5bee02cc5ee385","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cTampouco a doutrina e a jurisprud\u00eancia trabalhista cuidam frequentemente da\r\nquest\u00e3o, posto que trata-se de um tema relativamente isolado e tamb\u00e9m em raz\u00e3o de n\u00e3o\r\nser t\u00e3o comum o fato de o profissional de n\u00edvel singular postular diante da Justi\u00e7a\r\nEspecializada do Trabalho\u201d, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, se a palavra\r\ntrabalhista for flexionada em n\u00famero n\u00e3o h\u00e1 agress\u00e3o \u00e0s normas da l\u00edngua escrita,\r\npor\u00e9m pode haver altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica. (Extra\u00eddo da Revista Vis\u00e3o Jur\u00eddica, n\u00famero 82.\r\np. 13).<\/p>","resposta":3859541,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3859541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3859542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 32","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1092771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de concuss\u00e3o \u00e9 delito pr\u00f3prio e consiste na exig\u00eancia do agente, direta ou indireta, em obter da v\u00edtima vantagem indevida, para si ou para outrem, e consuma-se com a mera exig\u00eancia, sendo o recebimento da vantagem considerado como exaurimento do crime.","provas":[{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":623312,"hashId":"98e288189b6accd822dc526f442022b6","enunciado":"<p align=justify>O crime de concuss\u00e3o \u00e9 delito pr\u00f3prio e consiste na exig\u00eancia\r\ndo agente, direta ou indireta, em obter da v\u00edtima vantagem\r\nindevida, para si ou para outrem, e consuma-se com a mera\r\nexig\u00eancia, sendo o recebimento da vantagem considerado\r\ncomo exaurimento do crime.<\/p>","resposta":2174426,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2174427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2174426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":297464,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/623312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integrante da pol\u00edcia civil que praticar infra\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 julgado pelo tribunal de justi\u00e7a do estado a que esteja vinculado como servidor, visto que possui foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":623345,"hashId":"91031bba7f0b8b06dc0797910edf7964","enunciado":"<p align=justify>Integrante da pol\u00edcia civil que praticar infra\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1\r\njulgado pelo tribunal de justi\u00e7a do estado a que esteja\r\nvinculado como servidor, visto que possui foro por\r\nprerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2174493,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2174493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":297473,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio e\r\n\u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78  a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/623345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos (DUDH), proclamada por Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"},{"id":46520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2013"},{"id":46523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2013"},{"id":46528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1414918,"hashId":"12b9083b652a60e08270c2e0883ca4e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos (DUDH), proclamada por Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5214425,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficou estipulado que a lei proteger\u00e1 qualquer forma de intromiss\u00e3o na vida privada das pessoas.","id":5214422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficou estipulado que a lei proteger\u00e1 qualquer forma de intromiss\u00e3o na vida privada das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os seres humanos podem invocar os direitos proclamados na DUDH, com exce\u00e7\u00e3o das distin\u00e7\u00f5es fundadas no estatuto pol\u00edtico do pa\u00eds da naturalidade da pessoa.","id":5214423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os seres humanos podem invocar os direitos proclamados na DUDH, com exce\u00e7\u00e3o das distin\u00e7\u00f5es fundadas no estatuto pol\u00edtico do pa\u00eds da naturalidade da pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em pa\u00edses sujeitos a alguma limita\u00e7\u00e3o de soberania, podem ocorrer distin\u00e7\u00f5es entre as pessoas de acordo com o estatuto jur\u00eddico do respectivo pa\u00eds.","id":5214424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pa\u00edses sujeitos a alguma limita\u00e7\u00e3o de soberania, podem ocorrer distin\u00e7\u00f5es entre as pessoas de acordo com o estatuto jur\u00eddico do respectivo pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das finalidades de se proclamar a DUDH \u00e9 a de que todos os indiv\u00edduos se esforcem, pelo ensino e pela educa\u00e7\u00e3o, por desenvolver o respeito desses direitos e liberdades.","id":5214425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das finalidades de se proclamar a DUDH \u00e9 a de que todos os indiv\u00edduos se esforcem, pelo ensino e pela educa\u00e7\u00e3o, por desenvolver o respeito desses direitos e liberdades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1414918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselheiro relator pode, a qualquer momento, propor concilia\u00e7\u00e3o \u00e0s partes envolvidas em procedimento de controle administrativo.","provas":[{"id":16570,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":583587,"hashId":"f4bf7e9d4d57b7f19915b36992341a52","enunciado":"<p align=justify>O conselheiro relator pode, a qualquer momento, propor\r\nconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s partes envolvidas em procedimento de controle\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":2061693,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2061694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2061693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es regimentais aplic\u00e1veis ao conselheiro relator no \u00e2mbito do CNJ, julgue os itens subsequentes.","id":289170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es regimentais aplic\u00e1veis ao conselheiro relator no \u00e2mbito do CNJ, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397402,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cnj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/583587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel estrat\u00e9gico da gest\u00e3o de projetos revela o modo como a maturidade organizacional \u00e9 monitorada pelos dirigentes.","provas":[{"id":16570,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":583622,"hashId":"b12b3aed93c147084b559d0816c8d745","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel estrat\u00e9gico da gest\u00e3o de projetos revela o modo como\r\na maturidade organizacional \u00e9 monitorada pelos dirigentes.<\/p>","resposta":2061764,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2061764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2061763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":289181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/583622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o nome do \u00f3rg\u00e3o em que trabalha a pessoa que subscreve o documento deve ser retirado do espa\u00e7o destinado \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio, permanecendo, nesse espa\u00e7o, apenas o nome e o cargo de quem assina o expediente.","provas":[{"id":16571,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":583729,"hashId":"d5d74f8ae6d37c2d60a758aa4b8334c9","enunciado":"<p align=justify>o nome do \u00f3rg\u00e3o em que trabalha a pessoa que subscreve o\r\ndocumento deve ser retirado do espa\u00e7o destinado \u00e0\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio, permanecendo, nesse espa\u00e7o,\r\napenas o nome e o cargo de quem assina o expediente.<\/p>","resposta":2061977,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2061978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2061977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para que o of\u00edcio hipot\u00e9tico acima esteja de acordo com os padr\u00f5es estabelecidos no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,","id":289223,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16571\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para que o of\u00edcio hipot\u00e9tico acima esteja de acordo com os padr\u00f5es estabelecidos no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,<\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411166,"slug":"redacao-oficial-identificacao-do-signatario"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/583729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento de metas organizacionais nas diversas organiza\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro tem feito que novas formas de remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos surjam como alternativas gerenciais.","provas":[{"id":16571,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":583739,"hashId":"1ec7340677c9f49e4dfeb47e555f77c5","enunciado":"<p align=justify>O estabelecimento de metas organizacionais nas diversas\r\norganiza\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro tem feito que novas formas\r\nde remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos surjam como\r\nalternativas gerenciais.<\/p>","resposta":2061998,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2061997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2061998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":289226,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/583739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto em quest\u00e3o","provas":[{"id":16321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-ms-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":576277,"hashId":"4f8f1e0b191c44cb8a59cb8479127926","enunciado":"<p align=justify>O autor do texto em quest\u00e3o<\/p>","resposta":2045223,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se contradiz ao defender, no segundo par\u00e1grafo, ideias opostas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova lei.","id":2045222,"corpo":"<p align=justify>se contradiz ao defender, no segundo par\u00e1grafo, ideias opostas\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"defende a necessidade de que se conhe\u00e7a as regras eleitorais, como a Lei da Ficha Limpa.","id":2045223,"corpo":"<p align=justify>defende a necessidade de que se conhe\u00e7a as regras eleitorais,\r\ncomo a Lei da Ficha Limpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defende a ideia de que, se um candidato tiver sido condenado por um \u00f3rg\u00e3o colegiado, deve ficar impedido de concorrer a um cargo p\u00fablico eletivo.","id":2045224,"corpo":"<p align=justify>defende a ideia de que, se um candidato tiver sido condenado\r\npor um \u00f3rg\u00e3o colegiado, deve ficar impedido de concorrer a\r\num cargo p\u00fablico eletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possui vis\u00e3o negativa da justi\u00e7a eleitoral brasileira, uma vez que considera a situa\u00e7\u00e3o longe do ideal.","id":2045225,"corpo":"<p align=justify>possui vis\u00e3o negativa da justi\u00e7a eleitoral brasileira, uma vez\r\nque considera a situa\u00e7\u00e3o longe do ideal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera duras as leis brasileiras e rigorosa a aplica\u00e7\u00e3o destas pela justi\u00e7a eleitoral.","id":2045226,"corpo":"<p align=justify>considera duras as leis brasileiras e rigorosa a aplica\u00e7\u00e3o destas\r\npela justi\u00e7a eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287212,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16321\/d2.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/576277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","provas":[{"id":16321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-ms-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":576293,"hashId":"2b6a04ce9cd0e2b77e597f3520fd0c6c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","resposta":2045305,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o militar nas For\u00e7as Armadas suspende a contagem de tempo de servi\u00e7o e o per\u00edodo n\u00e3o ser\u00e1 considerado para efeito de aquisi\u00e7\u00e3o de direitos e benef\u00edcios previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","id":2045302,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o militar nas For\u00e7as Armadas suspende\r\na contagem de tempo de servi\u00e7o e o per\u00edodo n\u00e3o ser\u00e1\r\nconsiderado para efeito de aquisi\u00e7\u00e3o de direitos e benef\u00edcios\r\nprevistos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o poder\u00e1 licenciar-se para fins de atividade pol\u00edtica.","id":2045303,"corpo":"<p align=justify>O servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o poder\u00e1 licenciar-se para\r\nfins de atividade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, incluindo-se as gratifica\u00e7\u00f5es, adicionais e indeniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 irredut\u00edvel.","id":2045304,"corpo":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, incluindo-se as\r\ngratifica\u00e7\u00f5es, adicionais e indeniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 irredut\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao servidor ausentar-se do servi\u00e7o por oito dias em raz\u00e3o de morte dos pais, madrasta, padrasto, enteados e irm\u00e3os.","id":2045305,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao servidor ausentar-se do servi\u00e7o por oito dias em\r\nraz\u00e3o de morte dos pais, madrasta, padrasto, enteados e irm\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O afastamento de servidor para servir em organismo internacional de que o Brasil participe ou com o qual coopere dar-se-\u00e1 sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo.","id":2045306,"corpo":"<p align=justify>O afastamento de servidor para servir em organismo\r\ninternacional de que o Brasil participe ou com o qual coopere\r\ndar-se-\u00e1 sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287215,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 30","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/576293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios da impessoalidade, clareza, uniformidade, concis\u00e3o e uso de linguagem formal, constantes do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um trecho adequado para compor um documento oficial.","provas":[{"id":16340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ms-ms-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":576778,"hashId":"d937e7dbefe20ce03ff578d73787fdf6","enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios da impessoalidade, clareza,\r\nuniformidade, concis\u00e3o e uso de linguagem formal, constantes do\r\nManual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que apresenta um trecho adequado para compor um\r\ndocumento oficial.<\/p>","resposta":2046681,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 com grande honra e satisfa\u00e7\u00e3o, que comunico que V. Exa. ser\u00e1 agraciada, pelo Presidente desta Institui\u00e7\u00e3o com a Medalha de Condecora\u00e7\u00e3o.","id":2046677,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 com grande honra e satisfa\u00e7\u00e3o, que comunico que V. Exa.\r\nser\u00e1 agraciada, pelo Presidente desta Institui\u00e7\u00e3o com a\r\nMedalha de Condecora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Venho por meio deste solicitar autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o do semin\u00e1rio sobre o tabagismo no sal\u00e3o de reuni\u00f5es nos dias 27 e 28 de mar\u00e7o.","id":2046678,"corpo":"<p align=justify>Venho por meio deste solicitar autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o do\r\nsemin\u00e1rio sobre o tabagismo no sal\u00e3o de reuni\u00f5es nos dias\r\n27 e 28 de mar\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A senadora saudou a presidenta da Rep\u00fablica, em seu discurso, e solicitou sua interven\u00e7\u00e3o no seu Estado, mas isso n\u00e3o surpreendeu-a.","id":2046679,"corpo":"<p align=justify>A senadora saudou a presidenta da Rep\u00fablica, em seu discurso,\r\ne solicitou sua interven\u00e7\u00e3o no seu Estado, mas isso n\u00e3o\r\nsurpreendeu-a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solicitamos a prorroga\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio da estudante de administra\u00e7\u00e3o alocada nesta Se\u00e7\u00e3o por mais um semestre, tendo em vista que a mesma tem desempenhado as atividades dela com extrema efici\u00eancia.","id":2046680,"corpo":"<p align=justify>Solicitamos a prorroga\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio da estudante de\r\nadministra\u00e7\u00e3o alocada nesta Se\u00e7\u00e3o por mais um semestre,\r\ntendo em vista que a mesma tem desempenhado as atividades\r\ndela com extrema efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O cancelamento de reuni\u00e3o dever\u00e1 ser imediatamente comunicado \u00e0 Secretaria do Gabinete.","id":2046681,"corpo":"<p align=justify>O cancelamento de reuni\u00e3o dever\u00e1 ser imediatamente\r\ncomunicado \u00e0 Secretaria do Gabinete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287339,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411168,"slug":"redacao-oficial-formatacao-e-apresentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/576778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15389,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15413,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15420,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15387,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15412,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15416,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15395,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15386,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15392,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15388,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15411,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15421,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15415,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15417,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15397,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15390,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15393,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15414,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15418,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15398,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15391,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15419,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15410,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15394,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15409,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15428,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15429,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15430,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15431,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15432,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15433,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15434,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15435,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15436,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15437,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15438,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15511,"slug":"especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2012,2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Evid\u00eancia em uma auditoria \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que pode ser comprovada com base nos fatos obtidos por meio de observa\u00e7\u00e3o, medi\u00e7\u00e3o, ensaios e documentos.","provas":[{"id":31476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15389,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":34108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31503,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15413,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":16370,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34114,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31510,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15420,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":31474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15387,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao-perfil-10-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":34090,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31502,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15412,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":34091,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31506,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15416,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16373,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15395,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15386,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":34093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34112,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15392,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":31475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15388,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":31501,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15411,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":16371,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31511,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15421,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":34109,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15415,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15417,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":34096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15397,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":34089,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34115,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15390,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15393,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":34110,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34116,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15414,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31508,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15418,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15398,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":16372,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34113,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15391,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":34095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31509,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15419,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31500,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15410,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15394,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15409,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":34094,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34139,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31526,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15428,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31527,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15429,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15430,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15431,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":31530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15432,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":31531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15433,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15434,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15435,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":31534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15436,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":31535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15437,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15438,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34060,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-de-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34136,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34137,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15511,"slug":"especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34138,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34140,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34141,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34142,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34143,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-de-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":577970,"hashId":"184b7a9d50a859672eb376872e87c1e5","enunciado":"<p align=justify>Evid\u00eancia em uma auditoria \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que pode ser\r\ncomprovada com base nos fatos obtidos por meio de\r\nobserva\u00e7\u00e3o, medi\u00e7\u00e3o, ensaios e documentos.<\/p>","resposta":2049439,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2049439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2049440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de autua\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria, julgue o item abaixo.","id":287679,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas de autua\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria, julgue o\r\nitem abaixo.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancia de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancia de Auditoria","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417068,"slug":"auditoria-evidencia-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/577970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15420,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15419,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15410,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15392,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15388,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15394,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15387,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15418,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15416,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15393,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15409,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15390,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15386,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15413,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15398,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15391,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15397,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15411,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15421,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15389,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15412,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15417,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15415,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15414,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15395,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15428,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15434,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15433,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15432,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15437,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15436,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15431,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15430,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15438,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15435,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15511,"slug":"especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15429,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2012,2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de Mach \u00e9 adimensional e, para dado escoamento, depende do valor da velocidade do som no fluido escoando.","provas":[{"id":34113,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31510,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15420,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":16372,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34094,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34116,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31509,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15419,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":34112,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31500,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15410,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15392,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":31475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15388,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":31481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15394,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15387,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao-perfil-10-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":31508,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15418,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31506,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15416,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":31480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15393,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15409,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":34093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15390,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":34089,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15386,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31503,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15413,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15398,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":34091,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34114,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15391,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":31483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15397,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":34110,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31501,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15411,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":16370,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":16371,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34090,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":16373,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34109,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34115,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31511,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15421,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":34108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15389,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31502,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15412,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":31507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15417,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":34111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15415,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15414,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15395,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":34057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34142,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34141,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31526,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15428,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15434,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15433,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15432,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":31535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15437,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15436,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":34053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15431,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":34054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15430,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":34058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34060,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-de-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15438,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34136,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15435,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":34137,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15511,"slug":"especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34143,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-de-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31527,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15429,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34138,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34139,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34140,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"}],"id":577983,"hashId":"022eeb18728acc06ca8975b2642f636a","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de Mach \u00e9 adimensional e, para dado escoamento,\r\ndepende do valor da velocidade do som no fluido escoando.<\/p>","resposta":2049465,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2049465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2049466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de escoamento incompress\u00edvel n\u00e3o-viscoso e de an\u00e1lise dimensional, julgue os itens seguintes.","id":287682,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de escoamento incompress\u00edvel n\u00e3o-viscoso e de an\u00e1lise\r\ndimensional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/577983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15437,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15436,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15435,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15434,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15433,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15432,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15428,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15431,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15430,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15511,"slug":"especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15429,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15438,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15390,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15416,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15398,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15421,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15419,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15397,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15409,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15415,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15395,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15418,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15387,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15388,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15391,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15394,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15386,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15411,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15393,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15414,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15420,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15389,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15413,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15417,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15410,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15412,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15392,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2012,2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo A-B \u00e9 um processo de resfriamento evaporativo.","provas":[{"id":31535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15437,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15436,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":31533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15435,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":31532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15434,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15433,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15432,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":34053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31526,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15428,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15431,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":34056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34143,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-de-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34060,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-de-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15430,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":34136,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34137,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15511,"slug":"especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34138,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34139,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31527,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15429,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34140,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34141,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34142,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15438,"slug":"especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":31477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15390,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":16371,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31506,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15416,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":31484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15398,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":31511,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15421,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":16370,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132,"slug":"especialista-em-regulacao-de-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34116,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31509,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15419,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15397,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-de-producao-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":34090,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34113,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15409,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15415,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15395,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-civil-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31508,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15418,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":15387,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-de-producao-perfil-10-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":31475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15388,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":31478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15391,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":34089,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34112,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-mecanica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34115,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15394,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15386,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anp-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":31501,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15411,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":31480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15393,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":31504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo","id":15414,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia do Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34110,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-eletrica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-do-petroleo-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":31510,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":15420,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":31476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15389,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-eletronica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2012"},{"id":31503,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval","id":15413,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-naval-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Naval - 2012"},{"id":34095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-naval-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34114,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":15417,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-eletrica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"},{"id":34108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":31500,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15410,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-mecanica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":31502,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15412,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":31479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":15392,"slug":"especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-5-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2012"},{"id":34094,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-metalurgica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34109,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-de-producao-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-mecatronica-perfil-12-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":16373,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131,"slug":"especialista-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-civil-perfil-12-area-v-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34091,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133,"slug":"especialista-em-regulacao-de-derivados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-eletronica-perfil-12-area-v-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":16372,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134,"slug":"especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-perfil-12-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"}],"id":577991,"hashId":"4da48fc2bb48854876bb934f93bcef75","enunciado":"<p align=justify>O processo A-B \u00e9 um processo de resfriamento evaporativo.<\/p>","resposta":2049481,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2049482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2049481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima representa uma carta psicrom\u00e9trica para o ar \u00famido a uma dada press\u00e3o atmosf\u00e9rica padr\u00e3o, em que est\u00e3o indicados os processos de condicionamento de ar A-B, B-C e C-D. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":287685,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16370\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa uma carta psicrom\u00e9trica para o ar \u00famido a uma dada press\u00e3o atmosf\u00e9rica padr\u00e3o, em que est\u00e3o indicados os processos de condicionamento de ar A-B, B-C e C-D. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"},{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/577991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17774,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":17789,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia","id":17805,"slug":"analista-da-policia-civil-area-odontologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":17806,"slug":"analista-da-policia-civil-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":17791,"slug":"analista-da-policia-civil-area-nutricao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia","id":17808,"slug":"analista-da-policia-civil-area-psicologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807,"slug":"analista-da-policia-civil-area-servico-social"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem","id":17785,"slug":"analista-da-policia-civil-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17786,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito","id":17784,"slug":"analista-da-policia-civil-area-direito"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica","id":17810,"slug":"analista-da-policia-civil-area-estatistica"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia","id":17788,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812,"slug":"analista-da-policia-civil-area-sociologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17783,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, N\u00c3O \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":33619,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":41196,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17774,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41292,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina - 2013"},{"id":41214,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":33620,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":41277,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":17789,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":41311,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia","id":17805,"slug":"analista-da-policia-civil-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia - 2013"},{"id":41313,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":17806,"slug":"analista-da-policia-civil-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":41293,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":17791,"slug":"analista-da-policia-civil-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41318,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia","id":17808,"slug":"analista-da-policia-civil-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":41320,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807,"slug":"analista-da-policia-civil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2013"},{"id":41240,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem","id":17785,"slug":"analista-da-policia-civil-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem - 2013"},{"id":41247,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17786,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":41322,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41235,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito","id":17784,"slug":"analista-da-policia-civil-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":41343,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica","id":17810,"slug":"analista-da-policia-civil-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica - 2013"},{"id":41349,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":41267,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia","id":17788,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":41251,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":41352,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812,"slug":"analista-da-policia-civil-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea  Sociologia - 2013"},{"id":41225,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17783,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1016622,"hashId":"598521f46ede6fee86b030b0f2b63bfc","enunciado":"<p>Considerando o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3557729,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari \u00e9 reconhecida, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei.","id":3557727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari \u00e9 reconhecida, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 pena de morte, salvo em caso de guerra declarada, nos termos do art. 84, XIX.","id":3557728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haver\u00e1 pena de morte, salvo em caso de guerra declarada, nos termos do art. 84, XIX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum brasileiro ser\u00e1 extraditado, salvo o naturalizado, em caso de crime comum, praticado a qualquer tempo, ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, na forma da lei.","id":3557729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum brasileiro ser\u00e1 extraditado, salvo o naturalizado, em caso de crime comum, praticado a qualquer tempo, ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem o consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":3557730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem o consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1016622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no desenho, o comprimento e o n\u00edvel (cota) da cumeeira IJ valem, respectivamente:","provas":[{"id":33619,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":33620,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1016666,"hashId":"2663472824ad836ed51785ebca252fa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no desenho, o comprimento e o n\u00edvel (cota) da cumeeira <strong><em>IJ<\/em><\/strong> valem, <strong>respectivamente:<\/strong><\/p>","resposta":3557904,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,81 m e 7,85 m.","id":3557903,"corpo":"<p>9,81 m e 7,85 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9,81 m e 6,85 m.","id":3557904,"corpo":"<p>9,81 m e 6,85 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10,81 m e 7,85 m.","id":3557905,"corpo":"<p>10,81 m e 7,85 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10,81 m e 6,85 m.","id":3557906,"corpo":"<p>10,81 m e 6,85 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Considere o diagrama de telhado mostrado no esbo\u00e7o abaixo, em proje\u00e7\u00e3o horizontal, no qual est\u00e3o representadas as proje\u00e7\u00f5es cotadas, para responder \u00e0s quest\u00f5es 57 e 58.Sabe-se que: os planos de cada \u00e1gua desse telhado t\u00eam declividades diferentes:\to ABJI = 100%\to BCJ = 80%\to CDIJ = 63%\to ADI = 71%\to EHLK = 125%\to FGLK = 40%os beirais das \u00e1guas s\u00e3o as retas horizontais AB, BC, CF, FG, HE, ED e DA de cota 3,0 m.medidas horizontais em cent\u00edmetros; n\u00edveis em metros.","id":372356,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Considere o diagrama de telhado mostrado no esbo\u00e7o abaixo, em proje\u00e7\u00e3o horizontal, no qual est\u00e3o representadas as proje\u00e7\u00f5es cotadas, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>57 e 58.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/33619\/grupo-questao\/372356-20230130092848000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Sabe-se que:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> os planos de cada \u00e1gua desse telhado t\u00eam declividades diferentes:<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\to<strong> <em>ABJI<\/em><\/strong> = 100%<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\to <strong><em>BCJ<\/em><\/strong> = 80%<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\to <strong><em>CDIJ<\/em><\/strong> = 63%<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\to <strong><em>ADI<\/em> <\/strong> = 71%<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\to <strong><em>EHLK<\/em> <\/strong> = 125%<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\to <strong><em>FGLK<\/em><\/strong> = 40%<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os beirais das \u00e1guas s\u00e3o as retas horizontais <strong><em>AB<\/em><\/strong><em>, <\/em><strong><em>BC<\/em><\/strong><em>, <\/em><strong><em>CF<\/em><\/strong><em>, <\/em><strong><em>FG<\/em><\/strong><em>, <\/em><strong><em>HE<\/em><\/strong><em>, <\/em><strong><em>ED<\/em><\/strong> e <strong><em>DA<\/em><\/strong> de cota 3,0 m.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medidas horizontais em cent\u00edmetros; n\u00edveis em metros.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 58","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coberturas","oab":false,"nome":"Coberturas","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403015,"slug":"arquitetura-coberturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/1016666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetos de estudo da criminologia o crime, ______________ , a v\u00edtima e ______________. Assinale a alternativa que completa o texto, correta e respectivamente.","provas":[{"id":19179,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Auxiliar de Papiloscopista Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":663762,"hashId":"20b799d0fe84b2f1d44794ae3f45aaea","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetos de estudo da criminologia o crime, ______________ ,\r\na v\u00edtima e ______________.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que completa o texto, correta e respectivamente.<\/p>","resposta":2277283,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pena ... a assist\u00eancia \u00e0 v\u00edtima","id":2277280,"corpo":"<p align=justify>a pena ... a assist\u00eancia \u00e0 v\u00edtima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o instrumento utilizado ... a psicologia","id":2277281,"corpo":"<p align=justify>o instrumento utilizado ... a psicologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ressarcimento ... o patrim\u00f4nio","id":2277282,"corpo":"<p align=justify>o ressarcimento ... o patrim\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o criminoso ... o controle social","id":2277283,"corpo":"<p align=justify>o criminoso ... o controle social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o modus operandi ... a filosofia","id":2277284,"corpo":"<p align=justify>o modus operandi ... a filosofia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306384,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 58","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/663762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma lei ordin\u00e1ria pode criar uma situa\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o a uma contribui\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo poder p\u00fablico.","provas":[{"id":31995,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19088,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito","id":15684,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-direito-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":660890,"hashId":"a4069ef401098ed38dd793456cd334c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lei ordin\u00e1ria pode criar uma situa\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o a uma contribui\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo poder p\u00fablico.<\/p>","resposta":2267085,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267086,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267085,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das limita\u00e7\u00f5es constitucionais do poder de tributar, julgue os itens subsequentes.","id":305719,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das limita\u00e7\u00f5es constitucionais do poder de tributar, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/660890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}