{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164369,"perPage":"100","pages":21644,"page":14605,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do SICSP \u00e9 facultativo \u00e0s entidades do setor p\u00fablico que tenham interesse no gerenciamento de custos dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":18800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao-publica-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2013"},{"id":32053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-spu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito","id":15704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-direito-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":652773,"hashId":"d8540d4d61bb05d0cde233d234388cf6","enunciado":"<p align=justify>O uso do SICSP \u00e9 facultativo \u00e0s entidades do setor p\u00fablico que\r\ntenham interesse no gerenciamento de custos dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","resposta":2247613,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2247612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2247613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de informa\u00e7\u00f5es de custos no setor p\u00fablico (SICSP).","id":303689,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de informa\u00e7\u00f5es de\r\ncustos no setor p\u00fablico (SICSP).<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","oab":false,"nome":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412489,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-nbc-t-16-11"},{"nome_clean":"Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico (SICSP) - NBCT 16.11","oab":false,"nome":"Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico (SICSP) - NBCT 16.11","pai":412489,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412572,"slug":"contabilidade-publica-subsistema-de-informacao-de-custos-do-setor-publico-sicsp-nbct-16-11"}],"slug":"contabilidade-publica\/652773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro","id":10500},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em rela\u00e7\u00e3o a projetos, como forma de desenvolver atividades de ensino e aprendizagem, favorece a compreens\u00e3o da multiplicidade de aspectos que comp\u00f5em a realidade, uma vez que permite a articula\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es de diversos campos de conhecimento. Esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o permite que se d\u00ea relev\u00e2ncia \u00e0s quest\u00f5es dos Temas Transversais, pois os projetos podem se desenvolver em torno deles e serem direcionados para metas objetivas ou para a produ\u00e7\u00e3o de algo espec\u00edfico. Assim, considerando a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e o trabalho com projetos, analise. I. Professor e alunos compartilham os objetivos do trabalho e os conte\u00fados s\u00e3o organizados de acordo com uma ou mais quest\u00f5es. II. Uma vez definido o aspecto espec\u00edfico de um tema, os alunos t\u00eam a possibilidade de aplicar os conhecimentos que j\u00e1 possuem sobre o assunto, buscar novas informa\u00e7\u00f5es e utilizar os conhecimentos e os recursos oferecidos pelas diversas \u00e1reas para dar um sentido amplo \u00e0 quest\u00e3o. III. O professor deve planejar uma s\u00e9rie de atividades organizadas e direcionadas para a meta pr\u00e9-estabelecida, de forma que, ao realiz\u00e1-la, os alunos tomem, coletivamente, decis\u00f5es sobre o desenvolvimento do trabalho. IV. A organiza\u00e7\u00e3o das etapas do projeto dever\u00e1 ser previamente planejada de forma a comportar as atividades que se pretende realizar dentro do tempo e do espa\u00e7o que se disp\u00f5e. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"},{"id":18807,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Dan\u00e7a - 2013"},{"id":18811,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro","id":10500},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-ensino-de-teatro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro - 2013"},{"id":18813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"},{"id":18815,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ensino Religioso - 2013"},{"id":18820,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Geografia - 2013"},{"id":18821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ingl\u00eas - 2013"},{"id":18822,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"},{"id":18823,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":652859,"hashId":"45c7caced56f11ef53c71a1f7c2ca659","enunciado":"<P align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em rela\u00e7\u00e3o a projetos, como forma de desenvolver atividades de ensino e aprendizagem, favorece a compreens\u00e3o da multiplicidade de aspectos que comp\u00f5em a realidade, uma vez que permite a articula\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es de diversos campos de conhecimento. Esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o permite que se d\u00ea relev\u00e2ncia \u00e0s quest\u00f5es dos Temas Transversais, pois os projetos podem se desenvolver em torno deles e serem direcionados para metas objetivas ou para a produ\u00e7\u00e3o de algo espec\u00edfico. Assim, considerando a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e o trabalho com projetos, analise. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Professor e alunos compartilham os objetivos do trabalho e os conte\u00fados s\u00e3o organizados de acordo com uma ou mais quest\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma vez definido o aspecto espec\u00edfico de um tema, os alunos t\u00eam a possibilidade de aplicar os conhecimentos que j\u00e1 possuem sobre o assunto, buscar novas informa\u00e7\u00f5es e utilizar os conhecimentos e os recursos oferecidos pelas diversas \u00e1reas para dar um sentido amplo \u00e0 quest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O professor deve planejar uma s\u00e9rie de atividades organizadas e direcionadas para a meta pr\u00e9-estabelecida, de forma que, ao realiz\u00e1-la, os alunos tomem, coletivamente, decis\u00f5es sobre o desenvolvimento do trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A organiza\u00e7\u00e3o das etapas do projeto dever\u00e1 ser previamente planejada de forma a comportar as atividades que se pretende realizar dentro do tempo e do espa\u00e7o que se disp\u00f5e. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2247788,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2247788,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2247789,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2247790,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2247791,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303713,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/652859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675},{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro","id":10500},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que o professor adota repercute na sua pr\u00e1tica. Existe uma oposi\u00e7\u00e3o entre dois tipos de educa\u00e7\u00e3o: a educa\u00e7\u00e3o \u201cbanc\u00e1ria\u201d ou \u201cconvergente\u201d e a \u201cproblematizadora\u201d ou \u201clibertadora\u201d. Considerando a educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e a libertadora, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria deposita informa\u00e7\u00f5es em um aluno recipiente e passivo. ( ) A educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria aprimora a capacidade do aluno de informar-se. ( ) A educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria impede professores e alunos de exercerem sua criatividade. ( ) A educa\u00e7\u00e3o libertadora reconhece o professor e o aluno como sujeitos de suas a\u00e7\u00f5es. ( ) A educa\u00e7\u00e3o libertadora elimina os conte\u00fados do ensinar\/aprender. ( ) A educa\u00e7\u00e3o libertadora est\u00e1 baseada na transmiss\u00e3o do conhecimento e da experi\u00eancia do professor. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"},{"id":18807,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Dan\u00e7a - 2013"},{"id":18811,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro","id":10500},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-area-ensino-de-teatro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes - \u00c1rea Ensino de Teatro - 2013"},{"id":18813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"},{"id":18815,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ensino Religioso - 2013"},{"id":18820,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Geografia - 2013"},{"id":18821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Ingl\u00eas - 2013"},{"id":18822,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"},{"id":18823,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais","id":10180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-do-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos Iniciais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":652861,"hashId":"22cac1a11a0582dddd21e13def688b09","enunciado":"<P align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que o professor adota repercute na sua pr\u00e1tica. Existe uma oposi\u00e7\u00e3o entre dois tipos de educa\u00e7\u00e3o: a educa\u00e7\u00e3o \u201cbanc\u00e1ria\u201d ou \u201cconvergente\u201d e a \u201cproblematizadora\u201d ou \u201clibertadora\u201d. Considerando a educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e a libertadora, marque <U>V<\/U> para as afirmativas verdadeiras e <U>F<\/U> para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A <U>educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria<\/U> deposita informa\u00e7\u00f5es em um aluno recipiente e passivo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A <U>educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria<\/U> aprimora a capacidade do aluno de informar-se. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A <U>educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria<\/U> impede professores e alunos de exercerem sua criatividade. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A <U>educa\u00e7\u00e3o libertadora<\/U> reconhece o professor e o aluno como sujeitos de suas a\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A <U>educa\u00e7\u00e3o libertadora<\/U> elimina os conte\u00fados do ensinar\/aprender. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A <U>educa\u00e7\u00e3o libertadora<\/U> est\u00e1 baseada na transmiss\u00e3o do conhecimento e da experi\u00eancia do professor. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2247798,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V, V","id":2247796,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F, V","id":2247797,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, F","id":2247798,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V, F","id":2247799,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303713,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/652861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surrealismo surgiu em Paris, sendo marcado pelo lan\u00e7amento do Manifesto Surrealista, em 1924. No Brasil, as primeiras influ\u00eancias do surrealismo ocorreram sobre a obra de","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652902,"hashId":"e4756c3ff636559d8c9735017ed5175a","enunciado":"<p align=justify>O surrealismo surgiu em Paris, sendo marcado pelo lan\u00e7amento do Manifesto Surrealista, em 1924. No Brasil,\r\nas primeiras influ\u00eancias do surrealismo ocorreram sobre a obra de<\/p>","resposta":2247897,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anita Malfatti.","id":2247894,"corpo":"<p align=justify>Anita Malfatti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alfredo Volpi.","id":2247895,"corpo":"<p align=justify>Alfredo Volpi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Almeida J\u00fanior.","id":2247896,"corpo":"<p align=justify>Almeida J\u00fanior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tarsila do Amaral.","id":2247897,"corpo":"<p align=justify>Tarsila do Amaral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/652902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNascido em Natal\/RN, no ano de 1928, mudou-se com a fam\u00edlia para Israel, em 1932, onde viveu e estudou. Retornou ao Brasil em 1948. \u00c9 considerado um dos pioneiros da arte cin\u00e9tica.\u201d Trata-se de","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652907,"hashId":"cace15934df9cc7bd6f1beca6a1f74bc","enunciado":"<p align=justify>\u201cNascido em Natal\/RN, no ano de 1928, mudou-se com a fam\u00edlia para Israel, em 1932, onde viveu e estudou.\r\nRetornou ao Brasil em 1948. \u00c9 considerado um dos pioneiros da arte cin\u00e9tica.\u201d Trata-se de<\/p>","resposta":2247911,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ivan Serpa.","id":2247908,"corpo":"<p align=justify>Ivan Serpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Almir Mavignier.","id":2247909,"corpo":"<p align=justify>Almir Mavignier.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Franz Weissmann.","id":2247910,"corpo":"<p align=justify>Franz Weissmann.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abraham Palatnik.","id":2247911,"corpo":"<p align=justify>Abraham Palatnik.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/652907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSurgido na Europa no s\u00e9culo XVI, foi um movimento em que a arte era produzida \u00e0 maneira dos grandes mestres do renascimento. Manifestando-se na pintura, na escultura e na arquitetura, ficou conhecido como estilo italiano quinhentista.\u201d Este movimento art\u00edstico denomina-se","provas":[{"id":18803,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2013-consulplan-professor-de-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Natal - Professor de Artes Visuais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":652920,"hashId":"241884e67f6bb7ac71560f702547e7ff","enunciado":"<p align=justify>\u201cSurgido na Europa no s\u00e9culo XVI, foi um movimento em que a arte era produzida \u00e0 maneira dos grandes\r\nmestres do renascimento. Manifestando-se na pintura, na escultura e na arquitetura, ficou conhecido como\r\nestilo italiano quinhentista.\u201d Este movimento art\u00edstico denomina-se<\/p>","resposta":2247951,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barroco.","id":2247948,"corpo":"<p align=justify>barroco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realismo.","id":2247949,"corpo":"<p align=justify>realismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rom\u00e2nico.","id":2247950,"corpo":"<p align=justify>rom\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maneirismo.","id":2247951,"corpo":"<p align=justify>maneirismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":303723,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/652920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 VOIP, analise as afirmativas a seguir. I - RTCP influencia o comportamento de uma rede IP, sendo um elemento-chave para o controle da qualidade de servi\u00e7o. II - O SIP (Session Initation Protocol) \u00e9 um protocolo de telefonia IP usado para estabelecer, modificar e finalizar chamadas telef\u00f4nicas VoIP entre dois ou mais participantes. III - Em instala\u00e7\u00f5es de VoIP, os switches e roteadores devem sempre prover o fornecimento de energia com baixa voltagem para telefones IP por cabos Ethernet. IV - O VoIP \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o que assegura a confidencialidade dos dados, uma vez que cifra os dados na origem. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":18868,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":655056,"hashId":"c50a2023f3e5b6d668ccd3d041426a74","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 VOIP, analise as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI - RTCP influencia o comportamento de uma rede IP,\r\nsendo um elemento-chave para o controle da qualidade de servi\u00e7o.<\/p>\r\nII - O SIP (Session Initation Protocol) \u00e9 um protocolo\r\nde telefonia IP usado para estabelecer, modificar e finalizar chamadas\r\ntelef\u00f4nicas VoIP entre dois ou mais participantes.<\/p>\r\nIII - Em instala\u00e7\u00f5es de VoIP, os switches e roteadores\r\ndevem sempre prover o fornecimento de energia com baixa voltagem\r\npara telefones IP por cabos Ethernet.<\/p>\r\nIV - O VoIP \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o que assegura a confidencialidade\r\ndos dados, uma vez que cifra os dados na origem.<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2253197,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2253193,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2253194,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2253195,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2253196,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2253197,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304222,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/655056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UML consiste em um conjunto de elementos gr\u00e1ficos que formam diagramas, esses diagramas t\u00eam o objetivo de apresentar m\u00faltiplas vis\u00f5es de um sistema. Na UML, h\u00e1 um diagrama utilizado para documentar os passos de um processo em um intervalo de tempo (troca de mensagens). Pode mostrar a arquitetura de um sistema, padr\u00f5es implementados, processos complexos, etc. Assinale a alternativa que descreve esse diagrama.","provas":[{"id":18869,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":655064,"hashId":"a79dba4da3d5a14b48c45699df7f8de3","enunciado":"<p align=justify>A UML consiste em um conjunto de elementos\r\ngr\u00e1ficos que formam diagramas, esses diagramas t\u00eam o objetivo\r\nde apresentar m\u00faltiplas vis\u00f5es de um sistema. Na UML, h\u00e1\r\num diagrama utilizado para documentar os passos de um processo\r\nem um intervalo de tempo (troca de mensagens). Pode\r\nmostrar a arquitetura de um sistema, padr\u00f5es implementados,\r\nprocessos complexos, etc. Assinale a alternativa que descreve\r\nesse diagrama.<\/p>","resposta":2253234,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Componentes.","id":2253233,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Componentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama de Colabora\u00e7\u00e3o.","id":2253234,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagrama de Sequ\u00eancia.","id":2253235,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de Classe.","id":2253236,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagrama de Implanta\u00e7\u00e3o.","id":2253237,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304223,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/655064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Treinamento","id":10202}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es abaixo se referem ao Recrutamento de Pessoas: I - Recrutamento \u00e9 o processo de escolher o melhor candidato para o cargo. II - Recrutamento \u00e9 um conjunto de atividades desenhadas para atrair candidatos qualificados para uma organiza\u00e7\u00e3o. III - Recrutamento \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o, por meio do qual a organiza\u00e7\u00e3o divulga e oferece ao mercado de recursos humanos as oportunidades de emprego que pretende preencher. IV - Recrutamento \u00e9 o conjunto de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es destinadas a atrair e agregar talentos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o para dot\u00e1-la das compet\u00eancias necess\u00e1rias ao sucesso. V - O Recrutamento busca dentre os v\u00e1rios candidatos pr\u00e9-selecionados, aqueles que s\u00e3o mais adequados aos cargos existentes na organiza\u00e7\u00e3o, visando manter ou aumentar a efici\u00eancia o e desempenho do pessoal, bem como a efic\u00e1cia da organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":18871,"cargo":{"descricao":"Analista de Treinamento","id":10202},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-analista-de-treinamento","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Analista de Treinamento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":655084,"hashId":"18f4dd7f7a920cb95fa0d1df506f423f","enunciado":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es abaixo se referem ao Recrutamento\r\nde Pessoas:<\/p>\r\nI - Recrutamento \u00e9 o processo de escolher o melhor\r\ncandidato para o cargo.<\/p>\r\nII - Recrutamento \u00e9 um conjunto de atividades desenhadas\r\npara atrair candidatos qualificados para uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nIII - Recrutamento \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o, por\r\nmeio do qual a organiza\u00e7\u00e3o divulga e oferece ao mercado de\r\nrecursos humanos as oportunidades de emprego que pretende\r\npreencher.<\/p>\r\nIV - Recrutamento \u00e9 o conjunto de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es\r\ndestinadas a atrair e agregar talentos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o para\r\ndot\u00e1-la das compet\u00eancias necess\u00e1rias ao sucesso.<\/p>\r\nV - O Recrutamento busca dentre os v\u00e1rios candidatos\r\npr\u00e9-selecionados, aqueles que s\u00e3o mais adequados aos cargos\r\nexistentes na organiza\u00e7\u00e3o, visando manter ou aumentar a efici\u00eancia\r\no e desempenho do pessoal, bem como a efic\u00e1cia da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nS\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":2253335,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V","id":2253333,"corpo":"<p align=justify>I, II e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":2253334,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":2253335,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":2253336,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":2253337,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304225,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/655084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os protozo\u00e1rios s\u00e3o frequentemente respons\u00e1veis por diarreia em pacientes com SIDA. Quando h\u00e1 sintomas extra-abdominais associados \u00e0 diarreia, deve-se pensar em infec\u00e7\u00e3o por:","provas":[{"id":22498,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"},{"id":22499,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-clinico-geral-40-horas","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":758203,"hashId":"2df11f49785d70f85ceedc4b984e3b13","enunciado":"Os protozo\u00e1rios s\u00e3o frequentemente respons\u00e1veis por diarreia em pacientes com SIDA. Quando h\u00e1\r\nsintomas extra-abdominais associados \u00e0 diarreia, deve-se pensar em infec\u00e7\u00e3o por:","resposta":2615259,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isospora belli","id":2615258,"corpo":"Isospora belli","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsporidia","id":2615259,"corpo":"Microsporidia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criptosporidia","id":2615260,"corpo":"Criptosporidia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iodamoeba butschlii","id":2615261,"corpo":"Iodamoeba butschlii","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324702,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/758203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de progn\u00f3stico nas convuls\u00f5es febris pode-se basear-se na seguinte assertiva:","provas":[{"id":22502,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Medico Neuropediatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":758289,"hashId":"84650d0eb641b90903f434fedd95beca","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de progn\u00f3stico nas convuls\u00f5es febris pode-se basear-se na seguinte assertiva:","resposta":2615649,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hereditariedade das convuls\u00f5es febris \u00e9 de natureza autoss\u00f4mica recessiva","id":2615647,"corpo":"a hereditariedade das convuls\u00f5es febris \u00e9 de natureza autoss\u00f4mica recessiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metade das crian\u00e7as que t\u00eam uma crise febril simples ter\u00e3o ocorr\u00eancia de tr\u00eas crises ou mais","id":2615648,"corpo":"metade das crian\u00e7as que t\u00eam uma crise febril simples ter\u00e3o ocorr\u00eancia de tr\u00eas crises ou mais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o preditor mais importante de epilepsia futura \u00e9 o exame neurol\u00f3gico e de desenvolvimento anormal","id":2615649,"corpo":"o preditor mais importante de epilepsia futura \u00e9 o exame neurol\u00f3gico e de desenvolvimento\r\nanormal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a idade da crian\u00e7a na primeira crise e a temperatura de in\u00edcio da crise n\u00e3o se relacionam com o risco de recorr\u00eancia","id":2615650,"corpo":"a idade da crian\u00e7a na primeira crise e a temperatura de in\u00edcio da crise n\u00e3o se relacionam com o\r\nrisco de recorr\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324712,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/758289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as dos olhos afetam uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o mundial, dentre as quais encontra-se a c\u00f3rnea plana que \u00e9 uma doen\u00e7a:","provas":[{"id":22503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Oftamologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":758318,"hashId":"e712b0215b38b2e4ba49189080ae0893","enunciado":"As doen\u00e7as dos olhos afetam uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o mundial, dentre as quais encontra-se a\r\nc\u00f3rnea plana que \u00e9 uma doen\u00e7a:","resposta":2615778,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bilateral rara","id":2615778,"corpo":"bilateral rara","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unilateral rara","id":2615779,"corpo":"unilateral rara","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associada \u00e0 megaloc\u00f3rnea","id":2615780,"corpo":"associada \u00e0 megaloc\u00f3rnea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associada \u00e0 escleroc\u00f3rnea","id":2615781,"corpo":"associada \u00e0 escleroc\u00f3rnea","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324715,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/758318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal tratamento para mucormicose orbit\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":22503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Oftamologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":758320,"hashId":"12709b63e971da54712ce33433318e0a","enunciado":"O principal tratamento para mucormicose orbit\u00e1ria \u00e9:","resposta":2615786,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anfotericina intravenosa","id":2615786,"corpo":"anfotericina intravenosa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vancomicina intravenosa","id":2615787,"corpo":"vancomicina intravenosa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio hiperb\u00e1rico","id":2615788,"corpo":"oxig\u00eanio hiperb\u00e1rico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enuclea\u00e7\u00e3o","id":2615789,"corpo":"enuclea\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324715,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/758320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a \u00dalcera de Mooren \u00e9 uma doen\u00e7a cuja a principal caracter\u00edstica \u00e9:","provas":[{"id":22503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Oftamologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":758323,"hashId":"e15cdf3a0be556f30f9e6f641fedaf10","enunciado":"Pode-se afirmar que a \u00dalcera de Mooren \u00e9 uma doen\u00e7a cuja a principal caracter\u00edstica \u00e9:","resposta":2615799,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idiop\u00e1tica","id":2615799,"corpo":"idiop\u00e1tica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"olhos secos","id":2615800,"corpo":"olhos secos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoss\u00f4mica recessiva","id":2615801,"corpo":"autoss\u00f4mica recessiva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es repetidas da c\u00f3rnea","id":2615802,"corpo":"infec\u00e7\u00f5es repetidas da c\u00f3rnea","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324716,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/758323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de iridocorneana endot\u00e9lia (ICE) possui como patog\u00eanese principal a:","provas":[{"id":22503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Oftamologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":758329,"hashId":"120097521eb51e42e76f1a05255e3db5","enunciado":"A s\u00edndrome de iridocorneana endot\u00e9lia (ICE) possui como patog\u00eanese principal a:","resposta":2615825,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de migra\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o do endot\u00e9lio","id":2615825,"corpo":"capacidade de migra\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o do endot\u00e9lio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispers\u00e3o de pigmento iriano","id":2615826,"corpo":"dispers\u00e3o de pigmento iriano","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distrofia estromal da c\u00f3rnea","id":2615827,"corpo":"distrofia estromal da c\u00f3rnea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edris em plat\u00f4","id":2615828,"corpo":"\u00edris em plat\u00f4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324716,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/758329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes com fratura-luxa\u00e7\u00e3o de Monteggia, deve-se fazer uma avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica para a pesquisa de uma les\u00e3o do nervo:","provas":[{"id":22504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":758360,"hashId":"d8bf5c74083b3f9af08703b9d7fe116a","enunciado":"Nos pacientes com fratura-luxa\u00e7\u00e3o de Monteggia, deve-se fazer uma avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica para a\r\npesquisa de uma les\u00e3o do nervo:","resposta":2615968,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ulnar","id":2615965,"corpo":"ulnar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediano","id":2615966,"corpo":"mediano","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inter\u00f3sseo anterior","id":2615967,"corpo":"inter\u00f3sseo anterior","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inter\u00f3sseo posterior","id":2615968,"corpo":"inter\u00f3sseo posterior","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324719,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/758360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etiopatogenia do p\u00e9 plano adquirido do adulto \u00e9 resultado, primeiramente, da disfun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do tend\u00e3o do:","provas":[{"id":22504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":758363,"hashId":"f03b9c1bc1a693c3b3a18677336f065a","enunciado":"A etiopatogenia do p\u00e9 plano adquirido do adulto \u00e9 resultado, primeiramente, da disfun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do\r\ntend\u00e3o do:","resposta":2615978,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tibial posterior","id":2615978,"corpo":"tibial posterior","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tibial anterior","id":2615979,"corpo":"tibial anterior","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibular longo","id":2615980,"corpo":"fibular longo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibular curto","id":2615981,"corpo":"fibular curto","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324719,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/758363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro de depress\u00e3o medular em pacientes com anemia falciforme \u00e9 desencadeado com mais frequ\u00eancia pelo seguinte agente:","provas":[{"id":22505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":758369,"hashId":"210b31eaf6d2bd5d2f24b0fe873f1259","enunciado":"O quadro de depress\u00e3o medular em pacientes com anemia falciforme \u00e9 desencadeado com mais\r\nfrequ\u00eancia pelo seguinte agente:","resposta":2616002,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parvovirus B19","id":2616002,"corpo":"Parvovirus B19","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumococos","id":2616003,"corpo":"Pneumococos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mycoplasma","id":2616004,"corpo":"Mycoplasma","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epstein Bahr","id":2616005,"corpo":"Epstein Bahr","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324720,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/758369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, o n\u00famero de col\u00f4nias a partir do qual pode ser confirmado a infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por pun\u00e7\u00e3o supra p\u00fabica:","provas":[{"id":22505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":758371,"hashId":"0fa576dc4ecbde570e86ac4455ad1177","enunciado":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, o n\u00famero de col\u00f4nias a partir do qual pode ser confirmado a infec\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria por pun\u00e7\u00e3o supra p\u00fabica:","resposta":2616010,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt;1.000","id":2616010,"corpo":"&gt;1.000","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt;5.000","id":2616011,"corpo":"&gt;5.000","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&gt;10.000","id":2616012,"corpo":"&gt;10.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt;100.000","id":2616013,"corpo":"&gt;100.000","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324720,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/758371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em portadores de s\u00edndrome nefr\u00f3tica s\u00e3o encontradas as seguintes altera\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":22505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":758377,"hashId":"22aa74f31656c43cde638c5598eea8fb","enunciado":"Em portadores de s\u00edndrome nefr\u00f3tica s\u00e3o encontradas as seguintes altera\u00e7\u00f5es:","resposta":2616035,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de IgE e IgM s\u00e9ricas","id":2616034,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o de IgE e IgM s\u00e9ricas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protein\u00faria maior que 50mg\/kg\/dia","id":2616035,"corpo":"protein\u00faria maior que 50mg\/kg\/dia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoalbuminemia menor que 3,5g\/dia","id":2616036,"corpo":"hipoalbuminemia menor que 3,5g\/dia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior atividade da via alternada de complemento","id":2616037,"corpo":"maior atividade da via alternada de complemento","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324721,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/758377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a ausculta de uma crian\u00e7a, o pediatra identifica o sopro card\u00edaco da persist\u00eancia de canal arterial. Este sopro \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":22505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":758380,"hashId":"e090d4fa93a767028c7be2a3e106277e","enunciado":"Ao realizar a ausculta de uma crian\u00e7a, o pediatra identifica o sopro card\u00edaco da persist\u00eancia de canal\r\narterial. Este sopro \u00e9 do tipo:","resposta":2616049,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protosist\u00f3lico, na borda esternal esquerda","id":2616046,"corpo":"protosist\u00f3lico, na borda esternal esquerda","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diast\u00f3lico, com desdobramento fixo de B2","id":2616047,"corpo":"diast\u00f3lico, com desdobramento fixo de B2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"holossist\u00f3lico, com hiperfonese de B1","id":2616048,"corpo":"holossist\u00f3lico, com hiperfonese de B1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cont\u00ednuo, com hiperfonese de B2","id":2616049,"corpo":"cont\u00ednuo, com hiperfonese de B2","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324721,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/758380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Wernick \u00e9 decorrente da defici\u00eancia de vitamina B1, em indiv\u00edduos desnutridos, alcoolistas cr\u00f4nicos, entre outros. Sua tr\u00edade sintomatol\u00f3gica corresponde a:","provas":[{"id":22506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Psiquiatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":758385,"hashId":"6a0f152bd3be05022dd0edd20b561b7f","enunciado":"A S\u00edndrome de Wernick \u00e9 decorrente da defici\u00eancia de vitamina B1, em indiv\u00edduos desnutridos,\r\nalcoolistas cr\u00f4nicos, entre outros. Sua tr\u00edade sintomatol\u00f3gica corresponde a:","resposta":2616066,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oftalmoplegia, ataxia e confus\u00e3o mental","id":2616066,"corpo":"oftalmoplegia, ataxia e confus\u00e3o mental","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nistagmo, desorienta\u00e7\u00e3o temporoespacial e apatia","id":2616067,"corpo":"nistagmo, desorienta\u00e7\u00e3o temporoespacial e apatia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios mn\u00eamicos, nistagmo e agita\u00e7\u00e3o psicomotora","id":2616068,"corpo":"dist\u00farbios mn\u00eamicos, nistagmo e agita\u00e7\u00e3o psicomotora","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda de mem\u00f3ria de fixa\u00e7\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o temporoespacial e confabula\u00e7\u00f5es","id":2616069,"corpo":"perda de mem\u00f3ria de fixa\u00e7\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o temporoespacial e confabula\u00e7\u00f5es","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324722,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/758385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As brigas do casal eram frequentes, os gastos excessivos. A mulher resolve sair de casa e pede o div\u00f3rcio. O paciente quebra objetos em casa, queima o pr\u00f3prio carro e sai vagando pelas ruas. Passa cerca de 15 dias dormindo nas ruas e bebendo. Ao ser trazido pela fam\u00edlia para interna\u00e7\u00e3o, mostra-se desconexo, agressivo e diz que quer matar a ex-esposa. O quadro cl\u00ednico mais prov\u00e1vel, neste caso, \u00e9:","provas":[{"id":22506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Psiquiatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":758392,"hashId":"d45fb015763ca14b8054746cfd184843","enunciado":"As brigas do casal eram frequentes, os gastos excessivos. A mulher resolve sair de casa e pede o\r\ndiv\u00f3rcio. O paciente quebra objetos em casa, queima o pr\u00f3prio carro e sai vagando pelas ruas. Passa\r\ncerca de 15 dias dormindo nas ruas e bebendo. Ao ser trazido pela fam\u00edlia para interna\u00e7\u00e3o, mostra-se\r\ndesconexo, agressivo e diz que quer matar a ex-esposa. O quadro cl\u00ednico mais prov\u00e1vel, neste caso, \u00e9:","resposta":2616094,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epis\u00f3dio man\u00edaco de um transtorno bipolar","id":2616094,"corpo":"epis\u00f3dio man\u00edaco de um transtorno bipolar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epis\u00f3dio depressivo de um transtorno bipolar","id":2616095,"corpo":"epis\u00f3dio depressivo de um transtorno bipolar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno psic\u00f3tico decorrente do abuso de \u00e1lcool","id":2616096,"corpo":"transtorno psic\u00f3tico decorrente do abuso de \u00e1lcool","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico motivado pelo div\u00f3rcio","id":2616097,"corpo":"transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico motivado pelo div\u00f3rcio","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324723,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/758392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em uso de haloperidol inicia um quadro de inquieta\u00e7\u00e3o motora, marchando sem sair do lugar, ansioso, sem conseguir ficar parado. Diante disso, o quadro mais prov\u00e1vel e a medica\u00e7\u00e3o indicada para melhora dos sintomas, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":22506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Psiquiatra - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":758394,"hashId":"3ae681341dd925a75c442df8d7e8232b","enunciado":"Paciente em uso de haloperidol inicia um quadro de inquieta\u00e7\u00e3o motora, marchando sem sair do lugar,\r\nansioso, sem conseguir ficar parado. Diante disso, o quadro mais prov\u00e1vel e a medica\u00e7\u00e3o indicada para\r\nmelhora dos sintomas, respectivamente, s\u00e3o:","resposta":2616105,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome parkinsonoide, deve-se usar prometazina","id":2616102,"corpo":"s\u00edndrome parkinsonoide, deve-se usar prometazina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome parkinsonoide, deve-se usar amantadina","id":2616103,"corpo":"s\u00edndrome parkinsonoide, deve-se usar amantadina","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discinesia tardia, deve-se usar biperideno","id":2616104,"corpo":"discinesia tardia, deve-se usar biperideno","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acatisia, deve-se usar propranolol","id":2616105,"corpo":"acatisia, deve-se usar propranolol","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324723,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/758394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um senhor de 72 anos com queixa de incontin\u00eancia urin\u00e1ria realiza exames complementares que identificam atonia esfincteriana. Nenhum dado importante da anamnese foi omitido. Esta incontin\u00eancia quanto \u00e0 sua fisiopatologia \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":22507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - M\u00e9dico Urologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":758401,"hashId":"781c979f6a4b257050a48b6dd9094138","enunciado":"Um senhor de 72 anos com queixa de incontin\u00eancia urin\u00e1ria realiza exames complementares que identificam\r\natonia esfincteriana. Nenhum dado importante da anamnese foi omitido. Esta incontin\u00eancia quanto \u00e0 sua\r\nfisiopatologia \u00e9 classificada como:","resposta":2616132,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paradoxal ou falsa","id":2616130,"corpo":"paradoxal ou falsa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de esfor\u00e7o ou anat\u00f4mica","id":2616131,"corpo":"de esfor\u00e7o ou anat\u00f4mica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neurog\u00eanica ou neurop\u00e1tica","id":2616132,"corpo":"neurog\u00eanica ou neurop\u00e1tica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iatrog\u00eanica ou p\u00f3s-traum\u00e1tica","id":2616133,"corpo":"iatrog\u00eanica ou p\u00f3s-traum\u00e1tica","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324724,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/758401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal recurso organizacional que tem por fun\u00e7\u00e3o promover a competitividade e a sustentabilidade garantindo a capacidade do trabalhador de participar ativa e proativamente dos neg\u00f3cios da empresa \u00e9","provas":[{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":698617,"hashId":"6d1690d20392261b9703d1c9e2e1a26b","enunciado":"O principal recurso organizacional que tem por fun\u00e7\u00e3o promover a competitividade e a sustentabilidade garantindo a capacidade do\r\ntrabalhador de participar ativa e proativamente dos neg\u00f3cios da empresa \u00e9","resposta":2383289,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento.","id":2383286,"corpo":"o conhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a moderniza\u00e7\u00e3o.","id":2383287,"corpo":"a moderniza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a globaliza\u00e7\u00e3o.","id":2383288,"corpo":"a globaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tecnologia.","id":2383289,"corpo":"a tecnologia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o.","id":2383290,"corpo":"a gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314046,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/698617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que ocorra uma eficaz a\u00e7\u00e3o de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal, \u00e9 necess\u00e1rio que o psic\u00f3logo tenha bem definida a diferen\u00e7a entre aptid\u00e3o e capacidade. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir assinale a que diz respeito \u00e0 capacidade.","provas":[{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":698625,"hashId":"c96bf128394e50c9342b7fa96c4f3031","enunciado":"Para que ocorra uma eficaz a\u00e7\u00e3o de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal, \u00e9 necess\u00e1rio que o psic\u00f3logo tenha bem definida a diferen\u00e7a\r\nentre aptid\u00e3o e capacidade. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir assinale a que diz respeito \u00e0 capacidade.","resposta":2383327,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 avaliada pelo rendimento no trabalho.","id":2383326,"corpo":"\u00c9 avaliada pelo rendimento no trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 avaliada por meio de compara\u00e7\u00f5es.","id":2383327,"corpo":"\u00c9 avaliada por meio de compara\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe sem treino ou aprendizado.","id":2383328,"corpo":"Existe sem treino ou aprendizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 espec\u00edfica para treinamento no trabalho.","id":2383329,"corpo":"\u00c9 espec\u00edfica para treinamento no trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prognostica o futuro do candidato.","id":2383330,"corpo":"Prognostica o futuro do candidato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314046,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/698625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a administra\u00e7\u00e3o exerce sua supremacia sobre os particulares para praticar um ato, fica caracterizado um ato de gest\u00e3o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658792,"hashId":"442a26c2a5e3591451d48cc6255686a9","enunciado":"<p align=justify>Quando a administra\u00e7\u00e3o exerce sua supremacia sobre os\r\nparticulares para praticar um ato, fica caracterizado um ato de\r\ngest\u00e3o.<\/p>","resposta":2262432,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens seguintes.","id":305123,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/658792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que fique configurada a responsabilidade civil do Estado, \u00e9 necess\u00e1rio que o ato praticado seja il\u00edcito.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658797,"hashId":"49138b23780426f9ef6b27519dc3ff33","enunciado":"<p align=justify>Para que fique configurada a responsabilidade civil do Estado,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio que o ato praticado seja il\u00edcito.<\/p>","resposta":2262442,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305125,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/658797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em respeito \u00e0 regra do estatuto pessoal, ser\u00e3o aplicadas as regras do pa\u00eds de domic\u00edlio do estrangeiro \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas constitu\u00eddas no Brasil por pessoa estrangeira.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658817,"hashId":"7880873ab23e24a3794c0adf37206bbe","enunciado":"<p align=justify>Em respeito \u00e0 regra do estatuto pessoal, ser\u00e3o aplicadas as\r\nregras do pa\u00eds de domic\u00edlio do estrangeiro \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas\r\nconstitu\u00eddas no Brasil por pessoa estrangeira.<\/p>","resposta":2262482,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (LINDB), julgue os itens seguintes.","id":305129,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\r\n(LINDB), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/658817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o concernente ao SBTVD-T prev\u00ea a veicula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea da programa\u00e7\u00e3o em tecnologia digital e anal\u00f3gica durante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658837,"hashId":"01716eedb8e43f1cd9f8f0719b74935e","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o concernente ao SBTVD-T prev\u00ea a veicula\u00e7\u00e3o\r\nsimult\u00e2nea da programa\u00e7\u00e3o em tecnologia digital e anal\u00f3gica\r\ndurante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2262521,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305135,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658837","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rios programas dentro de um mesmo canal de 6 MHz, denominada multiprograma\u00e7\u00e3o, pode ser realizada apenas nos servi\u00e7os de televis\u00e3o e de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o p\u00fablica digital.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658838,"hashId":"0d6774c9d3524dbcb2f77e47bbbba52b","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o simult\u00e2nea de v\u00e1rios programas dentro de um\r\nmesmo canal de 6 MHz, denominada multiprograma\u00e7\u00e3o, pode\r\nser realizada apenas nos servi\u00e7os de televis\u00e3o e de\r\nretransmiss\u00e3o de televis\u00e3o p\u00fablica digital.<\/p>","resposta":2262523,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de televis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.","id":305135,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da institui\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de\r\ntelevis\u00e3o digital terrestre (SBTVD-T), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658838","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prevista a interven\u00e7\u00e3o nas prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es, em regime p\u00fablico ou privado, a fim de assegurar a exist\u00eancia dos servi\u00e7os prestados, por ato da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658842,"hashId":"e3fa81ad1c49cf4124927e0bc8f3c440","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 prevista a interven\u00e7\u00e3o nas prestadoras de servi\u00e7o de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es, em regime p\u00fablico ou privado, a fim de\r\nassegurar a exist\u00eancia dos servi\u00e7os prestados, por ato da\r\nAg\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2262532,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que organizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":305136,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que\r\norganizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LGT autorizou a desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es controladas pela Uni\u00e3o.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658843,"hashId":"265c02109a8369339ee1a429a7145286","enunciado":"<p align=justify>A LGT autorizou a desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es controladas pela Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2262533,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que organizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":305136,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es (LGT) que\r\norganizou a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As metas de universaliza\u00e7\u00e3o aplicam-se a todos os servi\u00e7os de interesse coletivo, inclusive aqueles prestados em regime privado.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658846,"hashId":"67fb4785becc07382b6abf913224cc3c","enunciado":"<p align=justify>As metas de universaliza\u00e7\u00e3o aplicam-se a todos os servi\u00e7os de\r\ninteresse coletivo, inclusive aqueles prestados em regime\r\nprivado.<\/p>","resposta":2262540,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As metas de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aprovadas pelo Poder Executivo e s\u00e3o reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":305137,"enunciado":"<p align=justify>As metas de universaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o aprovadas pelo Poder Executivo\r\ne s\u00e3o reguladas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658846","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PGMC prev\u00ea o controle de pre\u00e7os para produtos de atacado e varejo no com\u00e9rcio praticado por grupos com poder de mercado significativo.","provas":[{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":658855,"hashId":"8db6e38663c39442d48d393578f7bd97","enunciado":"<p align=justify>O PGMC prev\u00ea o controle de pre\u00e7os para produtos de atacado\r\ne varejo no com\u00e9rcio praticado por grupos com poder de\r\nmercado significativo.<\/p>","resposta":2262558,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Plano Geral de Metas de Competi\u00e7\u00e3o (PGMC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305139,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Plano Geral de Metas de Competi\u00e7\u00e3o (PGMC), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode revogar os seus pr\u00f3prios atos, desde que estes estejam eivados de ilegalidade.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658862,"hashId":"bec87cf3264174749ddb1a179007d1a1","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode revogar os seus pr\u00f3prios atos,\r\ndesde que estes estejam eivados de ilegalidade.<\/p>","resposta":2262572,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos atos administrativos, julgue os itens subsecutivos.","id":305141,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos atos administrativos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/658862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de autarquia dependem da edi\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658871,"hashId":"45d2e74b623f37effc5bd74a65b4af25","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de autarquia dependem da edi\u00e7\u00e3o de lei\r\nespec\u00edfica.<\/p>","resposta":2262589,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e aos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":305144,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e aos poderes da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407840,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/658871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Surgindo fatos novos ou circunst\u00e2ncias que justifiquem a inadequa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o aplicada, o processo administrativo poder\u00e1 ser revisto, vedada a reformatio in pejus.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658878,"hashId":"b5bd1a481b9805149461171f14bc7544","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Surgindo fatos novos ou circunst\u00e2ncias que justifiquem a\r\ninadequa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o aplicada, o processo administrativo\r\npoder\u00e1 ser revisto, vedada a reformatio in pejus.<\/p><\/p>","resposta":2262603,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo administrativo, julgue os itens a seguir.","id":305145,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo administrativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Revis\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408459,"slug":"direito-administrativo-revisao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/658878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora s\u00e3o esp\u00e9cie de servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o privativo, podendo ser desenvolvidos pelo setor privado independentemente de concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658886,"hashId":"33c8395e74b12b84cb34e08a2a46720a","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora s\u00e3o esp\u00e9cie de servi\u00e7o\r\np\u00fablico n\u00e3o privativo, podendo ser desenvolvidos pelo setor\r\nprivado independentemente de concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou\r\nautoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2262620,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":305148,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes aos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/658886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos gerais e compuls\u00f3rios podem ser remunerados por meio de taxa ou tarifa.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658887,"hashId":"85388915fc8197a9ee873be680b2b1c3","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos gerais e compuls\u00f3rios podem ser\r\nremunerados por meio de taxa ou tarifa.<\/p>","resposta":2262622,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":305148,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes aos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/658887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos danos que os servidores aut\u00e1rquicos causem a terceiros, adota-se a teoria da responsabilidade objetiva, que imp\u00f5e, para fins de responsabilidade, a verifica\u00e7\u00e3o da conduta estatal, a exist\u00eancia de dano e o nexo causal.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658889,"hashId":"df0ee2056aa5e8a8299572bae32790eb","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos danos que os servidores aut\u00e1rquicos causem a\r\nterceiros, adota-se a teoria da responsabilidade objetiva, que\r\nimp\u00f5e, para fins de responsabilidade, a verifica\u00e7\u00e3o da conduta\r\nestatal, a exist\u00eancia de dano e o nexo causal.<\/p>","resposta":2262625,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305149,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/658889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fins ou os objetivos de uma funda\u00e7\u00e3o podem ser modificados, desde que por delibera\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os dos seus componentes e posterior aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658911,"hashId":"01c0e371efb54e71230e59aed7153394","enunciado":"<p align=justify>Os fins ou os objetivos de uma funda\u00e7\u00e3o podem ser\r\nmodificados, desde que por delibera\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os dos seus\r\ncomponentes e posterior aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":2262670,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora haja entre os membros a inten\u00e7\u00e3o de dividir resultados, a associa\u00e7\u00e3o tem objetivos altru\u00edsticos, sendo o lucro apenas uma consequ\u00eancia.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658917,"hashId":"4134d55cd242f5c362c3ffd95ae89c9e","enunciado":"<p align=justify>Embora haja entre os membros a inten\u00e7\u00e3o de dividir\r\nresultados, a associa\u00e7\u00e3o tem objetivos altru\u00edsticos, sendo o\r\nlucro apenas uma consequ\u00eancia.<\/p>","resposta":2262682,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o consiste na uni\u00e3o de pessoas com direitos iguais, que se organizam para realizar um fim determinado; no entanto, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, no estatuto, de categorias de associados com vantagens especiais.","provas":[{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":658918,"hashId":"938b1918f062eccfc20055422a776731","enunciado":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o consiste na uni\u00e3o de pessoas com direitos iguais,\r\nque se organizam para realizar um fim determinado; no\r\nentanto, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, no estatuto, de categorias\r\nde associados com vantagens especiais.<\/p>","resposta":2262683,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado, julgue os itens de 100 a 113.","id":305155,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e privado,\r\njulgue os itens de 100 a 113.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/658918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que decorre da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 chamada de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658938,"hashId":"21a5a7b7f341183eb75b0d50640670a8","enunciado":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que decorre da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria \u00e9 chamada de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","resposta":2262723,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tributo e obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens subsecutivos.","id":305159,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de tributo e obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/658938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que tem por objeto uma presta\u00e7\u00e3o positiva ou negativa do contribuinte \u00e9 denominada obriga\u00e7\u00e3o principal.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658939,"hashId":"5cf22293d7591adc3dfcb3e37e6c796e","enunciado":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que tem por objeto uma presta\u00e7\u00e3o\r\npositiva ou negativa do contribuinte \u00e9 denominada obriga\u00e7\u00e3o\r\nprincipal.<\/p>","resposta":2262726,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tributo e obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens subsecutivos.","id":305159,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de tributo e obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/658939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial de emitir nota fiscal \u00e9 considerada uma obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658946,"hashId":"526bf1e1e6f40a6d1b0fb298de50851d","enunciado":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o de um estabelecimento comercial de emitir nota\r\nfiscal \u00e9 considerada uma obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","resposta":2262739,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":305160,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"},{"nome_clean":"Fato Gerador da Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fato Gerador da Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407154,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416078,"slug":"direito-tributario-fato-gerador-da-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/658946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito administrativo \u00e9 um ramo do direito p\u00fablico, logo seu objeto est\u00e1 restrito a rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas regidas pelo direito p\u00fablico.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658949,"hashId":"2c531dc92cc9af6982179ea33cb3d9ea","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O direito administrativo \u00e9 um ramo do direito p\u00fablico, logo seu\r\nobjeto est\u00e1 restrito a rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas regidas pelo direito\r\np\u00fablico.<\/p><\/p>","resposta":2262746,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceito, fontes e princ\u00edpios do direito administrativo, julgue os itens seguintes.","id":305162,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceito, fontes e princ\u00edpios do direito administrativo,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/658949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos agentes p\u00fablicos contratados por tempo determinado \u00e9 celetista, logo esses agentes s\u00e3o considerados empregados p\u00fablicos.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658955,"hashId":"c699042fb2a4e37c8dd58d232d6b2aee","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico dos agentes p\u00fablicos contratados por tempo\r\ndeterminado \u00e9 celetista, logo esses agentes s\u00e3o considerados\r\nempregados p\u00fablicos.<\/p>","resposta":2262758,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos agentes administrativos.","id":305164,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos agentes administrativos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/658955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da culpa administrativa, o dever de o Estado indenizar dano sofrido por particular pode ocorrer de tr\u00eas formas: inexist\u00eancia do servi\u00e7o, mau funcionamento do servi\u00e7o ou retardamento do servi\u00e7o.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658962,"hashId":"a15afcb0e6ef560d725b436a2c3fdf03","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria da culpa administrativa, o dever de o\r\nEstado indenizar dano sofrido por particular pode ocorrer de\r\ntr\u00eas formas: inexist\u00eancia do servi\u00e7o, mau funcionamento do\r\nservi\u00e7o ou retardamento do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":2262771,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o, ao enriquecimento il\u00edcito, uso e abuso de poder e improbidade administrativa, julgue os itens a seguir.","id":305166,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o, ao\r\nenriquecimento il\u00edcito, uso e abuso de poder e improbidade\r\nadministrativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Teoria da culpa administrativa (culpa do servi\u00e7o ou culpa an\u00f4nima)","oab":true,"nome":"Teoria da culpa administrativa (culpa do servi\u00e7o ou culpa an\u00f4nima)","pai":408373,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408381,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-culpa-administrativa-culpa-do-servico-ou-culpa-anonima"}],"slug":"direito-administrativo\/658962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens de autarquia n\u00e3o podem ser objeto de penhora.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658970,"hashId":"461d303072e905f154524cdc617f4920","enunciado":"<p align=justify>Os bens de autarquia n\u00e3o podem ser objeto de penhora.<\/p>","resposta":2262787,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":305168,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"},{"nome_clean":"Limites do Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Limites do Poder Discricion\u00e1rio","pai":407842,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407845,"slug":"direito-administrativo-limites-do-poder-discricionario"}],"slug":"direito-administrativo\/658970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que a lei autoriza a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel. Nesses casos, n\u00e3o cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o decidir de modo discricion\u00e1rio sobre a realiza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658974,"hashId":"3f5514872546afabd272282ba2d810bc","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que a lei autoriza a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o,\r\na licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel. Nesses casos, n\u00e3o cabe \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o decidir de modo discricion\u00e1rio sobre a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2262796,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2262795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2262796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305170,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/658974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sistema lacrimal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636805,"hashId":"06edef3ca11e91bd0afdcf8bbd712d07","enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema lacrimal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2208655,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de l\u00e1grima depende apenas da hidrata\u00e7\u00e3o do paciente.","id":2208651,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o de l\u00e1grima depende apenas da hidrata\u00e7\u00e3o do\r\npaciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A l\u00e1grima serve para limpeza ocular, mas n\u00e3o interfere na acuidade visual.","id":2208652,"corpo":"<p align=justify>A l\u00e1grima serve para limpeza ocular, mas n\u00e3o interfere na\r\nacuidade visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se duto nasolacrimal estiver obstru\u00eddo ao nascimento, ser\u00e1 necess\u00e1rio realizar interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica imediata para evitar infec\u00e7\u00f5es.","id":2208653,"corpo":"<p align=justify>Se duto nasolacrimal estiver obstru\u00eddo ao nascimento, ser\u00e1\r\nnecess\u00e1rio realizar interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica imediata para evitar\r\ninfec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gl\u00e2ndula lacrimal principal se abre no f\u00f3rnice superior atrav\u00e9s de um duto \u00fanico que deve ser evitado nas bi\u00f3psias da gl\u00e2ndula, por ser de dif\u00edcil reconstru\u00e7\u00e3o.","id":2208654,"corpo":"<p align=justify>A gl\u00e2ndula lacrimal principal se abre no f\u00f3rnice superior\r\natrav\u00e9s de um duto \u00fanico que deve ser evitado nas bi\u00f3psias da\r\ngl\u00e2ndula, por ser de dif\u00edcil reconstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas lacrimais acess\u00f3rias \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o basal de l\u00e1grima.","id":2208655,"corpo":"<p align=justify>A principal fun\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas lacrimais acess\u00f3rias \u00e9 a\r\nsecre\u00e7\u00e3o basal de l\u00e1grima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300242,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A retina e o v\u00edtreo apresentam ader\u00eancia vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636830,"hashId":"bc69d4c8196f4c568874eec84c83ded8","enunciado":"<p align=justify>A retina e o v\u00edtreo apresentam ader\u00eancia vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o da\r\nregi\u00e3o. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2208714,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre forte ades\u00e3o nos vasos retinianos perif\u00e9ricos.","id":2208710,"corpo":"<p align=justify>ocorre forte ades\u00e3o nos vasos retinianos perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o polo posterior apresenta forte ades\u00e3o v\u00edtreo-retiniana; por isso, o descolamento v\u00edtreo sempre causa descolamento de retina.","id":2208711,"corpo":"<p align=justify>o polo posterior apresenta forte ades\u00e3o v\u00edtreo-retiniana; por\r\nisso, o descolamento v\u00edtreo sempre causa descolamento de\r\nretina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 ader\u00eancia ao redor do disco \u00f3ptico.","id":2208712,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 ader\u00eancia ao redor do disco \u00f3ptico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a m\u00e1cula \u00e9 fortemente ligada ao v\u00edtreo.","id":2208713,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e1cula \u00e9 fortemente ligada ao v\u00edtreo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o de maior ader\u00eancia \u00e9 a base do v\u00edtreo.","id":2208714,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o de maior ader\u00eancia \u00e9 a base do v\u00edtreo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300245,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao humor v\u00edtreo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636838,"hashId":"967ef3d0a90f1608c09ca4aeee7dc94f","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao humor v\u00edtreo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2208735,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 essa subst\u00e2ncia poder\u00e1 ser retirada do globo ocular se for substitu\u00edda permanentemente por \u00f3leo de silicone.","id":2208732,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 essa subst\u00e2ncia poder\u00e1 ser retirada do globo ocular se for\r\nsubstitu\u00edda permanentemente por \u00f3leo de silicone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido hialur\u00f4nico em sua composi\u00e7\u00e3o aumentar\u00e1 em olhos com mais de 26 mm de comprimento.","id":2208733,"corpo":"<p align=justify>a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido hialur\u00f4nico em sua composi\u00e7\u00e3o\r\naumentar\u00e1 em olhos com mais de 26 mm de comprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intensa vasculariza\u00e7\u00e3o dessa subst\u00e2ncia acarreta intensa rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria \u00e0s agress\u00f5es.","id":2208734,"corpo":"<p align=justify>a intensa vasculariza\u00e7\u00e3o dessa subst\u00e2ncia acarreta intensa\r\nrea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria \u00e0s agress\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente 98% de \u00e1gua.","id":2208735,"corpo":"<p align=justify>sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente 98% de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ele \u00e9 composto de 30% de \u00e1gua, 30% de col\u00e1geno, 30% de \u00e1cido hialur\u00f4nico e o restante de solutos de baixo peso molecular.","id":2208736,"corpo":"<p align=justify>ele \u00e9 composto de 30% de \u00e1gua, 30% de col\u00e1geno, 30% de\r\n\u00e1cido hialur\u00f4nico e o restante de solutos de baixo peso\r\nmolecular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300245,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um olho com dez graus de miopia sem outras altera\u00e7\u00f5es apresenta","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636840,"hashId":"cda3d3cb3ce94dc8972b55030665679c","enunciado":"<p align=justify>Um olho com dez graus de miopia sem outras altera\u00e7\u00f5es apresenta<\/p>","resposta":2208763,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o subnormal mesmo com corre\u00e7\u00e3o plena.","id":2208762,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o subnormal mesmo com corre\u00e7\u00e3o plena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o n\u00edtida a 10 cent\u00edmetros de dist\u00e2ncia, sem o uso de corre\u00e7\u00e3o visual.","id":2208763,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o n\u00edtida a 10 cent\u00edmetros de dist\u00e2ncia, sem o uso de\r\ncorre\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequente ocorr\u00eancia de glaucoma de \u00e2ngulo fechado secund\u00e1rio \u00e0 miopia.","id":2208764,"corpo":"<p align=justify>frequente ocorr\u00eancia de glaucoma de \u00e2ngulo fechado\r\nsecund\u00e1rio \u00e0 miopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar\u00e1 descolamento de retina em 50% dos casos.","id":2208765,"corpo":"<p align=justify>apresentar\u00e1 descolamento de retina em 50% dos casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curvatura da c\u00f3rnea superior a 55 dioptrias, necessariamente.","id":2208766,"corpo":"<p align=justify>curvatura da c\u00f3rnea superior a 55 dioptrias, necessariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300245,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de astigmatismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636851,"hashId":"5934cc517f328945a2f85199b439207a","enunciado":"<p align=justify>A respeito de astigmatismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2208769,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grau do astigmatismo n\u00e3o interfere na espessura das lentes dos \u00f3culos.","id":2208767,"corpo":"<p align=justify>O grau do astigmatismo n\u00e3o interfere na espessura das lentes\r\ndos \u00f3culos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O referido dist\u00farbio \u00e9 causado principalmente pela defici\u00eancia de vitamina A.","id":2208768,"corpo":"<p align=justify>O referido dist\u00farbio \u00e9 causado principalmente pela defici\u00eancia\r\nde vitamina A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es nas curvaturas da c\u00f3rnea constituem a origem mais frequente desse dist\u00farbio.","id":2208769,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es nas curvaturas da c\u00f3rnea constituem a origem mais\r\nfrequente desse dist\u00farbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No olho com astigmatismo, sempre que houver assimetria, existir\u00e1 ceratocone.","id":2208770,"corpo":"<p align=justify>No olho com astigmatismo, sempre que houver assimetria,\r\nexistir\u00e1 ceratocone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizando-se o \u201cequivalente esf\u00e9rico\u201d, \u00e9 poss\u00edvel conseguir corre\u00e7\u00e3o perfeita com lentes esf\u00e9ricas.","id":2208771,"corpo":"<p align=justify>Utilizando-se o \u201cequivalente esf\u00e9rico\u201d, \u00e9 poss\u00edvel conseguir\r\ncorre\u00e7\u00e3o perfeita com lentes esf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300245,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de trinta e oito anos de idade, queixando-se de baixa vis\u00e3o para perto, apresentou exame oftalmol\u00f3gico normal, exceto pela refra\u00e7\u00e3o. Verificou-se a acuidade visual sem cicloplegia de 20\/20 nos dois olhos para longe e J3 para perto. O paciente aceitou +0,75 em cada olho e manteve 20\/20 para longe, passando a J1 para perto. Sob cicloplegia, apresentou refra\u00e7\u00e3o de +1,25 em cada olho com acuidade de 20\/20 mantida. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que o paciente apresenta","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636856,"hashId":"29992be7973fb7f671249defb4265527","enunciado":"<p align=justify>Um paciente de trinta e oito anos de idade, queixando-se\r\nde baixa vis\u00e3o para perto, apresentou exame oftalmol\u00f3gico normal,\r\nexceto pela refra\u00e7\u00e3o. Verificou-se a acuidade visual sem cicloplegia\r\nde 20\/20 nos dois olhos para longe e J3 para perto. O paciente\r\naceitou +0,75 em cada olho e manteve 20\/20 para longe, passando\r\na J1 para perto. Sob cicloplegia, apresentou refra\u00e7\u00e3o de +1,25 em\r\ncada olho com acuidade de 20\/20 mantida.<\/p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que o paciente\r\napresenta<\/p>","resposta":2208787,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipermetropia e deve usar lentes monofocais.","id":2208787,"corpo":"<p align=justify>hipermetropia e deve usar lentes monofocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espasmo de acomoda\u00e7\u00e3o e deve usar lentes multifocais.","id":2208788,"corpo":"<p align=justify>espasmo de acomoda\u00e7\u00e3o e deve usar lentes multifocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presbiopia precoce e deve usar lentes bifocais.","id":2208789,"corpo":"<p align=justify>presbiopia precoce e deve usar lentes bifocais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espasmo de acomoda\u00e7\u00e3o e deve ser submetido a tratamento com ciclopl\u00e9gicos.","id":2208790,"corpo":"<p align=justify>espasmo de acomoda\u00e7\u00e3o e deve ser submetido a tratamento\r\ncom ciclopl\u00e9gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presbiopia precoce e deve usar lentes multifocais.","id":2208791,"corpo":"<p align=justify>presbiopia precoce e deve usar lentes multifocais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300245,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a apresentou, ao nascer, o olho direito normal e o esquerdo com as seguintes altera\u00e7\u00f5es: lacrimejamento constante, fotofobia e c\u00f3rnea esbranqui\u00e7ada. Acerca desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636862,"hashId":"0478c45919a126ba8f456685d139c103","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a apresentou, ao nascer, o olho direito normal\r\ne o esquerdo com as seguintes altera\u00e7\u00f5es: lacrimejamento constante,\r\nfotofobia e c\u00f3rnea esbranqui\u00e7ada.<\/p>\r\nAcerca desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2208804,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel \u00e9 de endoftalmite cong\u00eanita idiop\u00e1tica, devendo ser realizada enuclea\u00e7\u00e3o o mais breve poss\u00edvel.","id":2208801,"corpo":"<p align=justify>A hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel \u00e9 de endoftalmite cong\u00eanita\r\nidiop\u00e1tica, devendo ser realizada enuclea\u00e7\u00e3o o mais breve\r\nposs\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 megaloc\u00f3rnea, nem buftalmo, o que descarta a hip\u00f3tese de glaucoma cong\u00eanito.","id":2208802,"corpo":"<p align=justify>Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 megaloc\u00f3rnea, nem buftalmo, o que\r\ndescarta a hip\u00f3tese de glaucoma cong\u00eanito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjuntivite bacteriana \u00e9 a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel nesse caso, devendo-se iniciar o tratamento com eritromicina t\u00f3pica e sist\u00eamica o mais breve poss\u00edvel.","id":2208803,"corpo":"<p align=justify>Conjuntivite bacteriana \u00e9 a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel nesse caso,\r\ndevendo-se iniciar o tratamento com eritromicina t\u00f3pica e\r\nsist\u00eamica o mais breve poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9 glaucoma cong\u00eanito.","id":2208804,"corpo":"<p align=justify>A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9 glaucoma\r\ncong\u00eanito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando-se a fotofobia e o lacrimejamento, a primeira hip\u00f3tese \u00e9 de distrofia corneana cong\u00eanita. Nesse caso, deve-se aguardar pelo menos um ano para iniciar o tratamento.","id":2208805,"corpo":"<p align=justify>Considerando-se a fotofobia e o lacrimejamento, a primeira\r\nhip\u00f3tese \u00e9 de distrofia corneana cong\u00eanita. Nesse caso, deve-se\r\naguardar pelo menos um ano para iniciar o tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os adenomas pleom\u00f3rficos da gl\u00e2ndula lacrimal","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636866,"hashId":"3368c7c20f27a778967e04925a5c4826","enunciado":"<p align=justify>Os adenomas pleom\u00f3rficos da gl\u00e2ndula lacrimal<\/p>","resposta":2208822,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o apresentam risco de degenera\u00e7\u00e3o maligna.","id":2208821,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apresentam risco de degenera\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser c\u00edsticos e conter \u00e1reas de calcifica\u00e7\u00e3o.","id":2208822,"corpo":"<p align=justify>podem ser c\u00edsticos e conter \u00e1reas de calcifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorrem principalmente no lobo palpebral e raramente no lobo orbit\u00e1rio.","id":2208823,"corpo":"<p align=justify>ocorrem principalmente no lobo palpebral e raramente no lobo\r\norbit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o dolorosos e, ao contr\u00e1rio de outros tumores de gl\u00e2ndula lacrimal, n\u00e3o causam exoftalmo.","id":2208824,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o dolorosos e, ao contr\u00e1rio de outros tumores de gl\u00e2ndula\r\nlacrimal, n\u00e3o causam exoftalmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser submetidos a bi\u00f3psia incisional e a estudo histopatol\u00f3gico antes da excis\u00e3o completa.","id":2208825,"corpo":"<p align=justify>devem ser submetidos a bi\u00f3psia incisional e a estudo\r\nhistopatol\u00f3gico antes da excis\u00e3o completa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da orbitopatia de Graves, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636867,"hashId":"ecc49a02007e8437e6dc46b4b4ab800e","enunciado":"<p align=justify>Acerca da orbitopatia de Graves, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2208829,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os exames de imagem devem ser realizados com contrastes iodados.","id":2208826,"corpo":"<p align=justify>Os exames de imagem devem ser realizados com contrastes\r\niodados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A oftalmopatia n\u00e3o aparece antes do in\u00edcio do hipertireoidismo.","id":2208827,"corpo":"<p align=justify>A oftalmopatia n\u00e3o aparece antes do in\u00edcio do\r\nhipertireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A oftalmopatia ocorre nos pacientes com doen\u00e7a de Graves, mas n\u00e3o naqueles com tireoidite autoimune cr\u00f4nica (doen\u00e7a de Hashimoto).","id":2208828,"corpo":"<p align=justify>A oftalmopatia ocorre nos pacientes com doen\u00e7a de Graves,\r\nmas n\u00e3o naqueles com tireoidite autoimune cr\u00f4nica (doen\u00e7a de\r\nHashimoto).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A terapia da doen\u00e7a tireoidiana feita com iodo radioativo pode predispor ao aparecimento ou \u00e0 piora da oftalmopatia mais que o tratamento com drogas antitireoidianas ou tireoidectomia.","id":2208829,"corpo":"<p align=justify>A terapia da doen\u00e7a tireoidiana feita com iodo radioativo pode\r\npredispor ao aparecimento ou \u00e0 piora da oftalmopatia mais que\r\no tratamento com drogas antitireoidianas ou tireoidectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tabagismo n\u00e3o \u00e9 fator de risco para a oftalmopatia.","id":2208830,"corpo":"<p align=justify>O tabagismo n\u00e3o \u00e9 fator de risco para a oftalmopatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose ocular pode cursar com uma uve\u00edte anterior granulomatosa, com ou sem precipitados cer\u00e1ticos tipo mutton fat, bem como apresentar pequenos n\u00f3dulos translucentes na margem pupilar , que s\u00e3o denominados n\u00f3dulos de","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636869,"hashId":"bcd44d8a9ae260685dbd05c58a35c9e0","enunciado":"<p align=justify>A tuberculose ocular pode cursar com uma uve\u00edte anterior\r\ngranulomatosa, com ou sem precipitados cer\u00e1ticos tipo mutton fat,\r\nbem como apresentar pequenos n\u00f3dulos translucentes na margem\r\npupilar , que s\u00e3o denominados n\u00f3dulos de<\/p>","resposta":2208838,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lisch.","id":2208836,"corpo":"<p align=justify>Lisch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bohn.","id":2208837,"corpo":"<p align=justify>Bohn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Koeppe.","id":2208838,"corpo":"<p align=justify>Koeppe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trantas.","id":2208839,"corpo":"<p align=justify>Trantas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Busacca.","id":2208840,"corpo":"<p align=justify>Busacca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300252,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vasculites retinianas associadas \u00e0s doen\u00e7as sist\u00eamicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636872,"hashId":"6a7137ece6ce02542cae3b69693b3149","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vasculites retinianas associadas \u00e0s doen\u00e7as\r\nsist\u00eamicas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2208854,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oclus\u00f5es vasculares da retina s\u00e3o geralmente observadas na sarcoidose.","id":2208851,"corpo":"<p align=justify>oclus\u00f5es vasculares da retina s\u00e3o geralmente observadas na\r\nsarcoidose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sintomas cl\u00e1ssicos das vasculites retinianas s\u00e3o dor e diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o.","id":2208852,"corpo":"<p align=justify>os sintomas cl\u00e1ssicos das vasculites retinianas s\u00e3o dor e\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os vasos centrais s\u00e3o os mais acometidos.","id":2208853,"corpo":"<p align=justify>os vasos centrais s\u00e3o os mais acometidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vasculite dos vasos da retina pode ocorrer em associa\u00e7\u00e3o com v\u00e1rias doen\u00e7as sist\u00eamicas, embora, na maioria dos casos, n\u00e3o esteja associada a doen\u00e7a sist\u00eamica.","id":2208854,"corpo":"<p align=justify>vasculite dos vasos da retina pode ocorrer em associa\u00e7\u00e3o com\r\nv\u00e1rias doen\u00e7as sist\u00eamicas, embora, na maioria dos casos, n\u00e3o\r\nesteja associada a doen\u00e7a sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o envolvimento ocular \u00e9 raro entre os pacientes com doen\u00e7a de Beh\u00e7et.","id":2208855,"corpo":"<p align=justify>o envolvimento ocular \u00e9 raro entre os pacientes com doen\u00e7a de\r\nBeh\u00e7et.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300253,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da endoftalmite f\u00fangica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636873,"hashId":"507d2cce06f43b5fd581588454fcc808","enunciado":"<p align=justify>A respeito da endoftalmite f\u00fangica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2208860,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a c\u00f3rnea, na endoftalmite end\u00f3gena, est\u00e1, geralmente, intensamente comprometida.","id":2208856,"corpo":"<p align=justify>a c\u00f3rnea, na endoftalmite end\u00f3gena, est\u00e1, geralmente,\r\nintensamente comprometida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorre hip\u00f3pio nesses casos, pois a infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica, ao contr\u00e1rio da endoftalmite bacteriana, ocorre, predominantemente, no segmento posterior.","id":2208857,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ocorre hip\u00f3pio nesses casos, pois a infec\u00e7\u00e3o\r\nf\u00fangica, ao contr\u00e1rio da endoftalmite bacteriana, ocorre,\r\npredominantemente, no segmento posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a endoftalmite causada pelos fungos filamentosos geralmente \u00e9 end\u00f3gena (secund\u00e1ria \u00e0 fungemia).","id":2208858,"corpo":"<p align=justify>a endoftalmite causada pelos fungos filamentosos geralmente\r\n\u00e9 end\u00f3gena (secund\u00e1ria \u00e0 fungemia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maioria dos casos de endoftalmites por leveduras \u00e9 causada por criptococcus.","id":2208859,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos casos de endoftalmites por leveduras \u00e9 causada\r\npor criptococcus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria dos pacientes com endoftalmite f\u00fangica end\u00f3gena tem envolvimento ocular unilateral, apresentando sintomas dolorosos m\u00ednimos at\u00e9 que a infec\u00e7\u00e3o esteja em fase avan\u00e7ada.","id":2208860,"corpo":"<p align=justify>a maioria dos pacientes com endoftalmite f\u00fangica end\u00f3gena\r\ntem envolvimento ocular unilateral, apresentando sintomas\r\ndolorosos m\u00ednimos at\u00e9 que a infec\u00e7\u00e3o esteja em fase avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300253,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a que se caracteriza por apresentar epis\u00f3dios recorrentes de press\u00e3o intraocular elevada, com discreta evid\u00eancia de inflama\u00e7\u00e3o no segmento anterior, unilateral e que ocorre preferencialmente em adultos jovens \u00e9","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636880,"hashId":"bab095f3821a5fb84cb333acdc538653","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a que se caracteriza por apresentar epis\u00f3dios recorrentes de\r\npress\u00e3o intraocular elevada, com discreta evid\u00eancia de inflama\u00e7\u00e3o\r\nno segmento anterior, unilateral e que ocorre preferencialmente em\r\nadultos jovens \u00e9<\/p>","resposta":2208891,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crise glaucomatoc\u00edclica (s\u00edndrome de Posner-Schlossman).","id":2208891,"corpo":"<p align=justify>crise glaucomatoc\u00edclica (s\u00edndrome de Posner-Schlossman).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iridociclite heterocr\u00f4mica de Fuchs.","id":2208892,"corpo":"<p align=justify>iridociclite heterocr\u00f4mica de Fuchs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glaucoma neovascular.","id":2208893,"corpo":"<p align=justify>glaucoma neovascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de pseudoexfolia\u00e7\u00e3o.","id":2208894,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de pseudoexfolia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glaucoma pigmentar.","id":2208895,"corpo":"<p align=justify>glaucoma pigmentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300253,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o ocular, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636881,"hashId":"b5bf8063349192891e7d5d435c327742","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o ocular, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2208896,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a press\u00e3o intraocular varia com a posi\u00e7\u00e3o do corpo, aumentando quando muda da posi\u00e7\u00e3o sentada para a posi\u00e7\u00e3o supina.","id":2208896,"corpo":"<p align=justify>a press\u00e3o intraocular varia com a posi\u00e7\u00e3o do corpo,\r\naumentando quando muda da posi\u00e7\u00e3o sentada para a posi\u00e7\u00e3o\r\nsupina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intraocular n\u00e3o diminui a incid\u00eancia de pacientes que ir\u00e3o desenvolver dano glaucomatoso, definido como altera\u00e7\u00e3o do nervo \u00f3ptico, perda de campo visual ou ambos, segundo o estudo para o tratamento da hipertens\u00e3o ocular (OHTS - Ocular Hypertension Treatment Study).","id":2208897,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intraocular n\u00e3o diminui a incid\u00eancia de\r\npacientes que ir\u00e3o desenvolver dano glaucomatoso, definido\r\ncomo altera\u00e7\u00e3o do nervo \u00f3ptico, perda de campo visual ou\r\nambos, segundo o estudo para o tratamento da hipertens\u00e3o\r\nocular (OHTS - Ocular Hypertension Treatment Study).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o OHTS concluiu que embora a espessura central da c\u00f3rnea interfira na leitura da press\u00e3o intraocular, tal espessura n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para o desenvolvimento do glaucoma em pacientes com hipertens\u00e3o ocular.","id":2208898,"corpo":"<p align=justify>o OHTS concluiu que embora a espessura central da c\u00f3rnea\r\ninterfira na leitura da press\u00e3o intraocular, tal espessura n\u00e3o \u00e9\r\num fator de risco para o desenvolvimento do glaucoma em\r\npacientes com hipertens\u00e3o ocular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gonioscopia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nos casos de hipertens\u00e3o ocular, mas naqueles em que surgirem sinais de glaucoma.","id":2208899,"corpo":"<p align=justify>a gonioscopia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nos casos de hipertens\u00e3o ocular,\r\nmas naqueles em que surgirem sinais de glaucoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cirurgia de catarata n\u00e3o afeta a press\u00e3o intraocular de pacientes com hipertens\u00e3o ocular sem glaucoma.","id":2208900,"corpo":"<p align=justify>a cirurgia de catarata n\u00e3o afeta a press\u00e3o intraocular de\r\npacientes com hipertens\u00e3o ocular sem glaucoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos traumas qu\u00edmicos oculares, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18388,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":636889,"hashId":"47bffc24712667ebc22bbb02760e1ec1","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos traumas qu\u00edmicos oculares, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":2208940,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro procedimento a ser realizado \u00e9 tentar neutralizar a superf\u00edcie corneana com solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas (em acidentes com bases) ou alcalinas (em acidentes com \u00e1cidos).","id":2208936,"corpo":"<p align=justify>o primeiro procedimento a ser realizado \u00e9 tentar neutralizar a\r\nsuperf\u00edcie corneana com solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas (em acidentes com\r\nbases) ou alcalinas (em acidentes com \u00e1cidos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as queimaduras por \u00e1cidos s\u00e3o geralmente mais destrutivas que as queimaduras por \u00e1lcalis, pois os \u00e1cidos reagem com os l\u00edpides das c\u00e9lulas epiteliais corneana, produzindo saponifica\u00e7\u00e3o que causa graves danos celulares e permitindo ainda mais sua penetra\u00e7\u00e3o no olho.","id":2208937,"corpo":"<p align=justify>as queimaduras por \u00e1cidos s\u00e3o geralmente mais destrutivas que\r\nas queimaduras por \u00e1lcalis, pois os \u00e1cidos reagem com os\r\nl\u00edpides das c\u00e9lulas epiteliais corneana, produzindo\r\nsaponifica\u00e7\u00e3o que causa graves danos celulares e permitindo\r\nainda mais sua penetra\u00e7\u00e3o no olho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento do glaucoma agudo secund\u00e1rio \u00e0s queimaduras qu\u00edmicas deve ser feito preferencialmente com o uso t\u00f3pico de mi\u00f3ticos e an\u00e1logos de prostaglandinas.","id":2208938,"corpo":"<p align=justify>o tratamento do glaucoma agudo secund\u00e1rio \u00e0s queimaduras\r\nqu\u00edmicas deve ser feito preferencialmente com o uso t\u00f3pico de\r\nmi\u00f3ticos e an\u00e1logos de prostaglandinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as queimaduras qu\u00edmicas oculares secund\u00e1rias \u00e0 rotura de air bags automotivos devem ser tratadas como les\u00f5es por \u00e1cidos em virtude de part\u00edculas dessa natureza existentes dentro deles.","id":2208939,"corpo":"<p align=justify>as queimaduras qu\u00edmicas oculares secund\u00e1rias \u00e0 rotura de air\r\nbags automotivos devem ser tratadas como les\u00f5es por \u00e1cidos\r\nem virtude de part\u00edculas dessa natureza existentes dentro deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos causam necrose de coagula\u00e7\u00e3o e precipita\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas teciduais, criando uma barreira f\u00edsica, o que limita a profundidade da les\u00e3o.","id":2208940,"corpo":"<p align=justify>os \u00e1cidos causam necrose de coagula\u00e7\u00e3o e precipita\u00e7\u00e3o das\r\nprote\u00ednas teciduais, criando uma barreira f\u00edsica, o que limita a\r\nprofundidade da les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/636889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":10037},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":10036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das hem\u00e1cias, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o c\u00e9lulas","provas":[{"id":18439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":10037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-hematologista-area-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2013"},{"id":18391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":10036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-hematologista-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":636968,"hashId":"b3bd96366b4971b1399280c9766491e5","enunciado":"<p align=justify>Acerca das hem\u00e1cias, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o c\u00e9lulas<\/p>","resposta":2209124,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que sintetizam prote\u00ednas e lip\u00eddeos.","id":2209121,"corpo":"<p align=justify>que sintetizam prote\u00ednas e lip\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que possuem vida m\u00e9dia em torno de cinquenta dias.","id":2209122,"corpo":"<p align=justify>que possuem vida m\u00e9dia em torno de cinquenta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com alta atividade metab\u00f3lica.","id":2209123,"corpo":"<p align=justify>com alta atividade metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o possuem mitoc\u00f4ndrias.","id":2209124,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o possuem mitoc\u00f4ndrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o utilizam glicose plasm\u00e1tica como fonte de energia (glic\u00f3lise).","id":2209125,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o utilizam glicose plasm\u00e1tica como fonte de energia\r\n(glic\u00f3lise).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300264,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/636968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":10037},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":10036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o osm\u00f3tica coloidal do plasma ocorre principalmente pela concentra\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":18439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":10037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-hematologista-area-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2013"},{"id":18391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":10036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-hematologista-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Hematologista - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":636970,"hashId":"79653576198dbcdc3fc202fe0d3fb436","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o osm\u00f3tica coloidal do plasma ocorre\r\nprincipalmente pela concentra\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":2209134,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na.","id":2209131,"corpo":"<p align=justify>Na.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ca++.","id":2209132,"corpo":"<p align=justify>Ca++.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K.","id":2209133,"corpo":"<p align=justify>K.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"albumina.","id":2209134,"corpo":"<p align=justify>albumina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eritr\u00f3citos e granul\u00f3citos.","id":2209135,"corpo":"<p align=justify>eritr\u00f3citos e granul\u00f3citos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300264,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/636970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente, com sessenta anos de idade, diab\u00e9tica, exlavradora, tabagista de longa data, trazida a emerg\u00eancia com quadro de epistaxe e febre h\u00e1 dois dias. Exames laboratoriais mostraram anemia, plaquetopenia e neutropenia. Exame f\u00edsico normal. PA 110 mmHg \u00d7 70 mmHG FC 80 bpm. Ap\u00f3s melhora do quadro, foi encaminhada ao seu m\u00e9dico geriatra para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Realizou hemograma completo quinze dias ap\u00f3s apresentar agravamento da anemia e da plaquetopenia. Feito esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico e da medula \u00f3ssea, o diagn\u00f3stico foi compat\u00edvel com s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18313,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":634518,"hashId":"a54edbd74fb22d4a41a9a046fc2f612b","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente, com sessenta anos de idade, diab\u00e9tica, exlavradora,\r\ntabagista de longa data, trazida a emerg\u00eancia com quadro\r\nde epistaxe e febre h\u00e1 dois dias. Exames laboratoriais mostraram\r\nanemia, plaquetopenia e neutropenia. Exame f\u00edsico normal. PA 110\r\nmmHg \u00d7 70 mmHG FC 80 bpm. Ap\u00f3s melhora do quadro, foi\r\nencaminhada ao seu m\u00e9dico geriatra para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.\r\nRealizou hemograma completo quinze dias ap\u00f3s apresentar\r\nagravamento da anemia e da plaquetopenia. Feito esfrega\u00e7o de\r\nsangue perif\u00e9rico e da medula \u00f3ssea, o diagn\u00f3stico foi compat\u00edvel\r\ncom s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2201654,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tabagismo pr\u00e9vio e o contato com pesticidas s\u00e3o fatores de risco para mielodisplasia.","id":2201654,"corpo":"<p align=justify>O Tabagismo pr\u00e9vio e o contato com pesticidas s\u00e3o fatores de\r\nrisco para mielodisplasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anemia microc\u00edtica \u00e9 uma anormalidade comum do sangue perif\u00e9rico.","id":2201655,"corpo":"<p align=justify>A anemia microc\u00edtica \u00e9 uma anormalidade comum do sangue\r\nperif\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 20% dos pacientes tem idade maior ou igual a sessenta anos de idade.","id":2201656,"corpo":"<p align=justify>Aproximadamente 20% dos pacientes tem idade maior ou igual\r\na sessenta anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato de a paciente ser diab\u00e9tica piora o progn\u00f3stico da doen\u00e7a.","id":2201657,"corpo":"<p align=justify>O fato de a paciente ser diab\u00e9tica piora o progn\u00f3stico da\r\ndoen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O achado de anomalia de Pelger-Huet no aspirado de medula \u00f3ssea exclui o diagn\u00f3stico de mielodisplasia.","id":2201658,"corpo":"<p align=justify>O achado de anomalia de Pelger-Huet no aspirado de medula\r\n\u00f3ssea exclui o diagn\u00f3stico de mielodisplasia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299793,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/634518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es menstruais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634590,"hashId":"d45bc63d4dc7a715385efccac1c9a3b4","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es menstruais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2201845,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metrorragia corresponde a sangramentos uterinos regulares.","id":2201843,"corpo":"<p align=justify>A metrorragia corresponde a sangramentos uterinos regulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sangramento uterino disfuncional corresponde a sangramento uterino relacionado a causas anat\u00f4micas ou sist\u00eamicas.","id":2201844,"corpo":"<p align=justify>O sangramento uterino disfuncional corresponde a\r\nsangramento uterino relacionado a causas anat\u00f4micas ou\r\nsist\u00eamicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A menometrorragia \u00e9 o sangramento excessivo e prolongado que ocorre em intervalos irregulares.","id":2201845,"corpo":"<p align=justify>A menometrorragia \u00e9 o sangramento excessivo e prolongado\r\nque ocorre em intervalos irregulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A polimenorreia corresponde a sangramento uterino em intervalo inferior a quatorze dias.","id":2201846,"corpo":"<p align=justify>A polimenorreia corresponde a sangramento uterino em\r\nintervalo inferior a quatorze dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A oligomenorreia corresponde a sangramento uterino em intervalo inferior a trinta e cinco dias.","id":2201847,"corpo":"<p align=justify>A oligomenorreia corresponde a sangramento uterino em\r\nintervalo inferior a trinta e cinco dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299809,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que se refere a anatomia, embriologia, semiologia e patologia benignas da mama.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634600,"hashId":"320fc9d7d1f012f1f5bdb62e1b9280c6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que se refere a anatomia, embriologia,\r\nsemiologia e patologia benignas da mama.<\/p>","resposta":2201894,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ductos mam\u00e1rios s\u00f3 est\u00e3o presentes no per\u00edodo gestacional.","id":2201893,"corpo":"<p align=justify>Os ductos mam\u00e1rios s\u00f3 est\u00e3o presentes no per\u00edodo gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palpa\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria deve ser realizada durante o exame ginecol\u00f3gico.","id":2201894,"corpo":"<p align=justify>A palpa\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria deve ser realizada durante o exame\r\nginecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o fibroc\u00edstica n\u00e3o \u00e9 acompanhada de dor; da mesma forma, n\u00e3o \u00e9 registrada dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, nem em secre\u00e7\u00e3o papilar.","id":2201895,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o fibroc\u00edstica n\u00e3o \u00e9 acompanhada de dor; da mesma\r\nforma, n\u00e3o \u00e9 registrada dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, nem em secre\u00e7\u00e3o\r\npapilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos dist\u00farbios de altera\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e de involu\u00e7\u00e3o normais (ADIN), durante o per\u00edodo reprodutivo inicial (15-25 anos), n\u00e3o h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos l\u00f3bulos e do estroma que leve \u00e0 fibroadenoma e \u00e0 hipertrofia juvenil.","id":2201896,"corpo":"<p align=justify>Nos dist\u00farbios de altera\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e de\r\ninvolu\u00e7\u00e3o normais (ADIN), durante o per\u00edodo reprodutivo\r\ninicial (15-25 anos), n\u00e3o h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos l\u00f3bulos e do estroma\r\nque leve \u00e0 fibroadenoma e \u00e0 hipertrofia juvenil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os fibroadenomas s\u00e3o os tumores malignos mais comuns das mamas.","id":2201897,"corpo":"<p align=justify>Os fibroadenomas s\u00e3o os tumores malignos mais comuns das\r\nmamas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299810,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento do c\u00e2ncer de colo uterino est\u00e1 associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634602,"hashId":"260e71d290b6404cdfe2aa7284a62106","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento do c\u00e2ncer de colo uterino est\u00e1 associado \u00e0\r\ninfec\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":2201906,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"herpes v\u00edrus.","id":2201903,"corpo":"<p align=justify>herpes v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clam\u00eddia.","id":2201904,"corpo":"<p align=justify>clam\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e2ndida.","id":2201905,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2ndida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"papiloma v\u00edrus humano (HPV).","id":2201906,"corpo":"<p align=justify>papiloma v\u00edrus humano (HPV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis.","id":2201907,"corpo":"<p align=justify>s\u00edfilis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299810,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher com vinte e quatro anos, casada e ativa sexualmente, sem uso de m\u00e9todos contraceptivos e com atraso menstrual h\u00e1 oito semanas, chega ao pronto-socorro com n\u00e1useas e hiporexia. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634608,"hashId":"4669ee584723afaf3afef12d6dc8695b","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher com vinte e quatro anos, casada e ativa\r\nsexualmente, sem uso de m\u00e9todos contraceptivos e com atraso\r\nmenstrual h\u00e1 oito semanas, chega ao pronto-socorro com n\u00e1useas\r\ne hiporexia.<\/p>\r\nCom base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2201935,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o alfa da gonadotrofina cori\u00f4nica humana seria o exame de escolha para a detec\u00e7\u00e3o de gravidez, apenas para atrasos maiores que oito semanas.","id":2201933,"corpo":"<p align=justify>A fra\u00e7\u00e3o alfa da gonadotrofina cori\u00f4nica humana seria o exame\r\nde escolha para a detec\u00e7\u00e3o de gravidez, apenas para atrasos\r\nmaiores que oito semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estetosc\u00f3pio de Pinard n\u00e3o \u00e9 usado para ausculta dos batimentos cardiofetais e sim maternos.","id":2201934,"corpo":"<p align=justify>O estetosc\u00f3pio de Pinard n\u00e3o \u00e9 usado para ausculta dos\r\nbatimentos cardiofetais e sim maternos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso a gesta\u00e7\u00e3o seja confirmada, a data prov\u00e1vel do parto pode ser calculada pela regra de Nagele.","id":2201935,"corpo":"<p align=justify>Caso a gesta\u00e7\u00e3o seja confirmada, a data prov\u00e1vel do parto pode\r\nser calculada pela regra de Nagele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional \u00e9 feita contando-se a partir da data da \u00faltima ovula\u00e7\u00e3o.","id":2201936,"corpo":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional \u00e9 feita contando-se a\r\npartir da data da \u00faltima ovula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de gravidez pode ser confirmado somente pela ausculta do BCF pelo sonar.","id":2201937,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de gravidez pode ser confirmado somente pela\r\nausculta do BCF pelo sonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299811,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00edndromes hemorr\u00e1gicas do primeiro trimestre gestacional tem grande import\u00e2ncia no ciclo grav\u00eddico e, portanto, merecem adequado manejo assistencial. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634612,"hashId":"cbc47be42cfa61453cef8e3b0398862f","enunciado":"<p align=justify>As s\u00edndromes hemorr\u00e1gicas do primeiro trimestre gestacional tem\r\ngrande import\u00e2ncia no ciclo grav\u00eddico e, portanto, merecem\r\nadequado manejo assistencial. Acerca desse assunto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2201955,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento cir\u00fargico radical da gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica tub\u00e1ria rota \u00e9 a salpingostomia.","id":2201953,"corpo":"<p align=justify>O tratamento cir\u00fargico radical da gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica tub\u00e1ria rota\r\n\u00e9 a salpingostomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A expuls\u00e3o ou extra\u00e7\u00e3o fetal com produto conceptual com peso superior a 500 g e idade gestacional maior que vinte semanas \u00e9 considerada abortamento pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS).","id":2201954,"corpo":"<p align=justify>A expuls\u00e3o ou extra\u00e7\u00e3o fetal com produto conceptual com peso\r\nsuperior a 500 g e idade gestacional maior que vinte semanas\r\n\u00e9 considerada abortamento pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de\r\nSa\u00fade (OMS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O abortamento habitual se caracteriza pela ocorr\u00eancia de tr\u00eas ou mais abortamentos espont\u00e2neos consecutivos.","id":2201955,"corpo":"<p align=justify>O abortamento habitual se caracteriza pela ocorr\u00eancia de tr\u00eas\r\nou mais abortamentos espont\u00e2neos consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 exclusivamente materna a origem cromoss\u00f4mica da forma completa de mola hidatiforme.","id":2201956,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 exclusivamente materna a origem cromoss\u00f4mica da forma\r\ncompleta de mola hidatiforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento cl\u00ednico medicamentoso da gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica \u00e9 feito com o quimioter\u00e1pico sulfadiazina 50 mg intramuscular, dose \u00fanica.","id":2201957,"corpo":"<p align=justify>O tratamento cl\u00ednico medicamentoso da gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica \u00e9\r\nfeito com o quimioter\u00e1pico sulfadiazina 50 mg intramuscular,\r\ndose \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299811,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o enteral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636706,"hashId":"b5ece1c89a708b3e8a55fdeb57202356","enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o enteral, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2208297,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral em sistema fechado \u00e9 industrializada, est\u00e9ril, envasada em frasco fechado apto para conex\u00e3o ao equipo.","id":2208297,"corpo":"<p align=justify>A nutri\u00e7\u00e3o enteral em sistema fechado \u00e9 industrializada, est\u00e9ril,\r\nenvasada em frasco fechado apto para conex\u00e3o ao equipo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o enteral em sistema aberto deve ser cont\u00ednua, pois sua validade \u00e9 indefinida.","id":2208298,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o enteral em sistema aberto deve ser\r\ncont\u00ednua, pois sua validade \u00e9 indefinida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral artesanal \u00e9 seguramente est\u00e9ril e amplamente utilizada nos hospitais.","id":2208299,"corpo":"<p align=justify>A nutri\u00e7\u00e3o enteral artesanal \u00e9 seguramente est\u00e9ril e\r\namplamente utilizada nos hospitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em sistema fechado, a nutri\u00e7\u00e3o enteral requer manipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, e sua administra\u00e7\u00e3o pode ser tardia, pois n\u00e3o h\u00e1 riscos de contamina\u00e7\u00e3o.","id":2208300,"corpo":"<p align=justify>Em sistema fechado, a nutri\u00e7\u00e3o enteral requer manipula\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via, e sua administra\u00e7\u00e3o pode ser tardia, pois n\u00e3o h\u00e1 riscos\r\nde contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em sistema aberto, a nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 est\u00e9ril e apirog\u00eanica, portanto n\u00e3o existe defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio para sua administra\u00e7\u00e3o.","id":2208301,"corpo":"<p align=justify>Em sistema aberto, a nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 est\u00e9ril e apirog\u00eanica,\r\nportanto n\u00e3o existe defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio para sua\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300209,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/636706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnicas mais pr\u00e1ticas, como bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica, t\u00eam surgido devido \u00e0 necessidade da an\u00e1lise adequada da composi\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea. Essa t\u00e9cnica n\u00e3o invasiva, de f\u00e1cil e r\u00e1pida realiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 utilizada para analisar os compartimentos corp\u00f3reos por meio da passagem de corrente el\u00e9trica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636707,"hashId":"daea63bc43c2ecbb674b7f30538a8d79","enunciado":"<p align=justify>T\u00e9cnicas mais pr\u00e1ticas, como bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica, t\u00eam surgido\r\ndevido \u00e0 necessidade da an\u00e1lise adequada da composi\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea.\r\nEssa t\u00e9cnica n\u00e3o invasiva, de f\u00e1cil e r\u00e1pida realiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 utilizada\r\npara analisar os compartimentos corp\u00f3reos por meio da passagem\r\nde corrente el\u00e9trica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":2208304,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ela se baseia no princ\u00edpio da condutividade, e a corrente el\u00e9trica \u00e9 de alta intensidade e de baixa frequ\u00eancia.","id":2208302,"corpo":"<p align=justify>ela se baseia no princ\u00edpio da condutividade, e a corrente\r\nel\u00e9trica \u00e9 de alta intensidade e de baixa frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tecido gorduroso \u00e9 excelente condutor el\u00e9trico, tem menor resist\u00eancia el\u00e9trica e, por isso, sua determina\u00e7\u00e3o pela bioimped\u00e2ncia \u00e9 precisa.","id":2208303,"corpo":"<p align=justify>o tecido gorduroso \u00e9 excelente condutor el\u00e9trico, tem menor\r\nresist\u00eancia el\u00e9trica e, por isso, sua determina\u00e7\u00e3o pela\r\nbioimped\u00e2ncia \u00e9 precisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00e9cnica de relevante valor para estimar gordura corporal, sendo, portanto, uma importante ferramenta para tratamento da obesidade.","id":2208304,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma t\u00e9cnica de relevante valor para estimar gordura corporal,\r\nsendo, portanto, uma importante ferramenta para tratamento da\r\nobesidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quantidade de \u00e1gua corporal \u00e9 medida por exclus\u00e3o, uma vez que o tecido gorduroso \u00e9 estimado.","id":2208305,"corpo":"<p align=justify>a quantidade de \u00e1gua corporal \u00e9 medida por exclus\u00e3o, uma vez\r\nque o tecido gorduroso \u00e9 estimado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tecidos magros s\u00e3o pobres condutores de corrente el\u00e9trica e, por tal motivo, n\u00e3o podem ser detectados pela bioimped\u00e2ncia.","id":2208306,"corpo":"<p align=justify>os tecidos magros s\u00e3o pobres condutores de corrente el\u00e9trica\r\ne, por tal motivo, n\u00e3o podem ser detectados pela\r\nbioimped\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300209,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/636707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o paciente tenha piorado clinicamente, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de abdome e que tenha sido levado para relaparotomia exploradora, na qual se verificou les\u00e3o em al\u00e7a de delgado. Considere ainda que o paciente tenha persistido enfermo, com distens\u00e3o abdominal e SNG produtiva, o que configura trato gastrintestinal n\u00e3o funcionante. Suponha que, nessa fase, os exames laboratoriais do paciente tenham evidenciado equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico e acidob\u00e1sico e normalidade da fun\u00e7\u00e3o renal. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, foi iniciada NPT, central, sistema fechado, 3\/1. Assim sendo, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentada a oferta cal\u00f3rica e proteica preconizada para o caso cl\u00ednico descrito.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636711,"hashId":"c8b13481c19370670cedf8097287fb17","enunciado":"<p align=justify>Considere que o paciente tenha piorado clinicamente, ap\u00f3s a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de tomografia de abdome e que tenha sido levado para\r\nrelaparotomia exploradora, na qual se verificou les\u00e3o em al\u00e7a de\r\ndelgado. Considere ainda que o paciente tenha persistido enfermo,\r\ncom distens\u00e3o abdominal e SNG produtiva, o que configura trato\r\ngastrintestinal n\u00e3o funcionante. Suponha que, nessa fase, os exames\r\nlaboratoriais do paciente tenham evidenciado equil\u00edbrio\r\nhidroeletrol\u00edtico e acidob\u00e1sico e normalidade da fun\u00e7\u00e3o renal.\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o, foi iniciada NPT, central, sistema fechado,\r\n3\/1. Assim sendo, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentada a oferta\r\ncal\u00f3rica e proteica preconizada para o caso cl\u00ednico descrito.<\/p>","resposta":2208322,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glic\u00eddeo 2,9 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 1,5 g\/kg\/dia e lip\u00eddeo 1,0 g\/kg\/dia","id":2208322,"corpo":"<p align=justify>glic\u00eddeo 2,9 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 1,5 g\/kg\/dia e\r\nlip\u00eddeo 1,0 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glic\u00eddeo 6,1 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 3,5 g\/kg\/dia e lip\u00eddeo 3,0 g\/kg\/dia","id":2208323,"corpo":"<p align=justify>glic\u00eddeo 6,1 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 3,5 g\/kg\/dia e\r\nlip\u00eddeo 3,0 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glic\u00eddeo 0,9 mg\/kg\/min e prote\u00ednas 0,6 g\/kg\/dia","id":2208324,"corpo":"<p align=justify>glic\u00eddeo 0,9 mg\/kg\/min e prote\u00ednas 0,6 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glic\u00eddeo 1,1 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 0,6 g\/kg\/dia e lip\u00eddeo 0,8 g\/kg\/dia","id":2208325,"corpo":"<p align=justify>glic\u00eddeo 1,1 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 0,6 g\/kg\/dia e\r\nlip\u00eddeo 0,8 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glic\u00eddeo 2,0 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 0,8 g\/kg\/dia e lip\u00eddeo 1,0 g\/kg\/dia","id":2208326,"corpo":"<p align=justify>glic\u00eddeo 2,0 mg\/kg\/min; prote\u00ednas 0,8 g\/kg\/dia e\r\nlip\u00eddeo 1,0 g\/kg\/dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 42 e 43 Um paciente com trinta e cinco anos de idade, 70 kg, 1,70 m, foi internado em unidade de terapia intensiva, devido a politrauma. O paciente apresentou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e foi colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No 5.\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, o paciente foi levado ao centro cir\u00fargico e submetido \u00e0 laparotomia exploradora, que, contudo, n\u00e3o apresentou achados significativos. No 6.\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, o paciente estava em \u00edleo paral\u00edtico e completava jejum de seis dias. O paciente estava sob uso de noradrenalina em desmame. Ao exame f\u00edsico, foi detectado abdome distendido. Havia sonda nasog\u00e1strica (SNG) aberta e produtiva, 1.500 mL nas \u00faltimas 24 horas. Os exames laboratoriais do paciente mostravam glicemia = 220 mg\/dL, ureia = 100 mg\/dL, creatinina de 1,5 mg\/dL, s\u00f3dio s\u00e9rico = 149 mEq\/L, pot\u00e1ssio s\u00e9rico = 2,8 mEq\/L e osmolalidade s\u00e9rica de 350 mOsm\/kg, al\u00e9m de acidose metab\u00f3lica discreta.","id":300223,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 42 e 43<\/p>\r\nUm paciente com trinta e cinco anos de idade, 70 kg,\r\n1,70 m, foi internado em unidade de terapia intensiva, devido a\r\npolitrauma. O paciente apresentou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e foi\r\ncolocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. No 5.\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, o\r\npaciente foi levado ao centro cir\u00fargico e submetido \u00e0 laparotomia\r\nexploradora, que, contudo, n\u00e3o apresentou achados significativos.\r\nNo 6.\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, o paciente estava em \u00edleo paral\u00edtico e\r\ncompletava jejum de seis dias. O paciente estava sob uso de\r\nnoradrenalina em desmame. Ao exame f\u00edsico, foi detectado abdome\r\ndistendido. Havia sonda nasog\u00e1strica (SNG) aberta e produtiva,\r\n1.500 mL nas \u00faltimas 24 horas. Os exames laboratoriais do paciente\r\nmostravam glicemia = 220 mg\/dL, ureia = 100 mg\/dL, creatinina de\r\n1,5 mg\/dL, s\u00f3dio s\u00e9rico = 149 mEq\/L, pot\u00e1ssio s\u00e9rico = 2,8 mEq\/L\r\ne osmolalidade s\u00e9rica de 350 mOsm\/kg, al\u00e9m de acidose metab\u00f3lica\r\ndiscreta.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/636711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da terapia nutricional enteral e da terapia nutricional parenteral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636713,"hashId":"4ae23b103693e24041acdb250aee8835","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da terapia nutricional\r\nenteral e da terapia nutricional parenteral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2208332,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos pacientes cr\u00edticos, a terapia nutricional que ofertar a meta cal\u00f3rica aferida por calorimetria indireta, desde que poss\u00edvel, pode resultar em redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.","id":2208332,"corpo":"<p align=justify>Nos pacientes cr\u00edticos, a terapia nutricional que ofertar a meta\r\ncal\u00f3rica aferida por calorimetria indireta, desde que poss\u00edvel,\r\npode resultar em redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terapia nutricional iniciada tardiamente, em desfavor de in\u00edcio precoce, poder\u00e1 resultar em melhor desfecho do caso cl\u00ednico.","id":2208333,"corpo":"<p align=justify>A terapia nutricional iniciada tardiamente, em desfavor de\r\nin\u00edcio precoce, poder\u00e1 resultar em melhor desfecho do caso\r\ncl\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis mortalidade, tempo de interna\u00e7\u00e3o e \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o sofrem nenhuma interfer\u00eancia da terapia nutricional.","id":2208334,"corpo":"<p align=justify>As vari\u00e1veis mortalidade, tempo de interna\u00e7\u00e3o e \u00edndices de\r\ninfec\u00e7\u00e3o n\u00e3o sofrem nenhuma interfer\u00eancia da terapia\r\nnutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A terapia nutricional enteral n\u00e3o tem import\u00e2ncia imunol\u00f3gica.","id":2208335,"corpo":"<p align=justify>A terapia nutricional enteral n\u00e3o tem import\u00e2ncia imunol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A terapia nutricional adequada reduz a dura\u00e7\u00e3o e a gravidade da fase catab\u00f3lica, mas n\u00e3o interfere nos \u00edndices de morbimortalidade.","id":2208336,"corpo":"<p align=justify>A terapia nutricional adequada reduz a dura\u00e7\u00e3o e a gravidade\r\nda fase catab\u00f3lica, mas n\u00e3o interfere nos \u00edndices de\r\nmorbimortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300224,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/636713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es da nutri\u00e7\u00e3o enteral e da nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636716,"hashId":"34754a29eaf27b60f7ff16af72608dbd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es da\r\nnutri\u00e7\u00e3o enteral e da nutri\u00e7\u00e3o parenteral.<\/p>","resposta":2208350,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral, por ser mais fisiol\u00f3gica, n\u00e3o apresenta complica\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas nem metab\u00f3licas.","id":2208347,"corpo":"<p align=justify>A nutri\u00e7\u00e3o enteral, por ser mais fisiol\u00f3gica, n\u00e3o apresenta\r\ncomplica\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas nem metab\u00f3licas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de estase g\u00e1strica \u00e9 baixa em pacientes diab\u00e9ticos estejam em nutri\u00e7\u00e3o enteral e, caso ocorra, \u00e9 de f\u00e1cil diagn\u00f3stico.","id":2208348,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de estase g\u00e1strica \u00e9 baixa em pacientes diab\u00e9ticos\r\nestejam em nutri\u00e7\u00e3o enteral e, caso ocorra, \u00e9 de f\u00e1cil\r\ndiagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colecistite acalculosa n\u00e3o ocorre em pacientes submetidos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","id":2208349,"corpo":"<p align=justify>Colecistite acalculosa n\u00e3o ocorre em pacientes submetidos \u00e0\r\nnutri\u00e7\u00e3o parenteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as hep\u00e1ticas induzidas pela nutri\u00e7\u00e3o parenteral total s\u00e3o mais frequentes e graves em crian\u00e7as que em adultos e nesses casos mais comuns, a colestase \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica de maior ocorr\u00eancia.","id":2208350,"corpo":"<p align=justify>As doen\u00e7as hep\u00e1ticas induzidas pela nutri\u00e7\u00e3o parenteral total\r\ns\u00e3o mais frequentes e graves em crian\u00e7as que em adultos e\r\nnesses casos mais comuns, a colestase \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o\r\nhep\u00e1tica de maior ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hiperglicemia ocorre somente em pacientes submetidos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, sendo inexistente na nutri\u00e7\u00e3o enteral.","id":2208351,"corpo":"<p align=justify>A hiperglicemia ocorre somente em pacientes submetidos \u00e0\r\nnutri\u00e7\u00e3o parenteral, sendo inexistente na nutri\u00e7\u00e3o enteral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300224,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/636716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no quadro cl\u00ednico acima apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o diagn\u00f3stico da paciente.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636724,"hashId":"cf5f1b9bc183a77f11495fd85eec4e5c","enunciado":"<p align=justify>Com base no quadro cl\u00ednico acima apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nem que \u00e9 apresentado o diagn\u00f3stico da paciente.<\/p>","resposta":2208391,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade grau II","id":2208387,"corpo":"<p align=justify>obesidade grau II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obesidade grau III","id":2208388,"corpo":"<p align=justify>obesidade grau III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peso normal","id":2208389,"corpo":"<p align=justify>peso normal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acima do peso","id":2208390,"corpo":"<p align=justify>acima do peso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obesidade grau I","id":2208391,"corpo":"<p align=justify>obesidade grau I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para quest\u00f5es 56 e 57 Uma paciente de quarenta e cinco anos de idade, considerando-se acima do peso, procurou atendimento com um m\u00e9dico nutr\u00f3logo para avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o. Inicialmente, a paciente relatou que come pouco, logo n\u00e3o entende sua dificuldade de perder peso. Ao ser questionada sobre seus h\u00e1bitos, a paciente acrescentou que n\u00e3o faz restri\u00e7\u00f5es alimentares, n\u00e3o fuma, n\u00e3o pratica atividades f\u00edsicas regulares e que, aos fins de semana, costuma beber cerveja. Informou, ainda, que, havia um ano, tinha sido diagnosticada com diabetes melito e que, em fun\u00e7\u00e3o desse diagn\u00f3stico, recebera orienta\u00e7\u00e3o para realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos e restri\u00e7\u00f5es na dieta. O exame f\u00edsico ambulatorial indicou peso = 82kg; altura = 157 cm; PA = 146 mmHg \u00d7 90 mmHg; concentra\u00e7\u00e3o de gordura no abdome e no pesco\u00e7o; abdome globoso, sem presen\u00e7a de dor, massas ou visceromegalias e MMII com varizes calibrosas e edema (1\/4). A paciente trouxe \u00e0 consulta v\u00e1rios exames que tinham sido realizados, havia tr\u00eas meses, a pedido do m\u00e9dico da emerg\u00eancia hospitalar, em fun\u00e7\u00e3o de ela ter apresentado dor de grande intensidade, do tipo ard\u00eancia p\u00f3s-brandial, em quadrante superior do abdome. Entre os exames realizados durante o atendimento de emerg\u00eancia constavam radiografias de rotina para abdome agudo, que apresentavam resultados normais, EAS, que tamb\u00e9m apresentou resultado normal, e ultrassonografia abdominal, que evidenciou a presen\u00e7a de quatro c\u00e1lculos na ves\u00edcula biliar, medindo cada um em torno de 1\u00d71 cm. O m\u00e9dico nutr\u00f3logo pediu a realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios exames laboratoriais, cujos resultados foram: provas de fun\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica normais; amilase normal; glicemia em jejum = 110 mg\/dL; glicemia p\u00f3s-brandial (realizada ap\u00f3s a refei\u00e7\u00e3o = 180 mg\/dL; hemoglobina glicosilada (AIC) = 7,0%; creatina de 1,0 mg\/dL; colesterol total = 230 mg\/dL; LDL = 150 mg\/dL; HDL = 35 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 250 mg\/dL.","id":300226,"enunciado":"<p align=justify>Texto para quest\u00f5es 56 e 57<\/p>\r\nUma paciente de quarenta e cinco anos de idade,\r\nconsiderando-se acima do peso, procurou atendimento com um\r\nm\u00e9dico nutr\u00f3logo para avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o. Inicialmente, a\r\npaciente relatou que come pouco, logo n\u00e3o entende sua\r\ndificuldade de perder peso. Ao ser questionada sobre seus h\u00e1bitos,\r\na paciente acrescentou que n\u00e3o faz restri\u00e7\u00f5es alimentares, n\u00e3o\r\nfuma, n\u00e3o pratica atividades f\u00edsicas regulares e que, aos fins de\r\nsemana, costuma beber cerveja. Informou, ainda, que, havia\r\num ano, tinha sido diagnosticada com diabetes melito e que, em\r\nfun\u00e7\u00e3o desse diagn\u00f3stico, recebera orienta\u00e7\u00e3o para realizar\r\nexerc\u00edcios f\u00edsicos e restri\u00e7\u00f5es na dieta. O exame f\u00edsico\r\nambulatorial indicou peso = 82kg; altura = 157 cm;\r\nPA = 146 mmHg \u00d7 90 mmHg; concentra\u00e7\u00e3o de gordura no\r\nabdome e no pesco\u00e7o; abdome globoso, sem presen\u00e7a de dor,\r\nmassas ou visceromegalias e MMII com varizes calibrosas e\r\nedema (1\/4). A paciente trouxe \u00e0 consulta v\u00e1rios exames que\r\ntinham sido realizados, havia tr\u00eas meses, a pedido do m\u00e9dico da\r\nemerg\u00eancia hospitalar, em fun\u00e7\u00e3o de ela ter apresentado dor de\r\ngrande intensidade, do tipo ard\u00eancia p\u00f3s-brandial, em quadrante\r\nsuperior do abdome. Entre os exames realizados durante o\r\natendimento de emerg\u00eancia constavam radiografias de rotina para\r\nabdome agudo, que apresentavam resultados normais, EAS, que\r\ntamb\u00e9m apresentou resultado normal, e ultrassonografia\r\nabdominal, que evidenciou a presen\u00e7a de quatro c\u00e1lculos na\r\nves\u00edcula biliar, medindo cada um em torno de 1\u00d71 cm. O m\u00e9dico\r\nnutr\u00f3logo pediu a realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios exames laboratoriais, cujos\r\nresultados foram: provas de fun\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica\r\nnormais; amilase normal; glicemia em jejum = 110 mg\/dL;\r\nglicemia p\u00f3s-brandial (realizada ap\u00f3s a refei\u00e7\u00e3o = 180 mg\/dL;\r\nhemoglobina glicosilada (AIC) = 7,0%; creatina de 1,0 mg\/dL;\r\ncolesterol total = 230 mg\/dL; LDL = 150 mg\/dL; HDL = 35\r\nmg\/dL; triglicer\u00eddeos = 250 mg\/dL.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/636724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado um sinal que confirma a exist\u00eancia de hipovitaminose D.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636728,"hashId":"782e2ff0b47e3995b19a811197b9f945","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado um sinal que confirma a\r\nexist\u00eancia de hipovitaminose D.<\/p>","resposta":2208408,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de n\u00e1useas e v\u00f4mitos","id":2208407,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de n\u00e1useas e v\u00f4mitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"osteomalacia","id":2208408,"corpo":"<p align=justify>osteomalacia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de c\u00e1lculos renais","id":2208409,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de c\u00e1lculos renais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipercalcemia","id":2208410,"corpo":"<p align=justify>hipercalcemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calcifica\u00e7\u00e3o metast\u00e1tica de tecidos moles","id":2208411,"corpo":"<p align=justify>calcifica\u00e7\u00e3o metast\u00e1tica de tecidos moles<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300227,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/636728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica na p\u00f3s-gastrectomia tem como finalidade facilitar a passagem do quimo, que pode ser obtida com","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636745,"hashId":"653aa99d619bbcf850db2ed03333b6b7","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica na p\u00f3s-gastrectomia tem como finalidade\r\nfacilitar a passagem do quimo, que pode ser obtida com<\/p>","resposta":2208459,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e redu\u00e7\u00e3o no volume das por\u00e7\u00f5es.","id":2208456,"corpo":"<p align=justify>aumento na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e redu\u00e7\u00e3o no volume\r\ndas por\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e aumento no volume das por\u00e7\u00f5es.","id":2208457,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e aumento no volume\r\ndas por\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e no volume das por\u00e7\u00f5es.","id":2208458,"corpo":"<p align=justify>aumento na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e no volume das\r\npor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e no volume das por\u00e7\u00f5es.","id":2208459,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o na consist\u00eancia das prepara\u00e7\u00f5es e no volume das\r\npor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento na consist\u00eancia l\u00edquida, sem res\u00edduo \u00e1cido.","id":2208460,"corpo":"<p align=justify>aumento na consist\u00eancia l\u00edquida, sem res\u00edduo \u00e1cido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300231,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/636745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cirurgia g\u00e1strica, frequentemente os pacientes perdem peso, atingindo n\u00edveis bem abaixo dos anteriores \u00e0 opera\u00e7\u00e3o. Esse fato parece resultar tanto da redu\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o cal\u00f3rica quanto de uma discreta m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o. Nesses casos, al\u00e9m de rica em prote\u00edna, a dieta dever\u00e1 ser classificada, em rela\u00e7\u00e3o ao lip\u00eddio e ao carboidrato, respectivamente, como","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636751,"hashId":"1de9b791b6fe1cc4157fd818ba503487","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s cirurgia g\u00e1strica, frequentemente os pacientes perdem peso,\r\natingindo n\u00edveis bem abaixo dos anteriores \u00e0 opera\u00e7\u00e3o. Esse fato\r\nparece resultar tanto da redu\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o cal\u00f3rica quanto de uma\r\ndiscreta m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o. Nesses casos, al\u00e9m de rica em prote\u00edna, a dieta\r\ndever\u00e1 ser classificada, em rela\u00e7\u00e3o ao lip\u00eddio e ao carboidrato,\r\nrespectivamente, como<\/p>","resposta":2208474,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pobre e pobre.","id":2208471,"corpo":"<p align=justify>pobre e pobre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rica e rica.","id":2208472,"corpo":"<p align=justify>rica e rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moderada e moderada.","id":2208473,"corpo":"<p align=justify>moderada e moderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moderada e pobre.","id":2208474,"corpo":"<p align=justify>moderada e pobre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moderada e rica.","id":2208475,"corpo":"<p align=justify>moderada e rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300231,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/636751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o apresentados os dados do paciente que confirmam a presen\u00e7a de acantose nigricans.","provas":[{"id":18384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nutrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":636758,"hashId":"0f4f5eb2d6827fc3d5bb8cb9635224f7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o apresentados os dados do paciente\r\nque confirmam a presen\u00e7a de acantose nigricans.<\/p>","resposta":2208493,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade, colesterol total= 280 mg\/dL, HDL = 34 mg\/dL","id":2208491,"corpo":"<p align=justify>obesidade, colesterol total= 280 mg\/dL, HDL = 34 mg\/dL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"etnia negra, HDL = 34 mg\/dL, obesidade","id":2208492,"corpo":"<p align=justify>etnia negra, HDL = 34 mg\/dL, obesidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicemia de jejum 240 mg\/dL, obesidade, etnia negra","id":2208493,"corpo":"<p align=justify>glicemia de jejum 240 mg\/dL, obesidade, etnia negra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemoglobina glicosilada = 9,8%, colesterol total = 280 mg\/dL, triglicer\u00eddeos = 440 mg\/dL","id":2208494,"corpo":"<p align=justify>hemoglobina glicosilada = 9,8%, colesterol\r\ntotal = 280 mg\/dL, triglicer\u00eddeos = 440 mg\/dL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PA = 150 mmHg \u00d7 100 mmHg, etnia negra, hemoglobina glicosilada = 9,8%","id":2208495,"corpo":"<p align=justify>PA = 150 mmHg \u00d7 100 mmHg, etnia negra, hemoglobina\r\nglicosilada = 9,8%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 67 a 70 Um paciente de quarenta e nove anos de idade, negro, sedent\u00e1rio, ex-tabagista, procurou um m\u00e9dico nutr\u00f3logo, queixando-se de cansa\u00e7o em esfor\u00e7os moderados que persistiam havia tr\u00eas meses, al\u00e9m de ganho de peso. Seus exames laboratoriais apresentaram os seguintes resultados: glicemia em jejum = 240 mg\/dL; hemoglobina glicosilada = 9,8%; colesterol total = 280 mg\/dL; HDL = 34 mg\/dL; LDL = 167 mg\/dL e triglicer\u00eddeos = 440 mg\/dL. A prova de esfor\u00e7o foi negativa para isquemia. No exame f\u00edsico, o peso do paciente foi de 105 kg; altura, 168 cm e PA = 150 \u00d7 100 mmHg. Observou-se aumento de gordura localizada no abdome e nas coxas, al\u00e9m de acantose nigricans no pesco\u00e7o e nas axilas.","id":300234,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 67 a 70<\/p>\r\nUm paciente de quarenta e nove anos de idade, negro,\r\nsedent\u00e1rio, ex-tabagista, procurou um m\u00e9dico nutr\u00f3logo,\r\nqueixando-se de cansa\u00e7o em esfor\u00e7os moderados que persistiam\r\nhavia tr\u00eas meses, al\u00e9m de ganho de peso. Seus exames laboratoriais\r\napresentaram os seguintes resultados: glicemia em\r\njejum = 240 mg\/dL; hemoglobina glicosilada = 9,8%; colesterol\r\ntotal = 280 mg\/dL; HDL = 34 mg\/dL; LDL = 167 mg\/dL e\r\ntriglicer\u00eddeos = 440 mg\/dL. A prova de esfor\u00e7o foi negativa para\r\nisquemia. No exame f\u00edsico, o peso do paciente foi de 105 kg; altura,\r\n168 cm e PA = 150 \u00d7 100 mmHg. Observou-se aumento de gordura\r\nlocalizada no abdome e nas coxas, al\u00e9m de acantose nigricans no\r\npesco\u00e7o e nas axilas.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/636758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores b\u00e1sicos para a prote\u00e7\u00e3o contra as fontes externas de radia\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671405,"hashId":"25b28b17c914f93b12772c9c5101bd12","enunciado":"<p align=justify>Os fatores b\u00e1sicos para a prote\u00e7\u00e3o contra as fontes externas\r\nde radia\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":2301744,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo de radia\u00e7\u00e3o, blindagem e dose de exposi\u00e7\u00e3o.","id":2301743,"corpo":"<p align=justify>tipo de radia\u00e7\u00e3o, blindagem e dose de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo, dist\u00e2ncia e blindagem.","id":2301744,"corpo":"<p align=justify>tempo, dist\u00e2ncia e blindagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia, dose de exposi\u00e7\u00e3o e tipo de contato.","id":2301745,"corpo":"<p align=justify>dist\u00e2ncia, dose de exposi\u00e7\u00e3o e tipo de contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo, tipo de contato e tipo de radia\u00e7\u00e3o.","id":2301746,"corpo":"<p align=justify>tempo, tipo de contato e tipo de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo, dose de exposi\u00e7\u00e3o e blindagem.","id":2301747,"corpo":"<p align=justify>tempo, dose de exposi\u00e7\u00e3o e blindagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307944,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de radia\u00e7\u00e3o est\u00e3o representados a seguir, conforme T. Hey e P. Walters (The Quantum Universe. Austr\u00e1lia. Scotprint Ltd., 1987). Assinale a alternativa que representa o decaimento dessas radia\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671408,"hashId":"5dbf6ca66c5b144cfadf7462934647a9","enunciado":"<p align=justify>Os tipos de radia\u00e7\u00e3o est\u00e3o representados a seguir, conforme\r\nT. Hey e P. Walters (The Quantum Universe. Austr\u00e1lia.\r\nScotprint Ltd., 1987). Assinale a alternativa que representa\r\no decaimento dessas radia\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2301758,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2301758,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19371\/06.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2301759,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19371\/07.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2301760,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19371\/08.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2301761,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19371\/09.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2301762,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19371\/10.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307944,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constante de decaimento radioativo \u00eb vale:","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671411,"hashId":"f828519ea82636a17fb8cd17e88c51af","enunciado":"<p align=justify>A constante de decaimento radioativo \u00eb vale:<\/p>","resposta":2301774,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,33 \u00b7 10\u2013 1 s\u2013 1","id":2301773,"corpo":"<P align=justify>3,33 \u00b7 10<SUP>\u2013 1<\/SUP> s<SUP>\u2013 1<\/SUP><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,5 . 10\u2013 3 s\u2013 1","id":2301774,"corpo":"<p align=justify>5,5 . 10<SUP>\u2013 3<\/SUP> s<SUP>\u2013 1<\/SUP><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87,32 s\u2013 1","id":2301775,"corpo":"<p align=justify>87,32 s<SUP>\u2013 1<\/SUP><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,45 s\u2013 1","id":2301776,"corpo":"<p align=justify>1,45 s<SUP>\u2013 1<\/SUP><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,5 \u00b7 10\u2013 2 s\u2013 1","id":2301777,"corpo":"<p align=justify>5,5 \u00b7 10<SUP>\u2013 2<\/SUP> s<SUP>\u2013 1<\/SUP><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um elemento radioativo 15 8X tem uma meia-vida de 2,1 minutos. Baseando-se nisso, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 37 e 38.Dados: ln 2 = 0,693 ","id":307945,"enunciado":"<P align=justify>Um elemento radioativo <SUP>15<\/SUP> <SUB>8<\/SUB>X tem uma meia-vida de 2,1 minutos. Baseando-se nisso, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 37 e 38.<\/P>Dados: ln 2 = 0,693\r\n<P><\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando-se as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas com as rea\u00e7\u00f5es nucleares, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671414,"hashId":"4703f5886e7c0defb2ba944f7ea0eaad","enunciado":"<p align=justify>Comparando-se as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas com as rea\u00e7\u00f5es nucleares,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2301788,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, apenas os el\u00e9trons dos orbitais at\u00f4micos ou moleculares est\u00e3o envolvidos na quebra e forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es e que, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, pr\u00f3tons, el\u00e9trons, n\u00eautrons e outras part\u00edculas elementares podem estar envolvidos.","id":2301788,"corpo":"<p align=justify>nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, apenas os el\u00e9trons dos orbitais\r\nat\u00f4micos ou moleculares est\u00e3o envolvidos na quebra e\r\nforma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es e que, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, pr\u00f3tons,\r\nel\u00e9trons, n\u00eautrons e outras part\u00edculas elementares\r\npodem estar envolvidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, os \u00e1tomos s\u00e3o rearranjados pela quebra e forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, ao passo que, nas nucleares, os elementos ou is\u00f3topos do mesmo elemento n\u00e3o s\u00e3o convertidos um no outro.","id":2301789,"corpo":"<p align=justify>nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, os \u00e1tomos s\u00e3o rearranjados pela\r\nquebra e forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, ao passo que,\r\nnas nucleares, os elementos ou is\u00f3topos do mesmo elemento\r\nn\u00e3o s\u00e3o convertidos um no outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas s\u00e3o acompanhadas de grande libera\u00e7\u00e3o ou absor\u00e7\u00e3o de energia, ao passo que, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, a quantidade de energia absorvida ou liberada \u00e9 pequena.","id":2301790,"corpo":"<p align=justify>as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas s\u00e3o acompanhadas de grande libera\u00e7\u00e3o\r\nou absor\u00e7\u00e3o de energia, ao passo que, nas rea\u00e7\u00f5es\r\nnucleares, a quantidade de energia absorvida ou liberada\r\n\u00e9 pequena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, apenas os el\u00e9trons dos orbitais at\u00f4micos ou moleculares est\u00e3o envolvidos na quebra e forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es e, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, somente os pr\u00f3tons podem estar envolvidos.","id":2301791,"corpo":"<p align=justify>nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, apenas os el\u00e9trons dos orbitais\r\nat\u00f4micos ou moleculares est\u00e3o envolvidos na quebra e\r\nforma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es e, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, somente\r\nos pr\u00f3tons podem estar envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, sempre ocorre grande libera\u00e7\u00e3o de energia e, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, raramente ocorre grande libera\u00e7\u00e3o ou absor\u00e7\u00e3o de energia.","id":2301792,"corpo":"<p align=justify>nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, sempre ocorre grande libera\u00e7\u00e3o\r\nde energia e, nas rea\u00e7\u00f5es nucleares, raramente ocorre\r\ngrande libera\u00e7\u00e3o ou absor\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307946,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da radioatividade, o net\u00fanio de n\u00famero at\u00f4mico 93 e n\u00famero de massa 239 emite um part\u00edcula beta. O n\u00facleo residual tamb\u00e9m \u00e9 radioativo e forma o ur\u00e2nio 235. \u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula emitida junto com o ur\u00e2nio 235 \u00e9:","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671418,"hashId":"62e747771090e0d86e3f399ed615f985","enunciado":"<p align=justify>Por meio da radioatividade, o net\u00fanio de n\u00famero at\u00f4mico\r\n93 e n\u00famero de massa 239 emite um part\u00edcula beta. O n\u00facleo\r\nresidual tamb\u00e9m \u00e9 radioativo e forma o ur\u00e2nio 235. \u00c9 correto\r\nafirmar que a part\u00edcula emitida junto com o ur\u00e2nio 235 \u00e9:<\/p>","resposta":2301809,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"part\u00edcula beta.","id":2301808,"corpo":"<p align=justify>part\u00edcula beta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"part\u00edcula alfa.","id":2301809,"corpo":"<p align=justify>part\u00edcula alfa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um n\u00eautron.","id":2301810,"corpo":"<p align=justify>um n\u00eautron.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma radia\u00e7\u00e3o gama.","id":2301811,"corpo":"<p align=justify>uma radia\u00e7\u00e3o gama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um p\u00f3sitron.","id":2301812,"corpo":"<p align=justify>um p\u00f3sitron.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307947,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671419,"hashId":"272203ab548785c15ccced33b88411a8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2301817,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a captura eletr\u00f4nica \u00e9 a captura de um el\u00e9tron pelo n\u00facleo, e este se combina com um pr\u00f3ton para formar um n\u00eautron, de modo que o n\u00famero at\u00f4mico diminua em uma unidade e o n\u00famero de massa se mantenha igual.","id":2301813,"corpo":"<p align=justify>a captura eletr\u00f4nica \u00e9 a captura de um el\u00e9tron pelo n\u00facleo,\r\ne este se combina com um pr\u00f3ton para formar um n\u00eautron,\r\nde modo que o n\u00famero at\u00f4mico diminua em uma\r\nunidade e o n\u00famero de massa se mantenha igual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a emiss\u00e3o de uma part\u00edcula beta conduz a uma diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pr\u00f3tons no n\u00facleo e a uma diminui\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do n\u00famero de n\u00eautrons.","id":2301814,"corpo":"<p align=justify>a emiss\u00e3o de uma part\u00edcula beta conduz a uma diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo n\u00famero de pr\u00f3tons no n\u00facleo e a uma diminui\u00e7\u00e3o\r\nsimult\u00e2nea do n\u00famero de n\u00eautrons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a emiss\u00e3o de uma part\u00edcula beta conduz a um aumento do n\u00famero de pr\u00f3tons no n\u00facleo e a um aumento simult\u00e2neo do n\u00famero de n\u00eautrons.","id":2301815,"corpo":"<p align=justify>a emiss\u00e3o de uma part\u00edcula beta conduz a um aumento\r\ndo n\u00famero de pr\u00f3tons no n\u00facleo e a um aumento simult\u00e2neo\r\ndo n\u00famero de n\u00eautrons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a captura eletr\u00f4nica \u00e9 a captura de um el\u00e9tron pelo n\u00facleo, e este se combina com um n\u00eautron para formar um pr\u00f3ton, de modo que o n\u00famero at\u00f4mico aumente em uma unidade e o n\u00famero de massa se mantenha igual.","id":2301816,"corpo":"<p align=justify>a captura eletr\u00f4nica \u00e9 a captura de um el\u00e9tron pelo\r\nn\u00facleo,\r\ne este se combina com um n\u00eautron para formar\r\num pr\u00f3ton, de modo que o n\u00famero at\u00f4mico aumente em\r\numa unidade e o n\u00famero de massa se mantenha igual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a captura eletr\u00f4nica \u00e9 a captura de um el\u00e9tron pelo n\u00facleo, e este se combina com um pr\u00f3ton para formar um n\u00eautron, de modo que o n\u00famero at\u00f4mico aumente em uma unidade e o n\u00famero de massa se mantenha igual.","id":2301817,"corpo":"<p align=justify>a captura eletr\u00f4nica \u00e9 a captura de um el\u00e9tron pelo n\u00facleo,\r\ne este se combina com um pr\u00f3ton para formar um n\u00eautron,\r\nde modo que o n\u00famero at\u00f4mico aumente em uma\r\nunidade e o n\u00famero de massa se mantenha igual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307947,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671420,"hashId":"e51620aca4f6a38e3290bac6ca0e55b6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2301822,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es ionizantes, no contexto biol\u00f3gico, s\u00e3o aquelas capazes de ejetar os el\u00e9trons orbitais dos \u00e1tomos de C, H, O e N. A quantidade de energia depositada por uma radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante, ao atravessar um material, depende da natureza qu\u00edmica do material e de sua massa espec\u00edfica. \u00c9 importante ressaltar que a absor\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes pela mat\u00e9ria \u00e9 um fen\u00f4meno at\u00f4mico e n\u00e3o molecular.","id":2301818,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es ionizantes, no contexto biol\u00f3gico, s\u00e3o aquelas\r\ncapazes de ejetar os el\u00e9trons orbitais dos \u00e1tomos de\r\nC, H, O e N. A quantidade de energia depositada por\r\numa radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante, ao atravessar um material,\r\ndepende da natureza qu\u00edmica do material e de sua\r\nmassa\r\nespec\u00edfica. \u00c9 importante ressaltar que a absor\u00e7\u00e3o\r\nde radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes pela mat\u00e9ria \u00e9 um fen\u00f4meno\r\nat\u00f4mico e n\u00e3o molecular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes, no contexto biol\u00f3gico, s\u00e3o aquelas capazes de ejetar os el\u00e9trons orbitais dos \u00e1tomos de C, H, O e N. A quantidade de energia depositada por uma radia\u00e7\u00e3o ionizante, ao atravessar um material, depende da natureza qu\u00edmica do material e de sua massa espec\u00edfica. \u00c9 importante ressaltar que a absor\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00f5es ionizantes pela mat\u00e9ria \u00e9 um fen\u00f4meno at\u00f4mico e n\u00e3o molecular.","id":2301819,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes, no contexto biol\u00f3gico, s\u00e3o\r\naquelas capazes de ejetar os el\u00e9trons orbitais dos \u00e1tomos\r\nde C, H, O e N. A quantidade de energia depositada\r\npor uma radia\u00e7\u00e3o ionizante, ao atravessar um material,\r\ndepende da natureza qu\u00edmica do material e de sua massa\r\nespec\u00edfica. \u00c9 importante ressaltar que a absor\u00e7\u00e3o de\r\nradia\u00e7\u00f5es ionizantes pela mat\u00e9ria \u00e9 um fen\u00f4meno at\u00f4mico\r\ne n\u00e3o molecular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es que s\u00e3o capazes de ejetar os el\u00e9trons da camada eletr\u00f4nica para os elementos considerados (C, H, O, N) s\u00e3o ditas n\u00e3o ionizantes (no contexto biol\u00f3gico). Os efeitos dessas radia\u00e7\u00f5es nos organismos n\u00e3o s\u00e3o menos perigosos pelo fato de n\u00e3o provocarem ioniza\u00e7\u00f5es, pois elas n\u00e3o atuam s\u00f3 em n\u00edvel at\u00f4mico, como acontece com radia\u00e7\u00f5es ionizantes, mas tamb\u00e9m em n\u00edvel molecular, como acontece com a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV) quando interage com a mol\u00e9cula de DNA (\u00e1cido desoxirribonucleico).","id":2301820,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es que s\u00e3o capazes de ejetar os el\u00e9trons da\r\ncamada\r\neletr\u00f4nica para os elementos considerados (C, H,\r\nO, N) s\u00e3o ditas n\u00e3o ionizantes (no contexto biol\u00f3gico).\r\nOs efeitos dessas radia\u00e7\u00f5es nos organismos n\u00e3o s\u00e3o\r\nmenos\r\nperigosos pelo fato de n\u00e3o provocarem ioniza\u00e7\u00f5es,\r\npois elas n\u00e3o atuam s\u00f3 em n\u00edvel at\u00f4mico, como\r\nacontece com radia\u00e7\u00f5es ionizantes, mas tamb\u00e9m em\r\nn\u00edvel\r\nmolecular, como acontece com a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta\r\n(UV) quando interage com a mol\u00e9cula de DNA\r\n(\u00e1cido desoxirribonucleico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o capazes de ejetar os el\u00e9trons da camada eletr\u00f4nica para os elementos considerados (C, H, O, N) s\u00e3o ditas ionizantes (no contexto biol\u00f3gico). Os efeitos dessas radia\u00e7\u00f5es nos organismos n\u00e3o s\u00e3o menos perigosos pelo fato de provocarem ioniza\u00e7\u00f5es, pois elas n\u00e3o atuam s\u00f3 em n\u00edvel at\u00f4mico, como acontece com radia\u00e7\u00f5es ionizantes, mas tamb\u00e9m em n\u00edvel molecular, como acontece com a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV) quando interage com a mol\u00e9cula de DNA (\u00e1cido desoxirribonucleico).","id":2301821,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o capazes de ejetar os el\u00e9trons\r\nda camada eletr\u00f4nica para os elementos considerados\r\n(C, H, O, N) s\u00e3o ditas ionizantes (no contexto biol\u00f3gico).\r\nOs efeitos dessas radia\u00e7\u00f5es nos organismos n\u00e3o\r\ns\u00e3o menos perigosos pelo fato de provocarem ioniza\u00e7\u00f5es,\r\npois elas n\u00e3o atuam s\u00f3 em n\u00edvel at\u00f4mico, como\r\nacontece com radia\u00e7\u00f5es ionizantes, mas tamb\u00e9m em\r\nn\u00edvel molecular, como acontece com a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta\r\n(UV) quando interage com a mol\u00e9cula de DNA\r\n(\u00e1cido desoxirribonucleico).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es ionizantes, no contexto biol\u00f3gico, s\u00e3o aquelas capazes de ejetar os el\u00e9trons orbitais dos \u00e1tomos de C, H, O e N. A quantidade de energia depositada por uma radia\u00e7\u00e3o ionizante, ao atravessar um material, depende da natureza qu\u00edmica do material e de sua massa espec\u00edfica. \u00c9 importante ressaltar que a absor\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00f5es ionizantes pela mat\u00e9ria \u00e9 um fen\u00f4meno at\u00f4mico e n\u00e3o molecular.","id":2301822,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es ionizantes, no contexto biol\u00f3gico, s\u00e3o aquelas\r\ncapazes de ejetar os el\u00e9trons orbitais dos \u00e1tomos de\r\nC, H, O e N. A quantidade de energia depositada por\r\numa radia\u00e7\u00e3o ionizante, ao atravessar um material,\r\ndepende\r\nda natureza qu\u00edmica do material e de sua massa\r\nespec\u00edfica. \u00c9 importante ressaltar que a absor\u00e7\u00e3o de\r\nradia\u00e7\u00f5es ionizantes pela mat\u00e9ria \u00e9 um fen\u00f4meno at\u00f4mico\r\ne n\u00e3o molecular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307947,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efici\u00eancia intr\u00ednseca de um detector (Ei) \u00e9 a medida de sua capacidade em detectar radia\u00e7\u00e3o e \u00e9, geralmente, definida como a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons, ou part\u00edculas, de um dado tipo de radia\u00e7\u00e3o detectada e o n\u00famero de f\u00f3tons, ou part\u00edculas, que incidem sobre o volume sens\u00edvel do detector. O valor de Ei \u00e9 dado pela rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de part\u00edculas detectadas pelo detector e o n\u00famero de part\u00edculas que incidem sobre o volume do detector. O valor de 0,5 (50%) de efici\u00eancia intr\u00ednseca significa que somente a metade da radia\u00e7\u00e3o incidente sobre o volume sens\u00edvel do detector foi detectada e que a outra metade simplesmente n\u00e3o interagiu com o volume sens\u00edvel do detector. Baseado nisso, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671423,"hashId":"6efcd1f25ab3676817f5c699b2a89d6e","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia intr\u00ednseca de um detector (Ei) \u00e9 a medida de sua\r\ncapacidade em detectar radia\u00e7\u00e3o e \u00e9, geralmente, definida\r\ncomo a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons, ou part\u00edculas, de um\r\ndado tipo de radia\u00e7\u00e3o detectada e o n\u00famero de f\u00f3tons, ou\r\npart\u00edculas, que incidem sobre o volume sens\u00edvel do detector.\r\nO valor de Ei \u00e9 dado pela rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de part\u00edculas\r\ndetectadas pelo detector e o n\u00famero de part\u00edculas que\r\nincidem sobre o volume do detector. O valor de 0,5 (50%)\r\nde efici\u00eancia intr\u00ednseca significa que somente a metade da\r\nradia\u00e7\u00e3o incidente sobre o volume sens\u00edvel do detector foi\r\ndetectada e que a outra metade simplesmente n\u00e3o interagiu\r\ncom o volume sens\u00edvel do detector. Baseado nisso, \u00e9 correto\r\nconcluir que<\/p>","resposta":2301833,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto mais alta a efici\u00eancia intr\u00ednseca do detector utilizado, maior ser\u00e1 a exatid\u00e3o da medida.","id":2301833,"corpo":"<p align=justify>quanto mais alta a efici\u00eancia intr\u00ednseca do detector utilizado,\r\nmaior ser\u00e1 a exatid\u00e3o da medida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto mais baixa a efici\u00eancia intr\u00ednseca do detector utilizado, maior ser\u00e1 a exatid\u00e3o da medida.","id":2301834,"corpo":"<p align=justify>quanto mais baixa a efici\u00eancia intr\u00ednseca do detector\r\nutilizado, maior ser\u00e1 a exatid\u00e3o da medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto mais alta a efici\u00eancia intr\u00ednseca do detector utilizado, menor ser\u00e1 a exatid\u00e3o da medida.","id":2301835,"corpo":"<p align=justify>quanto mais alta a efici\u00eancia intr\u00ednseca do detector\r\nutilizado, menor ser\u00e1 a exatid\u00e3o da medida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma efici\u00eancia intr\u00ednseca de 30% significa que um ter\u00e7o da radia\u00e7\u00e3o incidente sobre o volume sens\u00edvel do detector n\u00e3o foi detectada.","id":2301836,"corpo":"<p align=justify>uma efici\u00eancia intr\u00ednseca de 30% significa que um ter\u00e7o\r\nda radia\u00e7\u00e3o incidente sobre o volume sens\u00edvel do detector\r\nn\u00e3o foi detectada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia intr\u00ednseca de um detector depende unicamente da quantidade de part\u00edculas incidentes.","id":2301837,"corpo":"<p align=justify>a efici\u00eancia intr\u00ednseca de um detector depende unicamente\r\nda quantidade de part\u00edculas incidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307947,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das regras da ger\u00eancia de rejeitos radioativos \u00e9:","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671424,"hashId":"18595cc39c5a1a3de943d6b4428d9f25","enunciado":"<p align=justify>Uma das regras da ger\u00eancia de rejeitos radioativos \u00e9:<\/p>","resposta":2301839,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a meia-vida \u00e9 maior que 60 dias, deixamos o rejeito decair at\u00e9 o limite de isen\u00e7\u00e3o e o eliminamos no lixo comum.","id":2301838,"corpo":"<p align=justify>Se a meia-vida \u00e9 maior que 60 dias, deixamos o rejeito\r\ndecair at\u00e9 o limite de isen\u00e7\u00e3o e o eliminamos no lixo\r\ncomum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a meia-vida \u00e9 menor que 60 dias, deixamos o rejeito decair at\u00e9 o limite de isen\u00e7\u00e3o e o eliminamos no lixo comum.","id":2301839,"corpo":"<p align=justify>Se a meia-vida \u00e9 menor que 60 dias, deixamos o rejeito\r\ndecair at\u00e9 o limite de isen\u00e7\u00e3o e o eliminamos no lixo\r\ncomum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a meia-vida \u00e9 maior que 60 dias, realizamos o tratamento, o acondicionamento, o armazenamento e o eliminamos no lixo comum.","id":2301840,"corpo":"<p align=justify>Se a meia-vida \u00e9 maior que 60 dias, realizamos o tratamento,\r\no acondicionamento, o armazenamento e o eliminamos\r\nno lixo comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a meia-vida \u00e9 maior que um ano, deixamos o rejeito decair at\u00e9 o limite de isen\u00e7\u00e3o e o eliminamos no lixo comum.","id":2301841,"corpo":"<p align=justify>Se a meia-vida \u00e9 maior que um ano, deixamos o rejeito\r\ndecair at\u00e9 o limite de isen\u00e7\u00e3o e o eliminamos no lixo\r\ncomum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a meia-vida \u00e9 menor que um ano, deixamos o rejeito decair totalmente e o eliminamos no lixo comum.","id":2301842,"corpo":"<p align=justify>Se a meia-vida \u00e9 menor que um ano, deixamos o rejeito\r\ndecair totalmente e o eliminamos no lixo comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307947,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fus\u00e3o nuclear \u00e9 equivalente a","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671433,"hashId":"aaec206c7ddd9e82cb06d144ff0dbe37","enunciado":"<p align=justify>Fus\u00e3o nuclear \u00e9 equivalente a<\/p>","resposta":2301886,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos.","id":2301883,"corpo":"<p align=justify>liquefa\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiss\u00e3o nuclear.","id":2301884,"corpo":"<p align=justify>fiss\u00e3o nuclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quebra de n\u00facleos formando n\u00facleos menores.","id":2301885,"corpo":"<p align=justify>quebra de n\u00facleos formando n\u00facleos menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de n\u00facleos formando n\u00facleos maiores.","id":2301886,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00e3o de n\u00facleos formando n\u00facleos maiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passagem do n\u00facleo do estado s\u00f3lido para o estado l\u00edquido.","id":2301887,"corpo":"<p align=justify>passagem do n\u00facleo do estado s\u00f3lido para o estado\r\nl\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307950,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19371,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10365},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":671443,"hashId":"7517c93875f67dfbc1af2f1a25de7a5c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2301937,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o free air: consiste de uma estrutura convenientemente montada e aberta de forma que a intera\u00e7\u00e3o com radia\u00e7\u00e3o \u00e9 medida diretamente no ar, ou seja, o volume sens\u00edvel do detector \u00e9 menor que o do recipiente em que est\u00e1 contido. A camada de ar entre o volume sens\u00edvel e as paredes da c\u00e2mara faz com que o volume sens\u00edvel sofra influ\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o com as paredes.","id":2301933,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o free air: consiste de uma estrutura\r\nconvenientemente montada e aberta de forma que a\r\nintera\u00e7\u00e3o com radia\u00e7\u00e3o \u00e9 medida diretamente no ar, ou\r\nseja, o volume sens\u00edvel do detector \u00e9 menor que o do\r\nrecipiente em que est\u00e1 contido. A camada de ar entre o\r\nvolume sens\u00edvel e as paredes da c\u00e2mara faz com que o\r\nvolume sens\u00edvel sofra influ\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o\r\ncom as paredes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caneta dosim\u00e9trica: muito utilizada em monitora\u00e7\u00e3o pessoal, consiste em uma c\u00e2mara de g\u00e1s onde um fio de quartzo serve como cursor para indicar a exposi\u00e7\u00e3o (ou dose) acumulada.","id":2301934,"corpo":"<p align=justify>Caneta dosim\u00e9trica: muito utilizada em monitora\u00e7\u00e3o\r\npessoal, consiste em uma c\u00e2mara de g\u00e1s onde um fio\r\nde quartzo serve como cursor para indicar a exposi\u00e7\u00e3o\r\n(ou dose) acumulada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o port\u00e1til: \u00e9 uma c\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o a ar ou a g\u00e1s sob press\u00e3o, destinada a medi\u00e7\u00f5es de taxas de exposi\u00e7\u00e3o, taxa de dose e dose acumulada, para radia\u00e7\u00f5es de infravermelho.","id":2301935,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o port\u00e1til: \u00e9 uma c\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o\r\na ar ou a g\u00e1s sob press\u00e3o, destinada a medi\u00e7\u00f5es de\r\ntaxas de exposi\u00e7\u00e3o, taxa de dose e dose acumulada, para\r\nradia\u00e7\u00f5es de infravermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o tipo po\u00e7o: a c\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o \u00e9 montada de forma que a fonte radioativa a ser medida possa ser introduzida no \u201cpo\u00e7o\u201d, criando uma condi\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia de praticamente 50%.","id":2301936,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o tipo po\u00e7o: a c\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 montada de forma que a fonte radioativa a ser medida\r\npossa ser introduzida no \u201cpo\u00e7o\u201d, criando uma condi\u00e7\u00e3o\r\nde efici\u00eancia de praticamente 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o port\u00e1til: \u00e9 uma c\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o a ar ou a g\u00e1s sob press\u00e3o, destinada a medi\u00e7\u00f5es de taxas de exposi\u00e7\u00e3o, taxa de dose e dose acumulada, para radia\u00e7\u00f5es X e gama e, \u00e0s vezes, beta.","id":2301937,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o port\u00e1til: \u00e9 uma c\u00e2mara de ioniza\u00e7\u00e3o\r\na ar ou a g\u00e1s sob press\u00e3o, destinada a medi\u00e7\u00f5es de\r\ntaxas de exposi\u00e7\u00e3o, taxa de dose e dose acumulada, para\r\nradia\u00e7\u00f5es X e gama e, \u00e0s vezes, beta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307951,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na norma ABNT NBR ISO 9001, a Alta Dire\u00e7\u00e3o deve indicar um membro da administra\u00e7\u00e3o que, dentre outras responsabilidades, relate a ela o desempenho do sistema de gest\u00e3o da qualidade. Essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 do","provas":[{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":671446,"hashId":"bd4352797a75fb5f7f819edd33d8d377","enunciado":"<p align=justify>Com base na norma ABNT NBR ISO 9001, a Alta Dire\u00e7\u00e3o\r\ndeve indicar um membro da administra\u00e7\u00e3o que, dentre outras\r\nresponsabilidades, relate a ela o desempenho do sistema de\r\ngest\u00e3o da qualidade. Essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 do<\/p>","resposta":2301949,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerente da qualidade.","id":2301948,"corpo":"<p align=justify>gerente da qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representante da dire\u00e7\u00e3o.","id":2301949,"corpo":"<p align=justify>representante da dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representante da qualidade.","id":2301950,"corpo":"<p align=justify>representante da qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"signat\u00e1rio autorizado.","id":2301951,"corpo":"<p align=justify>signat\u00e1rio autorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auditor interno.","id":2301952,"corpo":"<p align=justify>auditor interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/671446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de recuperar o hist\u00f3rico, a aplica\u00e7\u00e3o ou a localiza\u00e7\u00e3o do produto \u00e9 referenciada no seguinte requisito da norma ABNT NBR ISO 9001:","provas":[{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":671451,"hashId":"c490ef1f08684f36a90cd0c619da176e","enunciado":"<p align=justify>A capacidade de recuperar o hist\u00f3rico, a aplica\u00e7\u00e3o ou a localiza\u00e7\u00e3o\r\ndo produto \u00e9 referenciada no seguinte requisito da\r\nnorma ABNT NBR ISO 9001:<\/p>","resposta":2301976,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento do sistema de gest\u00e3o da qualidade.","id":2301973,"corpo":"<p align=justify>planejamento do sistema de gest\u00e3o da qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provis\u00e3o de recursos.","id":2301974,"corpo":"<p align=justify>provis\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recursos humanos.","id":2301975,"corpo":"<p align=justify>recursos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o e rastreabilidade.","id":2301976,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o e rastreabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto e desenvolvimento.","id":2301977,"corpo":"<p align=justify>projeto e desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/671451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre suas principais contribui\u00e7\u00f5es, est\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o das sete ferramentas da qualidade: estratifica\u00e7\u00e3o, gr\u00e1fico de pareto, diagrama de causa e efeito, diagrama de dispers\u00e3o, folha de verifica\u00e7\u00e3o, cartas de controle e histograma. Entre os benef\u00edcios b\u00e1sicos de sua filosofia, est\u00e1 o fato de que dados sem informa\u00e7\u00e3o de sua dispers\u00e3o s\u00e3o falsos. O texto refere-se a:","provas":[{"id":19372,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - Qualidade","id":10366},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":671454,"hashId":"49c095951753b1272bb156a296d35dc3","enunciado":"<p align=justify>Entre suas principais contribui\u00e7\u00f5es, est\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o das sete\r\nferramentas da qualidade: estratifica\u00e7\u00e3o, gr\u00e1fico de pareto,\r\ndiagrama de causa e efeito, diagrama de dispers\u00e3o, folha de\r\nverifica\u00e7\u00e3o, cartas de controle e histograma. Entre os benef\u00edcios\r\nb\u00e1sicos de sua filosofia, est\u00e1 o fato de que dados sem\r\ninforma\u00e7\u00e3o de sua dispers\u00e3o s\u00e3o falsos. O texto refere-se a:<\/p>","resposta":2301991,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juran.","id":2301988,"corpo":"<p align=justify>Juran.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feingenbaum.","id":2301989,"corpo":"<p align=justify>Feingenbaum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crosby.","id":2301990,"corpo":"<p align=justify>Crosby.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ishikawa.","id":2301991,"corpo":"<p align=justify>Ishikawa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deming.","id":2301992,"corpo":"<p align=justify>Deming.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Qualidade","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Qualidade","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399389,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-qualidade"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/671454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}