{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164369,"perPage":"100","pages":21644,"page":14627,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:16","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":616967,"hashId":"40237b092cd24071fd5edecd466195f2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17924\/05.gif><\/P>","resposta":2157984,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assist\u00eancia T\u00e9cnica","id":2157981,"corpo":"<p align=justify>Assist\u00eancia T\u00e9cnica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licenciamento e Tombamento","id":2157982,"corpo":"<p align=justify>Licenciamento e Tombamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Assistenciais","id":2157983,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00f5es Assistenciais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":2157984,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bens Semoventes","id":2157985,"corpo":"<p align=justify>Bens Semoventes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/616967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do processo de arranjo, se n\u00e3o for conservada a classifica\u00e7\u00e3o que o documento j\u00e1 possu\u00eda na primeira idade, o arquivista deve analisar o material em termos de proveni\u00eancia, hist\u00f3ria da entidade, origens funcionais, tipo de material e conte\u00fado. Dos cinco requisitos apresentados, os tr\u00eas primeiros referem- se a","provas":[{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:16","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":616970,"hashId":"47d65c0dd1a62fea161951d246ed215d","enunciado":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o do processo de arranjo, se n\u00e3o for\r\nconservada a classifica\u00e7\u00e3o que o documento j\u00e1 possu\u00eda\r\nna primeira idade, o arquivista deve analisar o material\r\nem termos de proveni\u00eancia, hist\u00f3ria da entidade, origens\r\nfuncionais, tipo de material e conte\u00fado.<\/p>\r\nDos cinco requisitos apresentados, os tr\u00eas primeiros referem-\r\nse a<\/p>","resposta":2157999,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o documental","id":2157996,"corpo":"<p align=justify>tradi\u00e7\u00e3o documental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie","id":2157997,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma diplom\u00e1tica","id":2157998,"corpo":"<p align=justify>forma diplom\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entidade produtora","id":2157999,"corpo":"<p align=justify>entidade produtora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de transmiss\u00e3o","id":2158000,"corpo":"<p align=justify>processo de transmiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/616970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arranjo deve ser baseado na forma administrativa da institui\u00e7\u00e3o. Para muitos pesquisadores, contudo, sem a forma\u00e7\u00e3o em Arquivologia, seria mais conveniente que o arranjo fosse cronol\u00f3gico, tem\u00e1tico ou geogr\u00e1fico. Esse arranjo, no entanto, faria desaparecer a percep\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o de ser do documento, porque","provas":[{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:16","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":616971,"hashId":"364a45099bc632957f27a36b3fc6531f","enunciado":"<p align=justify>O arranjo deve ser baseado na forma administrativa da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o. Para muitos pesquisadores, contudo, sem a\r\nforma\u00e7\u00e3o em Arquivologia, seria mais conveniente que o\r\narranjo fosse cronol\u00f3gico, tem\u00e1tico ou geogr\u00e1fico.<\/p>\r\nEsse arranjo, no entanto, faria desaparecer a percep\u00e7\u00e3o\r\nda raz\u00e3o de ser do documento, porque<\/p>","resposta":2158003,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o interna de cada documento significa mais, para a arquivologia.","id":2158001,"corpo":"<p align=justify>a informa\u00e7\u00e3o interna de cada documento significa\r\nmais, para a arquivologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a qualidade do arquivo permanente \u00e9 verificada por meio dos documentos individuais.","id":2158002,"corpo":"<p align=justify>a qualidade do arquivo permanente \u00e9 verificada por\r\nmeio dos documentos individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o documento dentro do conjunto org\u00e2nico vale mais do que a pr\u00f3pria informa\u00e7\u00e3o nele contida.","id":2158003,"corpo":"<p align=justify>o documento dentro do conjunto org\u00e2nico vale mais\r\ndo que a pr\u00f3pria informa\u00e7\u00e3o nele contida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os conte\u00fados das pe\u00e7as individuais s\u00e3o mais importantes para uma eficiente organiza\u00e7\u00e3o.","id":2158004,"corpo":"<p align=justify>os conte\u00fados das pe\u00e7as individuais s\u00e3o mais importantes\r\npara uma eficiente organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os assuntos individuais s\u00e3o mais importantes para os documentos de arquivo.","id":2158005,"corpo":"<p align=justify>os assuntos individuais s\u00e3o mais importantes para os\r\ndocumentos de arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/616971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de evitar os riscos provenientes da obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica, \u00e9 poss\u00edvel realizar uma t\u00e9cnica de simula\u00e7\u00e3o de determinado hardware ou software por interm\u00e9dio de software, permitindo que um computador moderno possa executar programas antigos, desenvolvidos originalmente para outra plataforma. Essa t\u00e9cnica \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:16","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":616975,"hashId":"6e89933fb21bc087f86f8dd1d1c9e9b3","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de evitar os riscos provenientes da\r\nobsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica, \u00e9 poss\u00edvel realizar uma\r\nt\u00e9cnica de simula\u00e7\u00e3o de determinado hardware ou\r\nsoftware por interm\u00e9dio de software, permitindo que um\r\ncomputador moderno possa executar programas antigos,\r\ndesenvolvidos originalmente para outra plataforma.<\/p>\r\nEssa t\u00e9cnica \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":2158023,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espelhamento","id":2158021,"corpo":"<p align=justify>espelhamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escalabilidade","id":2158022,"corpo":"<p align=justify>escalabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o","id":2158023,"corpo":"<p align=justify>emula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parti\u00e7\u00e3o","id":2158024,"corpo":"<p align=justify>parti\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o","id":2158025,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296130,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/616975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cValoriza a express\u00e3o espont\u00e2nea do aluno e incentiva a produ\u00e7\u00e3o escrita de textos livres. Nas classes em que se aplica o sistema, o aluno \u00e9 estimulado a expressar-se, a imprimir, colaborar, comunicar e corresponder-se com outros. O fundamental \u00e9 desenvolver os meios de express\u00e3o oral e escrita em uma atmosfera de espontaneidade, e explorar a natural curiosidade e atividade dos alunos.\u201d (Haydt:2006) A descri\u00e7\u00e3o acima caracteriza um procedimento de ensino-aprendizagem socioindividualizante denominado:","provas":[{"id":17573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17574,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Geografia - 2013"},{"id":17575,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17576,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2013"},{"id":17577,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":610446,"hashId":"535a09188a2858bd4eb71ee69d9e5b44","enunciado":"<P align=justify>\u201cValoriza a express\u00e3o espont\u00e2nea do aluno e incentiva a produ\u00e7\u00e3o escrita de textos livres. Nas classes em que se aplica o sistema, o aluno \u00e9 estimulado a expressar-se, a imprimir, colaborar, comunicar e corresponder-se com outros. O fundamental \u00e9 desenvolver os meios de express\u00e3o oral e escrita em uma atmosfera de espontaneidade, e explorar a natural curiosidade e atividade dos alunos.\u201d (Haydt:2006) <\/P>\r\n<P align=justify>A descri\u00e7\u00e3o acima caracteriza um procedimento de ensino-aprendizagem socioindividualizante denominado:<\/P>","resposta":2139108,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo dirigido.","id":2139105,"corpo":"<p align=justify>Estudo dirigido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo de casos.","id":2139106,"corpo":"<p align=justify>Estudo de casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Montessori.","id":2139107,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo Montessori.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimento Freinet.","id":2139108,"corpo":"<p align=justify>Movimento Freinet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo das unidades did\u00e1ticas.","id":2139109,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo das unidades did\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294723,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/610446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO conhecimento \u00e9, pois, uma aventura incerta que comporta em si mesma, permanentemente, o risco de ilus\u00e3o e de erro.\u201d (Morin, 2000) Sobre as incertezas do conhecimento, Edgar Morin faz as seguintes considera\u00e7\u00f5es: I. A consci\u00eancia do car\u00e1ter incerto do ato cognitivo constitui a oportunidade de chegar ao conhecimento pertinente. II. \u00c9 nas certezas doutrin\u00e1rias, dogm\u00e1ticas e intolerantes que se encontram as piores ilus\u00f5es. III. \u00c9 tarefa das ci\u00eancias f\u00edsicas e biol\u00f3gicas acabarem com as incertezas do conhecimento e instaurar o conhecimento pertinente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17574,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Geografia - 2013"},{"id":17575,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17576,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2013"},{"id":17577,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":610447,"hashId":"4d60e12cea3d14a7d1c4c1bca5b4c133","enunciado":"<P align=justify>\u201cO conhecimento \u00e9, pois, uma aventura incerta que comporta em si mesma, permanentemente, o risco de ilus\u00e3o e de erro.\u201d (Morin, 2000) Sobre as incertezas do conhecimento, Edgar Morin faz as seguintes considera\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A consci\u00eancia do car\u00e1ter incerto do ato cognitivo constitui a oportunidade de chegar ao conhecimento pertinente. <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00c9 nas certezas doutrin\u00e1rias, dogm\u00e1ticas e intolerantes que se encontram as piores ilus\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u00c9 tarefa das ci\u00eancias f\u00edsicas e biol\u00f3gicas acabarem com as incertezas do conhecimento e instaurar o conhecimento pertinente. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2139112,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2139110,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2139111,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2139112,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2139113,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2139114,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294723,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/610447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, que termo \u00e9 empregado para designar os procedimentos e recursos did\u00e1ticos a serem utilizados para atingir os objetivos desejados e previstos?","provas":[{"id":17573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17574,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Geografia - 2013"},{"id":17575,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17576,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2013"},{"id":17577,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":610452,"hashId":"be74f09f2f51b5c0bb37e6b3b4a5dc6e","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, que termo \u00e9 empregado\r\npara designar os procedimentos e recursos did\u00e1ticos\r\na serem utilizados para atingir os objetivos desejados\r\ne previstos?<\/p>","resposta":2139135,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de ensino.","id":2139135,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de aprendizagem.","id":2139136,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico.","id":2139137,"corpo":"<p align=justify>Planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano did\u00e1tico.","id":2139138,"corpo":"<p align=justify>Plano did\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":2139139,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294724,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/610452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a elabora\u00e7\u00e3o de prova escrita dissertativa, Lib\u00e2neo (1994) chama a aten\u00e7\u00e3o para os seguintes aspectos: I. Cada quest\u00e3o deve ser elaborada com clareza, mencionando uma habilidade mental que se deseja que o aluno demonstre. II. Deve restringir-se a pedir que o aluno repita somente o que foi ensinado e o que consta no livro did\u00e1tico. III. O objetivo da prova deve ser verificar o desenvolvimento das habilidades intelectuais dos alunos na assimila\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":17573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2013"},{"id":17574,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Geografia - 2013"},{"id":17575,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Hist\u00f3ria - 2013"},{"id":17576,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2013"},{"id":17577,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":610457,"hashId":"0db0d184822ad93cf593e826b9cef5e6","enunciado":"<P align=justify>Sobre a elabora\u00e7\u00e3o de prova escrita dissertativa, Lib\u00e2neo (1994) chama a aten\u00e7\u00e3o para os seguintes aspectos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Cada quest\u00e3o deve ser elaborada com clareza, mencionando uma habilidade mental que se deseja que o aluno demonstre. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Deve restringir-se a pedir que o aluno repita somente o que foi ensinado e o que consta no livro did\u00e1tico. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O objetivo da prova deve ser verificar o desenvolvimento das habilidades intelectuais dos alunos na assimila\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretos?<\/P>","resposta":2139163,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2139160,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2139161,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2139162,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2139163,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2139164,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294724,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/610457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo autonomous-system suporta agrupamento de 23 pares externos.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610463,"hashId":"46d56a55f249b3e8aaaacc67866a8dc7","enunciado":"<p align=justify>O tipo autonomous-system suporta agrupamento de 23\r\npares externos.<\/p>","resposta":2139176,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, que representa uma configura\u00e7\u00e3o de BGP em roteador espec\u00edfico, julgue os itens seguintes.","id":294726,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17578\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, que representa uma configura\u00e7\u00e3o de BGP em roteador espec\u00edfico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o, qualquer endere\u00e7o IP do autonomoussystem 56 ser\u00e1 considerado um peer.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610464,"hashId":"306eca1a8fff0c6d3b7ab4219bf009f3","enunciado":"<p align=justify>Na configura\u00e7\u00e3o, qualquer endere\u00e7o IP do autonomoussystem\r\n56 ser\u00e1 considerado um peer.<\/p>","resposta":2139177,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, que representa uma configura\u00e7\u00e3o de BGP em roteador espec\u00edfico, julgue os itens seguintes.","id":294726,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17578\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, que representa uma configura\u00e7\u00e3o de BGP em roteador espec\u00edfico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:18","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":617044,"hashId":"dc479e639fb662a9ff46c7e8ab92f1bf","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17924\/10.gif><\/P>","resposta":2158211,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivo intermedi\u00e1rio de terceira idade","id":2158205,"corpo":"<p align=justify>arquivo intermedi\u00e1rio de terceira idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema funcional da institui\u00e7\u00e3o","id":2158206,"corpo":"<p align=justify>sistema funcional da institui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro de todos os acessos","id":2158208,"corpo":"<p align=justify>registro de todos os acessos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho de gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","id":2158210,"corpo":"<p align=justify>trabalho de gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organograma de onde adv\u00eam os fundos","id":2158211,"corpo":"<p align=justify>organograma de onde adv\u00eam os fundos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296141,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/617044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a implanta\u00e7\u00e3o de um projeto de digitaliza\u00e7\u00e3o para a documenta\u00e7\u00e3o permanente, um arquivista deve levar em conta os princ\u00edpios da arquivologia e o planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro capazes de garantir a otimiza\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do respectivo projeto. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio cumprir as atividades inerentes ao processo de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos permanentes, que s\u00e3o:","provas":[{"id":17924,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"},{"id":17923,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-arquivologista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Arquivologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:19","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":617053,"hashId":"5cdaa777611ca8bb17e961f737e51f7d","enunciado":"<p align=justify>Para a implanta\u00e7\u00e3o de um projeto de digitaliza\u00e7\u00e3o para\r\na documenta\u00e7\u00e3o permanente, um arquivista deve levar\r\nem conta os princ\u00edpios da arquivologia e o planejamento\r\nor\u00e7ament\u00e1rio e financeiro capazes de garantir a otimiza\u00e7\u00e3o\r\nno desenvolvimento do respectivo projeto.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio cumprir as atividades inerentes\r\nao processo de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos permanentes,\r\nque s\u00e3o:<\/p>","resposta":2158264,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o digital, organiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es digitais","id":2158261,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o digital, organiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es\r\ndigitais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento digital, sele\u00e7\u00e3o e arranjo de acervos digitais","id":2158262,"corpo":"<p align=justify>levantamento digital, sele\u00e7\u00e3o e arranjo de acervos\r\ndigitais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recep\u00e7\u00e3o digital, triagem e controle de plataformas de sistemas digitais","id":2158263,"corpo":"<p align=justify>recep\u00e7\u00e3o digital, triagem e controle de plataformas de\r\nsistemas digitais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"captura digital, armazenamento e dissemina\u00e7\u00e3o dos representantes digitais","id":2158264,"corpo":"<p align=justify>captura digital, armazenamento e dissemina\u00e7\u00e3o dos\r\nrepresentantes digitais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interoperabilidade digital, tr\u00e2mite e arquivamento de cust\u00f3dias digitais","id":2158265,"corpo":"<p align=justify>interoperabilidade digital, tr\u00e2mite e arquivamento de\r\ncust\u00f3dias digitais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296149,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/617053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que sejam recebidas mensagens de email da Internet a partir do cliente de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2013, podem ser configuradas contas POP3 ou IMAP; por outro lado, o protocolo SMTP \u00e9 comumente adotado para envio de mensagens na Internet.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610501,"hashId":"8149e6fda80c13c7d23d88262e38698d","enunciado":"<p align=justify>Para que sejam recebidas mensagens de email da Internet a\r\npartir do cliente de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2013,\r\npodem ser configuradas contas POP3 ou IMAP; por outro\r\nlado, o protocolo SMTP \u00e9 comumente adotado para envio de\r\nmensagens na Internet.<\/p>","resposta":2139251,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos a instala\u00e7\u00e3o e suporte de ferramentas de escrit\u00f3rio.","id":294738,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, relativos a instala\u00e7\u00e3o e suporte de\r\nferramentas de escrit\u00f3rio.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/610501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es dos tipos telefonia via Internet e videoconfer\u00eancia podem ser consideradas tolerantes a perdas e sens\u00edveis a retardo. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel que algumas perdas de dados nessas aplica\u00e7\u00f5es n\u00e3o comprometam a qualidade de servi\u00e7o oferecido; por outro lado, a sensibilidade a retardo leva \u00e0 necessidade de medidas voltadas para limitar o atraso e o jitter.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610504,"hashId":"4097c0b4a33a5135cb3a43e9b692aeae","enunciado":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00f5es dos tipos telefonia via Internet e videoconfer\u00eancia\r\npodem ser consideradas tolerantes a perdas e sens\u00edveis a\r\nretardo. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel que algumas perdas de dados\r\nnessas aplica\u00e7\u00f5es n\u00e3o comprometam a qualidade de servi\u00e7o\r\noferecido; por outro lado, a sensibilidade a retardo leva \u00e0\r\nnecessidade de medidas voltadas para limitar o atraso e o jitter.<\/p>","resposta":2139257,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a requisitos de aplica\u00e7\u00f5es, protocolos e modelos de QoS adotados na Internet, julgue os itens que se seguem.","id":294739,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a requisitos de aplica\u00e7\u00f5es, protocolos e modelos de QoS\r\nadotados na Internet, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ITIL determina que tanto clientes internos quanto externos tenham acesso completo ao porta-f\u00f3lio de servi\u00e7os, que \u00e9 considerado a origem do cat\u00e1logo de servi\u00e7os.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610516,"hashId":"ab2fb6a4d557a1535315a58b47647c25","enunciado":"<p align=justify>A ITIL determina que tanto clientes internos quanto externos\r\ntenham acesso completo ao porta-f\u00f3lio de servi\u00e7os, que \u00e9\r\nconsiderado a origem do cat\u00e1logo de servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2139282,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ITIL vers\u00e3o 3 possui pr\u00e1ticas que ajudam a implantar e a manter um gerenciamento de servi\u00e7os de TI focado em pessoas, processos e recursos. Com base na ITIL vers\u00e3o 3, julgue os itens que se seguem.","id":294741,"enunciado":"<p align=justify>A ITIL vers\u00e3o 3 possui pr\u00e1ticas que ajudam a implantar e a manter\r\num gerenciamento de servi\u00e7os de TI focado em pessoas, processos\r\ne recursos. Com base na ITIL vers\u00e3o 3, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a estrutura anal\u00edtica do projeto (EAP), a gest\u00e3o de tempo n\u00e3o s\u00f3 descreve os processos necess\u00e1rios para assegurar que os diversos elementos do projeto sejam adequadamente coordenados, como tamb\u00e9m define os pacotes de trabalho e a correspondente aloca\u00e7\u00e3o de recursos necess\u00e1rios.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610517,"hashId":"7f2a8fcf4ef590ac2982cec5c47209be","enunciado":"<p align=justify>Segundo a estrutura anal\u00edtica do projeto (EAP), a gest\u00e3o de\r\ntempo n\u00e3o s\u00f3 descreve os processos necess\u00e1rios para assegurar\r\nque os diversos elementos do projeto sejam adequadamente\r\ncoordenados, como tamb\u00e9m define os pacotes de trabalho e a\r\ncorrespondente aloca\u00e7\u00e3o de recursos necess\u00e1rios.<\/p>","resposta":2139284,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ger\u00eancia de projetos aplica conhecimentos, habilidades e t\u00e9cnicas na elabora\u00e7\u00e3o de atividades para atingir um ou mais objetivos, com base em recursos dispon\u00edveis e sua aloca\u00e7\u00e3o. Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 ger\u00eancia de projetos e \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos.","id":294742,"enunciado":"<p align=justify>A ger\u00eancia de projetos aplica conhecimentos, habilidades e t\u00e9cnicas\r\nna elabora\u00e7\u00e3o de atividades para atingir um ou mais objetivos, com\r\nbase em recursos dispon\u00edveis e sua aloca\u00e7\u00e3o. Julgue os seguintes\r\nitens, relativos \u00e0 ger\u00eancia de projetos e \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um plano de conting\u00eancia representa uma forma de se contrapor a riscos que tenham sido identificados como pass\u00edveis de comprometer o sucesso de um projeto.","provas":[{"id":17578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33872,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"},{"id":33874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":610519,"hashId":"2b392557bb3cc006b3b263a038e740c4","enunciado":"<p align=justify>Um plano de conting\u00eancia representa uma forma de se\r\ncontrapor a riscos que tenham sido identificados como\r\npass\u00edveis de comprometer o sucesso de um projeto.<\/p>","resposta":2139287,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ger\u00eancia de projetos aplica conhecimentos, habilidades e t\u00e9cnicas na elabora\u00e7\u00e3o de atividades para atingir um ou mais objetivos, com base em recursos dispon\u00edveis e sua aloca\u00e7\u00e3o. Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 ger\u00eancia de projetos e \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos.","id":294742,"enunciado":"<p align=justify>A ger\u00eancia de projetos aplica conhecimentos, habilidades e t\u00e9cnicas\r\nna elabora\u00e7\u00e3o de atividades para atingir um ou mais objetivos, com\r\nbase em recursos dispon\u00edveis e sua aloca\u00e7\u00e3o. Julgue os seguintes\r\nitens, relativos \u00e0 ger\u00eancia de projetos e \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Firmas possuem capital em forma de bens l\u00edquidos ou il\u00edquidos e tamb\u00e9m d\u00edvidas de curto ou longo prazos. Fluxo de caixa \u00e9 um fator que determina a(o)","provas":[{"id":17929,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"},{"id":17928,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2013-cesgranrio-biblioteconomista-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Biblioteconomista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":617091,"hashId":"ece77bfdb503e9c889a220e32df4a6a8","enunciado":"<p align=justify>Firmas possuem capital em forma de bens l\u00edquidos ou il\u00edquidos\r\ne tamb\u00e9m d\u00edvidas de curto ou longo prazos.<\/p>\r\nFluxo de caixa \u00e9 um fator que determina a(o)<\/p>","resposta":2158378,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucratividade da firma.","id":2158376,"corpo":"<p align=justify>lucratividade da firma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre as receitas e as d\u00edvidas da firma.","id":2158377,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a entre as receitas e as d\u00edvidas da firma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre a receita oriunda de vendas \u00e0 vista e o dinheiro usado para pagar d\u00edvidas ou investir.","id":2158378,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a entre a receita oriunda de vendas \u00e0 vista e o\r\ndinheiro usado para pagar d\u00edvidas ou investir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de endividamento da firma.","id":2158379,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de endividamento da firma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gasto da firma para se manter operacional.","id":2158380,"corpo":"<p align=justify>gasto da firma para se manter operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296151,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/617091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um processo, em Linux, \u00e9 uma entidade independente consistindo de process id (PID), permiss\u00f5es de acesso e propriedades como o id do usu\u00e1rio que o criou (UID) e o do grupo (GID). Um processo sempre \u00e9 executado em kernel-mode, a fim de possibilitar o acesso a partes do hardware que, de outra forma, permaneceriam inacess\u00edveis.","provas":[{"id":17579,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610535,"hashId":"f58daf01125a9eb4fc9a630156930d64","enunciado":"<p align=justify>Um processo, em Linux, \u00e9 uma entidade independente consistindo\r\nde process id (PID), permiss\u00f5es de acesso e propriedades como\r\no id do usu\u00e1rio que o criou (UID) e o do grupo (GID). Um processo\r\nsempre \u00e9 executado em kernel-mode, a fim de possibilitar o acesso\r\na partes do hardware que, de outra forma, permaneceriam\r\ninacess\u00edveis.<\/p>","resposta":2139320,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2139319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2139320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Linux, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294748,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do sistema operacional Linux, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/610535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos seguintes compostos pode ser classificado como i\u00f4nico: N2O, Na2O, CaCl2, SF4?","provas":[{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":669770,"hashId":"7be8d99cbd79a867e9bb6ca3a17042f4","enunciado":"<p align=justify>Quais dos seguintes compostos pode ser classificado como\r\ni\u00f4nico: N<SUB>2<\/SUB>O, Na<SUB>2<\/SUB>O, CaCl<SUB>2<\/SUB>, SF<SUB>4<\/SUB>?<\/p>","resposta":2296396,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na2O e N2O","id":2296395,"corpo":"<p align=justify>Na<SUB>2<\/SUB>O e N<SUB>2<\/SUB>O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na2O e CaCl2","id":2296396,"corpo":"<p align=justify>Na<SUB>2<\/SUB>O e CaCl<SUB>2<\/SUB><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N2O e CaCl2","id":2296397,"corpo":"<p align=justify>N<SUB>2<\/SUB>O e CaCl<SUB>2<\/SUB><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N2O e SF4","id":2296398,"corpo":"<p align=justify>N<SUB>2<\/SUB>O e SF<SUB>4<\/SUB><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CaCl2 e SF4","id":2296399,"corpo":"<p align=justify>CaCl<SUB>2<\/SUB> e SF<SUB>4<\/SUB><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307648,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/669770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos Cs, Os, Bi e Hg pertencem ao 6.o per\u00edodo da tabela peri\u00f3dica. O elemento de maior raio at\u00f4mico e o de maior energia de ioniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":669783,"hashId":"160e3dabfd7ceb7fabac2ebb1f95fe55","enunciado":"<p align=justify>Os elementos Cs, Os, Bi e Hg pertencem ao 6.o per\u00edodo da\r\ntabela peri\u00f3dica. O elemento de maior raio at\u00f4mico e o de\r\nmaior energia de ioniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":2296460,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cs e Bi.","id":2296456,"corpo":"<p align=justify>Cs e Bi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cs e Os.","id":2296457,"corpo":"<p align=justify>Cs e Os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hg e Cs.","id":2296458,"corpo":"<p align=justify>Hg e Cs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hg e Bi.","id":2296459,"corpo":"<p align=justify>Hg e Bi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cs e Hg.","id":2296460,"corpo":"<p align=justify>Cs e Hg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307649,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/669783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As densidades da \u00e1gua comum, H2O, e da \u00e1gua pesada, D2O, medidas nas CNTP, s\u00e3o diferentes. Isto ocorre porque os \u00e1tomos de hidrog\u00eanio e deut\u00e9rio diferem quanto ao n\u00famero","provas":[{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":669784,"hashId":"c5607c16337a90d4f153c4f5be838078","enunciado":"<p align=justify>As densidades da \u00e1gua comum, H<SUB>2<\/SUB>O, e da \u00e1gua pesada, D<SUB>2<\/SUB>O,\r\nmedidas nas CNTP, s\u00e3o diferentes. Isto ocorre porque os\r\n\u00e1tomos de hidrog\u00eanio e deut\u00e9rio diferem quanto ao n\u00famero<\/p>","resposta":2296464,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pr\u00f3tons.","id":2296461,"corpo":"<p align=justify>de pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00f4mico.","id":2296462,"corpo":"<p align=justify>at\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de el\u00e9trons.","id":2296463,"corpo":"<p align=justify>de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de n\u00eautrons.","id":2296464,"corpo":"<p align=justify>de n\u00eautrons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de oxida\u00e7\u00e3o.","id":2296465,"corpo":"<p align=justify>de oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307649,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/669784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vulcaniza\u00e7\u00e3o da borracha natural permite a transforma\u00e7\u00e3o de um material termopl\u00e1stico, sem propriedades mec\u00e2nicas \u00fateis, em uma borracha el\u00e1stica, forte e resistente. Um dos processos de vulcaniza\u00e7\u00e3o consiste no aquecimento do cis- -polisopreno (cis-poli\u20132-metil-1,3-butadieno) com enxofre e envolve a alta reatividade das posi\u00e7\u00f5es al\u00edlicas das unidades de isopreno. Assim, o aumento da resist\u00eancia mec\u00e2nica da borracha vulcanizada deve-se \u00e0","provas":[{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":669793,"hashId":"7f70aa390914a9e4a017e7c773b8e998","enunciado":"<p align=justify>A vulcaniza\u00e7\u00e3o da borracha natural permite a transforma\u00e7\u00e3o\r\nde um material termopl\u00e1stico, sem propriedades mec\u00e2nicas\r\n\u00fateis, em uma borracha el\u00e1stica, forte e resistente. Um dos\r\nprocessos de vulcaniza\u00e7\u00e3o consiste no aquecimento do cis-\r\n-polisopreno (cis-poli\u20132-metil-1,3-butadieno) com enxofre\r\ne envolve a alta reatividade das posi\u00e7\u00f5es al\u00edlicas das unidades\r\nde isopreno. Assim, o aumento da resist\u00eancia mec\u00e2nica\r\nda borracha vulcanizada deve-se \u00e0<\/p>","resposta":2296507,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da viscosidade do pol\u00edmero.","id":2296506,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da viscosidade do pol\u00edmero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es cruzadas entre as cadeias polim\u00e9ricas.","id":2296507,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es cruzadas entre as cadeias polim\u00e9ricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio entre as cadeias polim\u00e9ricas.","id":2296508,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio entre as cadeias\r\npolim\u00e9ricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o das cadeias polim\u00e9ricas para a forma trans.","id":2296509,"corpo":"<p align=justify>invers\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o das cadeias polim\u00e9ricas para\r\na forma trans.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de copol\u00edmeros de alto peso molecular.","id":2296510,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de copol\u00edmeros de alto peso molecular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307651,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/669793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 14,6 g de g\u00e1s SF6 forem introduzidos em recipiente de 5,00 L, sob v\u00e1cuo e a 92 \u00b0C, qual ser\u00e1 a press\u00e3o interna em atmosferas (atm)? Dados: massa molecular do SF6 = 146 g\/mol; constante dos gases (R) = 0,082 L.atm\/(mol.K)","provas":[{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":669798,"hashId":"1767f771929aa5e1a87961b49d983e73","enunciado":"<P align=justify>Se 14,6 g de g\u00e1s SF<SUB>6<\/SUB> forem introduzidos em recipiente de 5,00 L, sob v\u00e1cuo e a 92 \u00b0C, qual ser\u00e1 a press\u00e3o interna em atmosferas (atm)? <\/P>\r\n<P align=justify>Dados: massa molecular do SF<SUB>6 <\/SUB>= 146 g\/mol; constante dos gases (R) = 0,082 L.atm\/(mol.K)<\/P>","resposta":2296531,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,599 atm.","id":2296531,"corpo":"<p align=justify>0,599 atm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,151 atm.","id":2296532,"corpo":"<p align=justify>0,151 atm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,99 x 10\u2013 4 atm.","id":2296533,"corpo":"<p align=justify>5,99 x 10<SUP>\u2013 4<\/SUP> atm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,958 atm.","id":2296534,"corpo":"<p align=justify>17,958 atm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"873,956 atm.","id":2296535,"corpo":"<p align=justify>873,956 atm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307652,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/669798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos compostos a seguir pode formar uma cetona pelo processo de oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1lcoois secund\u00e1rios?","provas":[{"id":19333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10352},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":669803,"hashId":"c68a628494c1d16bc842506fa1449332","enunciado":"<p align=justify>Qual dos compostos a seguir pode formar uma cetona pelo\r\nprocesso de oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1lcoois secund\u00e1rios?<\/p>","resposta":2296556,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Butanol-2.","id":2296556,"corpo":"<p align=justify>Butanol-2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Butanol-1.","id":2296557,"corpo":"<p align=justify>Butanol-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etanol.","id":2296558,"corpo":"<p align=justify>Etanol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2-metil-butanol-2.","id":2296559,"corpo":"<p align=justify>2-metil-butanol-2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3-fenil-pentanol-3.","id":2296560,"corpo":"<p align=justify>3-fenil-pentanol-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307652,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/669803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":669936,"hashId":"74b06394fa3303b2d398d3a607912580","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/13.gif><\/P>","resposta":2297237,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2297236,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/14.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2297237,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/15.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2297238,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/16.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2297239,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/17.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2297240,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/18.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307670,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica de corpos r\u00edgidos","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica de corpos r\u00edgidos","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":425571,"slug":"ciencias-aeronauticas-dinamica-de-corpos-rigidos"}],"slug":"ciencias-aeronauticas\/669936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":669946,"hashId":"e97384157019ba4aab77a93482cdf892","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/20.gif><\/P>","resposta":2297275,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proje\u00e7\u00e3o I \u00e9 classificada como uma proje\u00e7\u00e3o paralela e obl\u00edqua.","id":2297271,"corpo":"<p align=justify>a proje\u00e7\u00e3o I \u00e9 classificada como uma proje\u00e7\u00e3o paralela\r\ne obl\u00edqua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a proje\u00e7\u00e3o III \u00e9 a vista lateral direita, caracterizada pela vis\u00e3o do observador posicionado \u00e0 direita do objeto.","id":2297272,"corpo":"<p align=justify>a proje\u00e7\u00e3o III \u00e9 a vista lateral direita, caracterizada pela\r\nvis\u00e3o do observador posicionado \u00e0 direita do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as proje\u00e7\u00f5es II, III e IV s\u00e3o classificadas como proje\u00e7\u00f5es axonom\u00e9tricas.","id":2297273,"corpo":"<p align=justify>as proje\u00e7\u00f5es II, III e IV s\u00e3o classificadas como proje\u00e7\u00f5es\r\naxonom\u00e9tricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as linhas tracejadas nas proje\u00e7\u00f5es II e III referem-se \u00e0 mesma aresta apresentada na proje\u00e7\u00e3o I.","id":2297274,"corpo":"<p align=justify>as linhas tracejadas nas proje\u00e7\u00f5es II e III referem-se \u00e0\r\nmesma aresta apresentada na proje\u00e7\u00e3o I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as proje\u00e7\u00f5es I, II, III e IV s\u00e3o proje\u00e7\u00f5es cil\u00edndricas e ortogonais.","id":2297275,"corpo":"<p align=justify>as proje\u00e7\u00f5es I, II, III e IV s\u00e3o proje\u00e7\u00f5es cil\u00edndricas e\r\nortogonais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307670,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"},{"nome_clean":"Perspectivas","oab":false,"nome":"Perspectivas","pai":402972,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402976,"slug":"arquitetura-perspectivas"}],"slug":"arquitetura\/669946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19338,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica","id":10353},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-aeronautica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Aeron\u00e1utica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":669954,"hashId":"79342a95e4c3ffd999fddf2c30d27eaf","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/26.gif><\/P>","resposta":2297326,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tor\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica de uma asa \u00e9 definida como o \u00e2ngulo formado pelas cordas dos aerof\u00f3lios da raiz (CR) e da ponta (CP) da asa.","id":2297326,"corpo":"<p align=justify>a tor\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica de uma asa \u00e9 definida como o\r\n\u00e2ngulo formado pelas cordas dos aerof\u00f3lios da raiz (C<SUB>R<\/SUB>)\r\ne da ponta (C<SUB>P<\/SUB>) da asa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2297327,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/27.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2297328,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/28.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2297329,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/29.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2297330,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19338\/30.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307673,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"nome_clean":"Engenharia Aeron\u00e1utica","oab":false,"nome":"Engenharia Aeron\u00e1utica","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":402594,"slug":"ciencias-aeronauticas-engenharia-aeronautica"}],"slug":"ciencias-aeronauticas\/669954","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":669150,"hashId":"77df01ac9407a9b271b79f9e69904cdb","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19301\/130.gif><\/p>","resposta":2293940,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1) fibra \u00f3ptica, 2) vidro de janela, 3) vidro pyrex\u00ae.","id":2293937,"corpo":"<p align=justify>1) fibra \u00f3ptica, 2) vidro de janela, 3) vidro pyrex<SUP>\u00ae<\/SUP>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1) vidro de janela, 2) fibra \u00f3ptica, 3) vidro pyrex\u00ae.","id":2293938,"corpo":"<p align=justify>1) vidro de janela, 2) fibra \u00f3ptica, 3) vidro pyrex<SUP>\u00ae<\/SUP>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1) vidro pyrex\u00ae, 2) fibra \u00f3ptica, 3) vidro de janela.","id":2293939,"corpo":"<p align=justify>1) vidro pyrex<SUP>\u00ae<\/SUP>, 2) fibra \u00f3ptica, 3) vidro de janela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1) vidro de janela, 2) vidro pyrex\u00ae, 3) fibra \u00f3ptica.","id":2293940,"corpo":"<p align=justify>1) vidro de janela, 2) vidro pyrex<SUP>\u00ae<\/SUP>, 3) fibra \u00f3ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1) vidro pyrex\u00ae, 2) vidro de janela, 3) fibra \u00f3ptica.","id":2293941,"corpo":"<p align=justify>1) vidro pyrex<SUP>\u00ae<\/SUP>, 2) vidro de janela, 3) fibra \u00f3ptica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307550,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Materiais","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Materiais","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399385,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-materiais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/669150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parede de um alto-forno para a fus\u00e3o de ligas met\u00e1licas e a\u00e7os carbonos \u00e9 constitu\u00edda de duas camadas: 0,25 m de tijolo refrat\u00e1rio (k = 1,0 kcal\/hm \u00baC) e 0,10 m de tijolo isolante (k = 0,20 kcal\/hm \u00baC). A temperatura na parede interna do forno ser\u00e1 de 1 600 \u00baC e a temperatura externa n\u00e3o dever\u00e1 ser maior que 100 \u00baC. Desprezando a resist\u00eancia t\u00e9rmica das juntas de argamassa, calcule o fluxo de calor perdido por unidade de tempo e por m2 de parede.","provas":[{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":669155,"hashId":"8867956a8a480010eaa812e0e0cf0396","enunciado":"<p align=justify>Uma parede de um alto-forno para a fus\u00e3o de ligas met\u00e1licas\r\ne a\u00e7os carbonos \u00e9 constitu\u00edda de duas camadas: 0,25 m de\r\ntijolo refrat\u00e1rio (k = 1,0 kcal\/hm \u00baC) e 0,10 m de tijolo isolante\r\n(k = 0,20 kcal\/hm \u00baC). A temperatura na parede interna\r\ndo forno ser\u00e1 de 1 600 \u00baC e a temperatura externa n\u00e3o dever\u00e1\r\nser maior que 100 \u00baC. Desprezando a resist\u00eancia t\u00e9rmica das\r\njuntas de argamassa, calcule o fluxo de calor perdido por\r\nunidade de tempo e por m<SUP>2<\/SUP> de parede.<\/p>","resposta":2293964,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 000 kcal\/hm2.","id":2293962,"corpo":"<p align=justify>3 000 kcal\/hm<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300,0 kcal\/h.","id":2293963,"corpo":"<p align=justify>300,0 kcal\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 000 kcal\/hm2.","id":2293964,"corpo":"<p align=justify>2 000 kcal\/hm<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 000 kcal\/h.","id":2293965,"corpo":"<p align=justify>2 000 kcal\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200,0 kcal\/hm2.","id":2293966,"corpo":"<p align=justify>200,0 kcal\/hm<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307550,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Materiais","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Materiais","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399385,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-materiais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/669155","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19301,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais","id":10345},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-junior-area-materiais","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Materiais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":669157,"hashId":"6654e6db6e42ca713bc5baa94eace282","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19301\/a6.gif><\/P>","resposta":2293975,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o presentes as fases Ferrita &#945; e Cementita (Fe3C); ap\u00f3s o resfriamento, tem-se 40% de Ferrita &#945; e 60% de Cementita (Fe3C).","id":2293972,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o presentes as fases Ferrita &#945; e Cementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C);\r\nap\u00f3s o resfriamento, tem-se 40% de Ferrita &#945; e 60% de\r\nCementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o presentes as fases Austenita &#947; e Cementita (Fe3C); ap\u00f3s o resfriamento, tem-se 60% de Ferrita &#945; e 40% de Cementita (Fe3C).","id":2293973,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o presentes as fases Austenita &#947; e Cementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C);\r\nap\u00f3s o resfriamento, tem-se 60% de Ferrita &#945; e 40% de\r\nCementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o presentes as fases Austenita &#947; e Ferrita &#945;; ap\u00f3s o resfriamento, tem-se 60% de Ferrita &#945; e 40% de Cementita (Fe3C).","id":2293974,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o presentes as fases Austenita &#947; e Ferrita &#945;; ap\u00f3s\r\no resfriamento, tem-se 60% de Ferrita &#945; e 40% de\r\nCementita\r\n(Fe<SUB>3<\/SUB>C).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o presentes as fases Ferrita &#945; e Cementita (Fe3C); ap\u00f3s o resfriamento, tem-se 60% de Ferrita &#945; e 40% de Cementita (Fe3C).","id":2293975,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o presentes as fases Ferrita &#945; e Cementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C);\r\nap\u00f3s o resfriamento, tem-se 60% de Ferrita &#945; e 40% de\r\nCementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o presentes as fases Austenita &#947; e Cementita (Fe3C); ap\u00f3s o resfriamento, tem-se 40% de Ferrita &#945; e 60% de Cementita (Fe3C).","id":2293976,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o presentes as fases Austenita &#947; e Cementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C);\r\nap\u00f3s o resfriamento, tem-se 40% de Ferrita &#945; e 60% de\r\nCementita (Fe<SUB>3<\/SUB>C).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307551,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Materiais","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Materiais","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399385,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-materiais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/669157","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672532,"hashId":"a1ae376e26121000e7b5e39b1ee465c0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19413\/02.gif><\/P>","resposta":2304363,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e7N I &gt; \u00e7N III &lt; \u00e7N II.","id":2304360,"corpo":"<p align=justify>\u00e7<SUB>N<\/SUB> I &gt; \u00e7<SUB>N<\/SUB> III &lt; \u00e7<SUB>N<\/SUB> II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e7N I &lt; \u00e7N II = \u00e7N III.","id":2304361,"corpo":"<p align=justify>\u00e7<SUB>N<\/SUB> I &lt; \u00e7<SUB>N<\/SUB> II = \u00e7<SUB>N<\/SUB> III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e7N I &gt; \u00e7N II = \u00e7N III.","id":2304362,"corpo":"<p align=justify>\u00e7<SUB>N<\/SUB> I &gt; \u00e7<SUB>N<\/SUB> II = \u00e7<SUB>N<\/SUB> III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e7N I = \u00e7N II &lt; \u00e7N III.","id":2304363,"corpo":"<p align=justify>\u00e7<SUB>N<\/SUB> I = \u00e7<SUB>N<\/SUB> II &lt; \u00e7<SUB>N<\/SUB> III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e7N I = \u00e7N II &gt; \u00e7N III.","id":2304364,"corpo":"<p align=justify>\u00e7<SUB>N<\/SUB> I = \u00e7<SUB>N<\/SUB> II &gt; \u00e7<SUB>N<\/SUB> III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308163,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/672532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando-se o modelo dos orbitais moleculares para mol\u00e9culas diat\u00f4micas para as esp\u00e9cies N2, CN\u2013 e CO, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672537,"hashId":"a209f8ab1b3fb4e87c170f2b51db740a","enunciado":"<p align=justify>Usando-se o modelo dos orbitais moleculares para mol\u00e9culas\r\ndiat\u00f4micas para as esp\u00e9cies N<SUB>2<\/SUB>, CN<SUP>\u2013<\/SUP> e CO, \u00e9 correto\r\nconcluir que<\/p>","resposta":2304386,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N2, CN\u2013 e CO s\u00e3o paramagn\u00e9ticas e t\u00eam a mesma ordem de liga\u00e7\u00e3o.","id":2304385,"corpo":"<p align=justify>N<SUB>2<\/SUB>, CN<SUP>\u2013<\/SUP> e CO s\u00e3o paramagn\u00e9ticas e t\u00eam a mesma\r\nordem\r\nde liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N2, CN\u2013 e CO s\u00e3o diamagn\u00e9ticas e t\u00eam a mesma ordem de liga\u00e7\u00e3o.","id":2304386,"corpo":"<p align=justify>N<SUB>2<\/SUB>, CN<SUP>\u2013<\/SUP> e CO s\u00e3o diamagn\u00e9ticas e t\u00eam a mesma ordem\r\nde liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas CN\u2013 \u00e9 paramagn\u00e9tica e tem a maior ordem de liga\u00e7\u00e3o.","id":2304387,"corpo":"<p align=justify>apenas CN<SUP>\u2013<\/SUP> \u00e9 paramagn\u00e9tica e tem a maior ordem de\r\nliga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas CN\u2013 \u00e9 diamagn\u00e9tica e tem a maior ordem de liga\u00e7\u00e3o.","id":2304388,"corpo":"<p align=justify>apenas CN<SUP>\u2013<\/SUP> \u00e9 diamagn\u00e9tica e tem a maior ordem de\r\nliga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas N2 e CO s\u00e3o paramagn\u00e9ticas e t\u00eam a maior ordem de liga\u00e7\u00e3o.","id":2304389,"corpo":"<p align=justify>apenas N<SUB>2<\/SUB> e CO s\u00e3o paramagn\u00e9ticas e t\u00eam a maior\r\nordem\r\nde liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308163,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/672537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as esp\u00e9cies do tipo AX4: NH4 + XeF4 CH4 SF4 Sobre essas esp\u00e9cies, \u00e9 correto afirmar que apresentam a mesma geometria ao redor do \u00e1tomo central apenas","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672538,"hashId":"0b164285a3902fbb0d3916010204b059","enunciado":"<P align=justify>Considere as esp\u00e9cies do tipo AX<SUB>4<\/SUB>: <\/P>\r\n<P align=justify>NH<SUB>4<\/SUB> <SUP>+<\/SUP> <\/P>\r\n<P align=justify>XeF<SUB>4 <\/SUB><\/P>\r\n<P align=justify>CH<SUB>4<\/SUB> <\/P>\r\n<P align=justify>SF<SUB>4<\/SUB> <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre essas esp\u00e9cies, \u00e9 correto afirmar que apresentam a mesma geometria ao redor do \u00e1tomo central apenas<\/P>","resposta":2304390,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NH4+ e CH4.","id":2304390,"corpo":"<p align=justify>NH<SUB>4<\/SUB><SUP>+<\/SUP> e CH<SUB>4<\/SUB>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SF4 e XeF4.","id":2304391,"corpo":"<p align=justify>SF<SUB>4<\/SUB> e XeF<SUB>4<\/SUB>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SF4 e CH4.","id":2304392,"corpo":"<p align=justify>SF<SUB>4<\/SUB> e CH<SUB>4<\/SUB>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NH4+, XeF4 e CH4.","id":2304393,"corpo":"<p align=justify>NH<SUB>4<\/SUB><SUP>+<\/SUP>, XeF<SUB>4<\/SUB> e CH<SUB>4<\/SUB>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NH4+, XeF4 e SF4.","id":2304394,"corpo":"<p align=justify>NH<SUB>4<\/SUB><SUP>+<\/SUP>, XeF<SUB>4<\/SUB> e SF<SUB>4<\/SUB>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308163,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/672538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672539,"hashId":"c43ca1e03abb017c1224e72a3febd1c7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19413\/05.gif><\/P>","resposta":2304397,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o do carbono no oxalato \u00e9 \u20132.","id":2304395,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o do carbono no oxalato \u00e9 \u20132.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o do mangan\u00eas no MnO4\u2013 \u00e9 + 5.","id":2304396,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o do mangan\u00eas no MnO<SUB>4<\/SUB><SUP>\u2013<\/SUP> \u00e9 + 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para cada 5 mols de C2O42\u2013 ser\u00e3o consumidos 2 mols de MnO4\u2013.","id":2304397,"corpo":"<p align=justify>para cada 5 mols de C<SUB>2<\/SUB>O<SUB>4<\/SUB><SUP>2\u2013<\/SUP> ser\u00e3o consumidos 2 mols\r\nde MnO<SUB>4<\/SUB><SUP>\u2013<\/SUP>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para cada mol de MnO4\u2013 consumido, s\u00e3o gerados 10 mols de CO2.","id":2304398,"corpo":"<p align=justify>para cada mol de MnO<SUB>4<\/SUB><SUP>\u2013<\/SUP> consumido, s\u00e3o gerados 10 mols\r\nde CO<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o oxalato \u00e9 o agente oxidante da rea\u00e7\u00e3o.","id":2304399,"corpo":"<p align=justify>o oxalato \u00e9 o agente oxidante da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308163,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/672539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672543,"hashId":"ff5ca159d8f61f3d5736d67e015ce9bb","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19413\/08.gif><\/P>","resposta":2304416,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 e 1.","id":2304415,"corpo":"<p align=justify>0 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 1\/2.","id":2304416,"corpo":"<p align=justify>1 e 1\/2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":2304417,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 1.","id":2304418,"corpo":"<p align=justify>2 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 1\/2.","id":2304419,"corpo":"<p align=justify>2 e 1\/2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308164,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo Estequiom\u00e9trico","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo Estequiom\u00e9trico","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417354,"slug":"quimica-calculo-estequiometrico"}],"slug":"quimica\/672543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672547,"hashId":"52b457c296c3ebd839d61e0f60fc9810","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19413\/11.gif><\/P>","resposta":2304436,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00e1sico; \u00e1cido; anf\u00f3tero.","id":2304435,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sico; \u00e1cido; anf\u00f3tero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b\u00e1sico; anf\u00f3tero; \u00e1cido.","id":2304436,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sico; anf\u00f3tero; \u00e1cido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anf\u00f3tero; b\u00e1sico; \u00e1cido.","id":2304437,"corpo":"<p align=justify>anf\u00f3tero; b\u00e1sico; \u00e1cido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anf\u00f3tero, \u00e1cido; b\u00e1sico.","id":2304438,"corpo":"<p align=justify>anf\u00f3tero, \u00e1cido; b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido; b\u00e1sico; anf\u00f3tero.","id":2304439,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido; b\u00e1sico; anf\u00f3tero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308164,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/672547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672551,"hashId":"5b9318efc681740061f18e85f16a2b44","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19413\/12.gif><\/P>","resposta":2304457,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,30 x 10\u2013 3.","id":2304455,"corpo":"<p align=justify>7,30 x 10<SUB>\u2013 3<\/SUB>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,10 x 10\u2013 2.","id":2304456,"corpo":"<p align=justify>1,10 x 10<SUB>\u2013 2<\/SUB>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,20 x 10\u2013 2.","id":2304457,"corpo":"<p align=justify>2,20 x 10<SUB>\u2013 2<\/SUB>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,60 x 10\u2013 2.","id":2304458,"corpo":"<p align=justify>6,60 x 10<SUB>\u2013 2<\/SUB>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,30 x 10\u2013 2.","id":2304459,"corpo":"<p align=justify>7,30 x 10<SUB>\u2013 2<\/SUB>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308165,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/672551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas nos compostos SF6 e BF3 s\u00e3o corretamente representadas empregando-se para os \u00e1tomos centrais dessas mol\u00e9culas, respectivamente, os conjuntos de orbitais h\u00edbridos","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672553,"hashId":"683a5b0a780a1a3450163221bef6e0fb","enunciado":"<p align=justify>As liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas nos compostos SF<SUB>6<\/SUB> e BF<SUB>3<\/SUB> s\u00e3o corretamente\r\nrepresentadas empregando-se para os \u00e1tomos centrais\r\ndessas mol\u00e9culas, respectivamente, os conjuntos de orbitais\r\nh\u00edbridos<\/p>","resposta":2304469,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sp3 e sp.","id":2304465,"corpo":"<p align=justify>sp<SUP>3<\/SUP> e sp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sp3 e sp2.","id":2304466,"corpo":"<p align=justify>sp<SUP>3<\/SUP> e sp<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sp3d e sp3.","id":2304467,"corpo":"<p align=justify>sp<SUP>3<\/SUP>d e sp<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sp3d2 e sp.","id":2304468,"corpo":"<p align=justify>sp<SUP>3<\/SUP>d<SUP>2<\/SUP> e sp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sp3d2 e sp2.","id":2304469,"corpo":"<p align=justify>sp<SUP>3<\/SUP>d<SUP>2<\/SUP> e sp<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308165,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/672553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672560,"hashId":"66f05b694a5551166c6eec1e3a4c5d6c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19413\/16.gif><\/P>","resposta":2304504,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C3H7O3N; \u00e9 uma mol\u00e9cula aquiral e tem dois is\u00f4meros \u00f3pticos.","id":2304500,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>3<\/SUB>H<SUB>7<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB>N; \u00e9 uma mol\u00e9cula aquiral e tem dois is\u00f4meros\r\n\u00f3pticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C3H7O3N; \u00e9 uma mol\u00e9cula quiral e tem dois is\u00f4meros \u00f3pticos.","id":2304501,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>3<\/SUB>H<SUB>7<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB>N; \u00e9 uma mol\u00e9cula quiral e tem dois is\u00f4meros\r\n\u00f3pticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C4H9O3N; \u00e9 uma mol\u00e9cula quiral e tem dois is\u00f4meros \u00f3pticos.","id":2304502,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>4<\/SUB>H<SUB>9<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB>N; \u00e9 uma mol\u00e9cula quiral e tem dois is\u00f4meros\r\n\u00f3pticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C4H9O3N; \u00e9 uma mol\u00e9cula aquiral e tem quatro is\u00f4meros \u00f3pticos.","id":2304503,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>4<\/SUB>H<SUB>9<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB>N; \u00e9 uma mol\u00e9cula aquiral e tem quatro is\u00f4meros\r\n\u00f3pticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C4H9O3N; \u00e9 uma mol\u00e9cula quiral e tem quatro is\u00f4meros \u00f3pticos.","id":2304504,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>4<\/SUB>H<SUB>9<\/SUB>O<SUB>3<\/SUB>N; \u00e9 uma mol\u00e9cula quiral e tem quatro is\u00f4meros\r\n\u00f3pticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308165,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/672560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00f3picos de radioqu\u00edmica s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. As emiss\u00f5es gama, alfa e raios X t\u00eam como caracter\u00edstica comum o efeito ionizante. II. A radia\u00e7\u00e3o gama tem maior comprimento de onda que o da luz vis\u00edvel. III. Dois tipos usuais de equipamentos empregados em medidas radiom\u00e9tricas para radia\u00e7\u00e3o gama s\u00e3o os cintiladores e as c\u00e2maras de ioniza\u00e7\u00e3o. De acordo com a atribui\u00e7\u00e3o verdadeira (V) e falsa (F), as afirmativas I, II e III s\u00e3o classificadas, correta e respectivamente, como","provas":[{"id":19413,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":10441},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-tecnologista-pleno-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Tecnologista Pleno I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":672565,"hashId":"9d0978f54ab745b4c0a79f1dd1896a97","enunciado":"<p align=justify>Sobre t\u00f3picos de radioqu\u00edmica s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\nI. As emiss\u00f5es gama, alfa e raios X t\u00eam como caracter\u00edstica\r\ncomum o efeito ionizante.<\/p>\r\nII. A radia\u00e7\u00e3o gama tem maior comprimento de onda que o\r\nda luz vis\u00edvel.<\/p>\r\nIII. Dois tipos usuais de equipamentos empregados em\r\nmedidas\r\nradiom\u00e9tricas para radia\u00e7\u00e3o gama s\u00e3o os cintiladores\r\ne as c\u00e2maras de ioniza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nDe acordo com a atribui\u00e7\u00e3o verdadeira (V) e falsa (F), as\r\nafirmativas I, II e III s\u00e3o classificadas, correta e respectivamente,\r\ncomo<\/p>","resposta":2304529,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F; F; V.","id":2304525,"corpo":"<p align=justify>F; F; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; V; V.","id":2304526,"corpo":"<p align=justify>F; V; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; F.","id":2304527,"corpo":"<p align=justify>F; V; F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; F.","id":2304528,"corpo":"<p align=justify>V; V; F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; F; V.","id":2304529,"corpo":"<p align=justify>V; F; V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308166,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Radioatividade","oab":false,"nome":"Radioatividade","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400886,"slug":"quimica-radioatividade"}],"slug":"quimica\/672565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saulo, brasileiro, casou-se com Andrea, de nacionalidade italiana, com quem foi residir na Espanha. Anos depois, o casal teve seu primeiro filho, Pedro, e decidiu registr\u00e1-lo em reparti\u00e7\u00e3o consular brasileira naquele pa\u00eds. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e nos termos da CF, Pedro \u00e9","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672573,"hashId":"1622f5eb99d081105ce04d6a2781ecad","enunciado":"<p align=justify>Saulo, brasileiro, casou-se com Andrea, de nacionalidade\r\nitaliana, com quem foi residir na Espanha. Anos depois, o casal teve\r\nseu primeiro filho, Pedro, e decidiu registr\u00e1-lo em reparti\u00e7\u00e3o\r\nconsular brasileira naquele pa\u00eds.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, e nos termos da CF, Pedro \u00e9<\/p>","resposta":2304567,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brasileiro naturalizado, podendo vir a ser considerado brasileiro nato se residir no Brasil e optar, a qualquer tempo, depois de atingir a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":2304565,"corpo":"<p align=justify>brasileiro naturalizado, podendo vir a ser considerado\r\nbrasileiro nato se residir no Brasil e optar, a qualquer tempo,\r\ndepois de atingir a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brasileiro nato se optar, a qualquer tempo, pela nacionalidade brasileira.","id":2304566,"corpo":"<p align=justify>brasileiro nato se optar, a qualquer tempo, pela nacionalidade\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiro nato.","id":2304567,"corpo":"<p align=justify>brasileiro nato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrangeiro.","id":2304568,"corpo":"<p align=justify>estrangeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrangeiro, podendo vir a ser considerado brasileiro nato se residir no Brasil e optar, a qualquer tempo, depois de atingir a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":2304569,"corpo":"<p align=justify>estrangeiro, podendo vir a ser considerado brasileiro nato se\r\nresidir no Brasil e optar, a qualquer tempo, depois de atingir a\r\nmaioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308169,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/672573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672575,"hashId":"35b54d851dd10c4ae59b042f1e8ee23e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2304576,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CF veda qualquer possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos.","id":2304575,"corpo":"<p align=justify>A CF veda qualquer possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o remunerada\r\nde cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CF prev\u00ea a possibilidade de acesso a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas por estrangeiros.","id":2304576,"corpo":"<p align=justify>A CF prev\u00ea a possibilidade de acesso a cargos, empregos e\r\nfun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas por estrangeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos termos da CF, o servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o tem direito a aposentadoria estatut\u00e1ria.","id":2304577,"corpo":"<p align=justify>Nos termos da CF, o servidor ocupante, exclusivamente, de\r\ncargo em comiss\u00e3o tem direito a aposentadoria estatut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com base nos princ\u00edpios da universalidade e do direito adquirido, todos os servidores aposentados por invalidez t\u00eam direito \u00e0 aposentadoria com proventos integrais.","id":2304578,"corpo":"<p align=justify>Com base nos princ\u00edpios da universalidade e do direito\r\nadquirido, todos os servidores aposentados por invalidez t\u00eam\r\ndireito \u00e0 aposentadoria com proventos integrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios constitucionais expl\u00edcitos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o se aplicam \u00e0s sociedades de economia mista, haja vista que elas s\u00e3o formadas pela conjuga\u00e7\u00e3o de capital p\u00fablico e privado.","id":2304579,"corpo":"<p align=justify>Os princ\u00edpios constitucionais expl\u00edcitos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica n\u00e3o se aplicam \u00e0s sociedades de economia mista, haja\r\nvista que elas s\u00e3o formadas pela conjuga\u00e7\u00e3o de capital p\u00fablico\r\ne privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308169,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/672575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao contrato de trabalho e ao contrato de emprego, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672590,"hashId":"dbd6c653bd46741079a244eb0c0bf171","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao contrato de trabalho e ao contrato de emprego,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2304652,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, inclui-se no conceito de empregado a empresa individual que prestar servi\u00e7o a empregador mediante sal\u00e1rio.","id":2304650,"corpo":"<p align=justify>Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, inclui-se no\r\nconceito de empregado a empresa individual que prestar\r\nservi\u00e7o a empregador mediante sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es rela\u00e7\u00e3o de trabalho e rela\u00e7\u00e3o de emprego referem-se \u00e0 mesma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tico-jur\u00eddica, visto que, em ambas, \u00e9 caracterizada uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com pagamento em contrapresta\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os prestados, raz\u00e3o pela qual deve haver o mesmo tratamento jur\u00eddico no que se refere ao direito das partes envolvidas.","id":2304651,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es rela\u00e7\u00e3o de trabalho e rela\u00e7\u00e3o de emprego\r\nreferem-se \u00e0 mesma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tico-jur\u00eddica, visto que, em\r\nambas, \u00e9 caracterizada uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com\r\npagamento em contrapresta\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os prestados, raz\u00e3o\r\npela qual deve haver o mesmo tratamento jur\u00eddico no que se\r\nrefere ao direito das partes envolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se rela\u00e7\u00e3o de trabalho a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o aut\u00f4nomo.","id":2304652,"corpo":"<p align=justify>Considera-se rela\u00e7\u00e3o de trabalho a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\r\naut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a caracteriza\u00e7\u00e3o de contrato de emprego, \u00e9 imprescind\u00edvel a exist\u00eancia concomitante dos seguintes requisitos: onerosidade, pessoalidade, subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o eventualidade e exclusividade.","id":2304653,"corpo":"<p align=justify>Para a caracteriza\u00e7\u00e3o de contrato de emprego, \u00e9 imprescind\u00edvel\r\na exist\u00eancia concomitante dos seguintes requisitos:\r\nonerosidade, pessoalidade, subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o\r\neventualidade e exclusividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se empregador a empresa individual ou coletiva que assumir os riscos da atividade econ\u00f4mica, pagar sal\u00e1rio e dirigir a presta\u00e7\u00e3o pessoal do servi\u00e7o, n\u00e3o se admitindo, conforme a lei, a equipara\u00e7\u00e3o da figura do empregador para efeito de rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":2304654,"corpo":"<p align=justify>Considera-se empregador a empresa individual ou coletiva que\r\nassumir os riscos da atividade econ\u00f4mica, pagar sal\u00e1rio e\r\ndirigir a presta\u00e7\u00e3o pessoal do servi\u00e7o, n\u00e3o se admitindo,\r\nconforme a lei, a equipara\u00e7\u00e3o da figura do empregador para\r\nefeito de rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308170,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406752,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-relacao-de-trabalho-e-de-emprego-distincao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/672590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672595,"hashId":"a679ad5fc24b107f7af362bd1fe27419","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2304677,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fornecimento de ve\u00edculo pelo empregador ao empregado para o servi\u00e7o e para atividades particulares tem natureza salarial.","id":2304675,"corpo":"<p align=justify>O fornecimento de ve\u00edculo pelo empregador ao empregado\r\npara o servi\u00e7o e para atividades particulares tem natureza\r\nsalarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia m\u00e9dica, hospitalar e odontol\u00f3gica prestada diretamente pelo empregador ou mediante seguro de sa\u00fade \u00e9 considerada parcela salarial na modalidade presta\u00e7\u00e3o in natura.","id":2304676,"corpo":"<p align=justify>Assist\u00eancia m\u00e9dica, hospitalar e odontol\u00f3gica prestada\r\ndiretamente pelo empregador ou mediante seguro de sa\u00fade \u00e9\r\nconsiderada parcela salarial na modalidade presta\u00e7\u00e3o in\r\nnatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento consolidado do TST, o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio \u00e9 devido pela empresa cession\u00e1ria ao servidor p\u00fablico cedido, enquanto durar a cess\u00e3o.","id":2304677,"corpo":"<p align=justify>Segundo entendimento consolidado do TST, o d\u00e9cimo terceiro\r\nsal\u00e1rio \u00e9 devido pela empresa cession\u00e1ria ao servidor p\u00fablico\r\ncedido, enquanto durar a cess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para se apurar o sal\u00e1rio-hora do empregado que, sujeito ao regime geral de trabalho, labore por quarenta horas semanais, ser\u00e1 utilizado o divisor 220.","id":2304678,"corpo":"<p align=justify>Para se apurar o sal\u00e1rio-hora do empregado que, sujeito ao\r\nregime geral de trabalho, labore por quarenta horas semanais,\r\nser\u00e1 utilizado o divisor 220.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se considera hor\u00e1rio de trabalho o tempo necess\u00e1rio ao deslocamento do trabalhador entre a portaria da empresa e o local de trabalho, raz\u00e3o por que n\u00e3o ser\u00e1 esse per\u00edodo computado em seu labor di\u00e1rio em nenhuma hip\u00f3tese.","id":2304679,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se considera hor\u00e1rio de trabalho o tempo necess\u00e1rio ao\r\ndeslocamento do trabalhador entre a portaria da empresa e o\r\nlocal de trabalho, raz\u00e3o por que n\u00e3o ser\u00e1 esse per\u00edodo\r\ncomputado em seu labor di\u00e1rio em nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308171,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/672595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos direitos sociais constitucionalmente garantidos e \u00e0s normas protetivas da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672596,"hashId":"6c8c7c8d78923c1fca6782062dcacb39","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos direitos sociais constitucionalmente garantidos\r\ne \u00e0s normas protetivas da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2304680,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos termos da lei, a exposi\u00e7\u00e3o permanente do trabalhador a roubos ou outras esp\u00e9cies de viol\u00eancia f\u00edsica nas atividades profissionais de seguran\u00e7a pessoal ou patrimonial caracteriza trabalho em condi\u00e7\u00e3o de periculosidade.","id":2304680,"corpo":"<p align=justify>Nos termos da lei, a exposi\u00e7\u00e3o permanente do trabalhador a\r\nroubos ou outras esp\u00e9cies de viol\u00eancia f\u00edsica nas atividades\r\nprofissionais de seguran\u00e7a pessoal ou patrimonial caracteriza\r\ntrabalho em condi\u00e7\u00e3o de periculosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de trabalhador com dezessete anos de idade para exerc\u00edcio de atividade em loja de conveni\u00eancia de posto de gasolina no hor\u00e1rio compreendido entre as dezenove horas e as vinte e quatro horas, desde que seja o contrato celebrado na forma escrita e o trabalhador esteja regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino durante o dia.","id":2304681,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de trabalhador com dezessete anos\r\nde idade para exerc\u00edcio de atividade em loja de conveni\u00eancia\r\nde posto de gasolina no hor\u00e1rio compreendido entre as\r\ndezenove horas e as vinte e quatro horas, desde que seja o\r\ncontrato celebrado na forma escrita e o trabalhador esteja\r\nregularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino durante\r\no dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empregada admitida mediante contrato por prazo determinado n\u00e3o tem direito \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria nem ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o em caso de rescis\u00e3o do contrato, se tiver omitido do empregador seu estado grav\u00eddico no momento da contrata\u00e7\u00e3o.","id":2304682,"corpo":"<p align=justify>Empregada admitida mediante contrato por prazo determinado\r\nn\u00e3o tem direito \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria nem ao pagamento de\r\nindeniza\u00e7\u00e3o em caso de rescis\u00e3o do contrato, se tiver omitido\r\ndo empregador seu estado grav\u00eddico no momento da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empregada que adotar uma crian\u00e7a tem direito \u00e0 licen\u00e7amaternidade, sendo vedado ao empregador condicionar a concess\u00e3o da licen\u00e7a \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de termo judicial de guarda ou ado\u00e7\u00e3o.","id":2304683,"corpo":"<p align=justify>A empregada que adotar uma crian\u00e7a tem direito \u00e0 licen\u00e7amaternidade,\r\nsendo vedado ao empregador condicionar a\r\nconcess\u00e3o da licen\u00e7a \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de termo judicial de\r\nguarda ou ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o bienal da a\u00e7\u00e3o referente aos cr\u00e9ditos resultantes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e9 contada do seu ajuizamento.","id":2304684,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o bienal da a\u00e7\u00e3o referente aos cr\u00e9ditos resultantes\r\nda rela\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e9 contada do seu ajuizamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308171,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/672596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correspondem, respectivamente, a uma receita efetiva e a uma despesa por muta\u00e7\u00e3o patrimonial","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672603,"hashId":"3877c3e7d2eef81aa8ae02c55ce21055","enunciado":"<p align=justify>Correspondem, respectivamente, a uma receita efetiva e a uma\r\ndespesa por muta\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p>","resposta":2304719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a receita de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e a despesas com juros da d\u00edvida.","id":2304715,"corpo":"<p align=justify>a receita de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e a despesas com juros da\r\nd\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a receita com cau\u00e7\u00e3o e a despesa com amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.","id":2304716,"corpo":"<p align=justify>a receita com cau\u00e7\u00e3o e a despesa com amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a receita de aliena\u00e7\u00e3o de terrenos e a despesas com investimentos.","id":2304717,"corpo":"<p align=justify>a receita de aliena\u00e7\u00e3o de terrenos e a despesas com\r\ninvestimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a receita tribut\u00e1ria e a despesa com pessoal.","id":2304718,"corpo":"<p align=justify>a receita tribut\u00e1ria e a despesa com pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a receita patrimonial e a despesa com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.","id":2304719,"corpo":"<p align=justify>a receita patrimonial e a despesa com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308172,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/672603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, conforme o Manual de Contabilidade ao Setor P\u00fablico.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672604,"hashId":"6fcef8a23529e0f1a013b8bd622d1a01","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta, conforme o Manual de Contabilidade ao Setor P\u00fablico.<\/p>","resposta":2304723,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empenho da despesa \u00e9 emitido com base na nota fiscal do respectivo material ou servi\u00e7o.","id":2304720,"corpo":"<p align=justify>O empenho da despesa \u00e9 emitido com base na nota fiscal do\r\nrespectivo material ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 realizada ap\u00f3s a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.","id":2304721,"corpo":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 realizada ap\u00f3s a programa\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento da despesa caracteriza-se pela identifica\u00e7\u00e3o do fornecedor.","id":2304722,"corpo":"<p align=justify>O lan\u00e7amento da despesa caracteriza-se pela identifica\u00e7\u00e3o do\r\nfornecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empenho da despesa, que garante ao credor a exist\u00eancia do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio, deve preceder a entrega dos materiais ou a realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":2304723,"corpo":"<p align=justify>O empenho da despesa, que garante ao credor a exist\u00eancia do\r\ncr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio, deve preceder a entrega dos materiais ou\r\na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio da descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria inicia a etapa de execu\u00e7\u00e3o da despesa.","id":2304724,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio da descentraliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria inicia a etapa de\r\nexecu\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308172,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/672604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672611,"hashId":"ee3e6d5571494849d8ad388fdd68ec32","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da\r\nproposta or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2304758,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As unidades or\u00e7ament\u00e1rias poder\u00e3o propor emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria que visem conceder dota\u00e7\u00e3o superior aos quantitativos previamente fixados em resolu\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo para a libera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e subven\u00e7\u00f5es \u00e0s empresas p\u00fablicas.","id":2304755,"corpo":"<p align=justify>As unidades or\u00e7ament\u00e1rias poder\u00e3o propor emendas ao projeto\r\nde lei or\u00e7ament\u00e1ria que visem conceder dota\u00e7\u00e3o superior aos\r\nquantitativos previamente fixados em resolu\u00e7\u00e3o do Poder\r\nLegislativo para a libera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e subven\u00e7\u00f5es \u00e0s\r\nempresas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria julgado, ainda que em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico pelo presidente da Rep\u00fablica deve ser totalmente vetado, n\u00e3o cabendo veto parcial.","id":2304756,"corpo":"<p align=justify>O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria julgado, ainda que em parte,\r\ninconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico pelo\r\npresidente da Rep\u00fablica deve ser totalmente vetado, n\u00e3o\r\ncabendo veto parcial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amento P\u00fablico e Fiscaliza\u00e7\u00e3o integra a Secretaria do Or\u00e7amento Federal e tem como atribui\u00e7\u00e3o promover ajustes na receita prevista e na despesa fixada.","id":2304757,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amento P\u00fablico e\r\nFiscaliza\u00e7\u00e3o integra a Secretaria do Or\u00e7amento Federal e tem\r\ncomo atribui\u00e7\u00e3o promover ajustes na receita prevista e na\r\ndespesa fixada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta da lei or\u00e7ament\u00e1ria deve conter mensagem que exponha a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do pa\u00eds, projeto de lei do or\u00e7amento e tabelas explicativas com as estimativas de receitas e despesas.","id":2304758,"corpo":"<p align=justify>A proposta da lei or\u00e7ament\u00e1ria deve conter mensagem que\r\nexponha a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do pa\u00eds, projeto de\r\nlei do or\u00e7amento e tabelas explicativas com as estimativas de\r\nreceitas e despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento de investimento das empresas estatais \u00e9 o principal or\u00e7amento que comp\u00f5e a LOA, dado o grande volume de dota\u00e7\u00f5es e empenhos realizados nas corpora\u00e7\u00f5es em que a Uni\u00e3o participa com mais de 40% do capital social.","id":2304759,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento de investimento das empresas estatais \u00e9 o\r\nprincipal or\u00e7amento que comp\u00f5e a LOA, dado o grande\r\nvolume de dota\u00e7\u00f5es e empenhos realizados nas corpora\u00e7\u00f5es em\r\nque a Uni\u00e3o participa com mais de 40% do capital social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308173,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Conte\u00fado Da Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Conte\u00fado Da Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411800,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conteudo-da-proposta-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/672611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com objetivo de gerenciar o comportamento humano no trabalho, ao longo do tempo, as organiza\u00e7\u00f5es estabeleceram modelos de gest\u00e3o de pessoas. A respeito desses modelos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672613,"hashId":"ae03cda6561e14c01690d4eae27eed4e","enunciado":"<p align=justify>Com objetivo de gerenciar o comportamento humano no trabalho,\r\nao longo do tempo, as organiza\u00e7\u00f5es estabeleceram modelos de\r\ngest\u00e3o de pessoas. A respeito desses modelos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2304768,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00eanfase nas rela\u00e7\u00f5es sociais e na dimens\u00e3o formal das organiza\u00e7\u00f5es constitui o pilar da gest\u00e3o do comportamento humano.","id":2304765,"corpo":"<p align=justify>A \u00eanfase nas rela\u00e7\u00f5es sociais e na dimens\u00e3o formal das\r\norganiza\u00e7\u00f5es constitui o pilar da gest\u00e3o do comportamento\r\nhumano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e1xima \u201ca pessoa certa no lugar certo\u201d \u00e9 coerente com o modelo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas.","id":2304766,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1xima \u201ca pessoa certa no lugar certo\u201d \u00e9 coerente com o\r\nmodelo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o de que a administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos \u00e9 responsabilidade de todos os gestores organizacionais constitui o principal marco da gest\u00e3o do comportamento humano.","id":2304767,"corpo":"<p align=justify>A compreens\u00e3o de que a administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos\r\n\u00e9 responsabilidade de todos os gestores organizacionais\r\nconstitui o principal marco da gest\u00e3o do comportamento\r\nhumano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas e a gest\u00e3o por compet\u00eancias pressup\u00f5em que as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de recursos humanos devem alinhar-se ao ambiente e ao contexto organizacional.","id":2304768,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o estrat\u00e9gica de pessoas e a gest\u00e3o por compet\u00eancias\r\npressup\u00f5em que as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de recursos humanos\r\ndevem alinhar-se ao ambiente e ao contexto organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abordagem pol\u00edtica de recursos humanos fundamenta a gest\u00e3o do comportamento humano \u00e0 medida que intenta equilibrar as rela\u00e7\u00f5es de poder entre funcion\u00e1rios e gestores.","id":2304769,"corpo":"<p align=justify>A abordagem pol\u00edtica de recursos humanos fundamenta a\r\ngest\u00e3o do comportamento humano \u00e0 medida que intenta\r\nequilibrar as rela\u00e7\u00f5es de poder entre funcion\u00e1rios e gestores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308173,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/672613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672618,"hashId":"06fd2be4e5ebd25f069d7452cb66cc9f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19417\/01.gif><\/P>","resposta":2304790,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza-se o sistema dos m\u00e1ximos-m\u00ednimos para a reposi\u00e7\u00e3o do estoque do item.","id":2304790,"corpo":"<p align=justify>Utiliza-se o sistema dos m\u00e1ximos-m\u00ednimos para a reposi\u00e7\u00e3o do\r\nestoque do item.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1, no m\u00ednimo, uma entrega rejeitada pelo controle de qualidade.","id":2304791,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1, no m\u00ednimo, uma entrega rejeitada pelo controle de\r\nqualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verifica-se que houve ruptura do estoque.","id":2304792,"corpo":"<p align=justify>Verifica-se que houve ruptura do estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estoque de seguran\u00e7a corresponde a vinte unidades.","id":2304793,"corpo":"<p align=justify>O estoque de seguran\u00e7a corresponde a vinte unidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de revis\u00e3o corresponde a tr\u00eas meses.","id":2304794,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de revis\u00e3o corresponde a tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308173,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/672618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 previd\u00eancia complementar do servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19417,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":672625,"hashId":"8c63301397f42a2d9af7f2cd1fe4c8af","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 previd\u00eancia complementar do servi\u00e7o p\u00fablico,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2304825,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, \u00e9 admiss\u00edvel a portabilidade do direito acumulado pelo participante para outro plano, sem que esse fato implique resgate.","id":2304825,"corpo":"<p align=justify>Nas entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, \u00e9\r\nadmiss\u00edvel a portabilidade do direito acumulado pelo\r\nparticipante para outro plano, sem que esse fato implique\r\nresgate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os planos ou entidades fechados de previd\u00eancia complementar que se tornarem deficit\u00e1rios ser\u00e3o equacionados, necessariamente, por aporte financeiro oriundo do ente p\u00fablico ao qual estejam vinculados os participantes do respectivo regime de previd\u00eancia complementar.","id":2304826,"corpo":"<p align=justify>Os planos ou entidades fechados de previd\u00eancia complementar\r\nque se tornarem deficit\u00e1rios ser\u00e3o equacionados,\r\nnecessariamente, por aporte financeiro oriundo do ente p\u00fablico\r\nao qual estejam vinculados os participantes do respectivo\r\nregime de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei Complementar n.\u00ba 109\/2001 veda \u00e0s entidades de previd\u00eancia complementar a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de resseguro para resguardar os interesses dos seus participantes e assistidos.","id":2304827,"corpo":"<p align=justify>A Lei Complementar n.\u00ba 109\/2001 veda \u00e0s entidades de\r\nprevid\u00eancia complementar a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de\r\nresseguro para resguardar os interesses dos seus participantes\r\ne assistidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os estados e o DF, assim como suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, participam diretamente do custeio do regime complementar do servi\u00e7o p\u00fablico, alocando aporte de recursos no percentual de 20% sobre os proventos dos servidores que aderirem ao regime complementar de previd\u00eancia.","id":2304828,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os estados e o DF, assim como suas autarquias,\r\nfunda\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, participam diretamente do\r\ncusteio do regime complementar do servi\u00e7o p\u00fablico, alocando\r\naporte de recursos no percentual de 20% sobre os proventos\r\ndos servidores que aderirem ao regime complementar de\r\nprevid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os principais objetivos do regime de previd\u00eancia complementar dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, operado por entidades de previd\u00eancia complementar de natureza p\u00fablica, por interm\u00e9dio de funda\u00e7\u00e3o criada com tal finalidade, s\u00e3o instituir e executar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio a todos os servidores da Uni\u00e3o.","id":2304829,"corpo":"<p align=justify>Os principais objetivos do regime de previd\u00eancia\r\ncomplementar dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, operado por\r\nentidades de previd\u00eancia complementar de natureza p\u00fablica,\r\npor interm\u00e9dio de funda\u00e7\u00e3o criada com tal finalidade, s\u00e3o\r\ninstituir e executar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter\r\nprevidenci\u00e1rio a todos os servidores da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308174,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/672625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1931, na Carta de Atenas, foram tra\u00e7adas diretrizes e f\u00f3rmulas para o conceito de urbanismo moderno, que apresentaram como refer\u00eancia","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672633,"hashId":"efe28ceddd0fcde40a8164c0744925cd","enunciado":"<p align=justify>Em 1931, na Carta de Atenas, foram tra\u00e7adas diretrizes e f\u00f3rmulas\r\npara o conceito de urbanismo moderno, que apresentaram como\r\nrefer\u00eancia<\/p>","resposta":2304865,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o das atividades urbanas do habitar, circular, trabalhar e divertir.","id":2304865,"corpo":"<p align=justify>a separa\u00e7\u00e3o das atividades urbanas do habitar, circular,\r\ntrabalhar e divertir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as conquistas do novo estado oper\u00e1rio e as perspectivas abertas pela industrializa\u00e7\u00e3o.","id":2304866,"corpo":"<p align=justify>as conquistas do novo estado oper\u00e1rio e as perspectivas abertas\r\npela industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinadas pr\u00e1ticas, como a deriva, a psicogeografia e as perambula\u00e7\u00f5es ao acaso pela cidade.","id":2304867,"corpo":"<p align=justify>determinadas pr\u00e1ticas, como a deriva, a psicogeografia e as\r\nperambula\u00e7\u00f5es ao acaso pela cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o projeto do arquiteto japon\u00eas Kenzo Tange para a Ba\u00eda de T\u00f3quio.","id":2304868,"corpo":"<p align=justify>o projeto do arquiteto japon\u00eas Kenzo Tange para a Ba\u00eda de\r\nT\u00f3quio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a alta tecnologia (high tech) como forma de express\u00e3o.","id":2304869,"corpo":"<p align=justify>a alta tecnologia (high tech) como forma de express\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308175,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/672633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os subsistemas de abastecimento de \u00e1gua partem da capta\u00e7\u00e3o para depois tratar e distribuir a \u00e1gua. A respeito desse subsistema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672648,"hashId":"d7f7ef26ae6b2bc4ecb961641a502389","enunciado":"<p align=justify>Os subsistemas de abastecimento de \u00e1gua partem da capta\u00e7\u00e3o para\r\ndepois tratar e distribuir a \u00e1gua. A respeito desse subsistema,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2304941,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capta\u00e7\u00e3o por meio de po\u00e7o escavado \u00e9 realizada em escava\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica, com profundidade m\u00e9dia de 10 metros, visando a capta\u00e7\u00e3o \u00e1gua do len\u00e7ol fre\u00e1tico.","id":2304940,"corpo":"<p align=justify>A capta\u00e7\u00e3o por meio de po\u00e7o escavado \u00e9 realizada em\r\nescava\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica, com profundidade m\u00e9dia de 10 metros,\r\nvisando a capta\u00e7\u00e3o \u00e1gua do len\u00e7ol fre\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para captar a \u00e1gua da chuva, \u00e9 necess\u00e1ria uma \u00e1rea relativamente grande para que seu aproveitamento seja satisfat\u00f3rio, sendo que, na maioria dos casos, utiliza-se a \u00e1rea do telhado.","id":2304941,"corpo":"<p align=justify>Para captar a \u00e1gua da chuva, \u00e9 necess\u00e1ria uma \u00e1rea\r\nrelativamente grande para que seu aproveitamento seja\r\nsatisfat\u00f3rio, sendo que, na maioria dos casos, utiliza-se a \u00e1rea\r\ndo telhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o dimensionamento da capacidade de um reservat\u00f3rio de cisterna, basta que se leve em conta o consumo e o volume anual captado, sendo esse c\u00e1lculo adotado pelo governo federal para abastecimento no semi\u00e1rido.","id":2304942,"corpo":"<p align=justify>Para o dimensionamento da capacidade de um reservat\u00f3rio de\r\ncisterna, basta que se leve em conta o consumo e o volume\r\nanual captado, sendo esse c\u00e1lculo adotado pelo governo federal\r\npara abastecimento no semi\u00e1rido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dimensionamento da rede externa de um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para v\u00e1rios pr\u00e9dios com reservat\u00f3rios pr\u00f3prios deve atender instantaneamente \u00e0s demandas dos aparelhos sanit\u00e1rios.","id":2304943,"corpo":"<p align=justify>O dimensionamento da rede externa de um sistema de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para v\u00e1rios pr\u00e9dios com reservat\u00f3rios\r\npr\u00f3prios deve atender instantaneamente \u00e0s demandas dos\r\naparelhos sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capta\u00e7\u00e3o de fontes de encosta pressup\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de caixas adutoras que se destinam \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua nos seus pontos de afloramento.","id":2304944,"corpo":"<p align=justify>A capta\u00e7\u00e3o de fontes de encosta pressup\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\ncaixas adutoras que se destinam \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua nos seus\r\npontos de afloramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308176,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/672648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o de mapas, \u00e9 necess\u00e1rio que haja a proje\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie real ou f\u00edsica em formas geom\u00e9tricas, sendo que alguns ajustes pr\u00e9vios s\u00e3o necess\u00e1rios para que se possa fazer a proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. Acerca das no\u00e7\u00f5es de cartografia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672649,"hashId":"de0a8363ffe8d74755ae2e415b70aa6b","enunciado":"<p align=justify>Para a obten\u00e7\u00e3o de mapas, \u00e9 necess\u00e1rio que haja a proje\u00e7\u00e3o da\r\nsuperf\u00edcie real ou f\u00edsica em formas geom\u00e9tricas, sendo que alguns\r\najustes pr\u00e9vios s\u00e3o necess\u00e1rios para que se possa fazer a proje\u00e7\u00e3o\r\ncartogr\u00e1fica. Acerca das no\u00e7\u00f5es de cartografia, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2304948,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escala cartogr\u00e1fica \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade existente entre a dimens\u00e3o real e a dimens\u00e3o gr\u00e1fica, expressa em cent\u00edmetros.","id":2304945,"corpo":"<p align=justify>A escala cartogr\u00e1fica \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade\r\nexistente entre a dimens\u00e3o real e a dimens\u00e3o gr\u00e1fica, expressa\r\nem cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O geoide \u00e9 a forma da Terra que, por ser definida como achatada nos polos e mais larga no equador, apresenta o formato de uma elipse.","id":2304946,"corpo":"<p align=justify>O geoide \u00e9 a forma da Terra que, por ser definida como\r\nachatada nos polos e mais larga no equador, apresenta o\r\nformato de uma elipse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ser irregular, a superf\u00edcie f\u00edsica da Terra tem de ser suavizada por meio do elipsoide de rota\u00e7\u00e3o e depois deve-se fazer regulariza\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica por meio do geoide.","id":2304947,"corpo":"<p align=justify>Por ser irregular, a superf\u00edcie f\u00edsica da Terra tem de ser\r\nsuavizada por meio do elipsoide de rota\u00e7\u00e3o e depois deve-se\r\nfazer regulariza\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica por meio do geoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ondula\u00e7\u00e3o ou altura geoidal \u00e9 a dist\u00e2ncia ou o espa\u00e7amento existente entre o geoide e o elipsoide, obtido sob a normal ao elipsoide.","id":2304948,"corpo":"<p align=justify>Ondula\u00e7\u00e3o ou altura geoidal \u00e9 a dist\u00e2ncia ou o espa\u00e7amento\r\nexistente entre o geoide e o elipsoide, obtido sob a normal ao\r\nelipsoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O datum horizontal do Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o maregr\u00e1fica do Porto de Imbituba em Santa Catarina.","id":2304949,"corpo":"<p align=justify>O datum horizontal do Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro \u00e9 a\r\nesta\u00e7\u00e3o maregr\u00e1fica do Porto de Imbituba em Santa Catarina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308176,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/672649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672659,"hashId":"cedaf8d1493b4cd077a0dc9fda6a1335","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19441\/25.gif><\/P>","resposta":2304997,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III &#8213; telha trapezoidal.","id":2304995,"corpo":"<p align=justify>III &#8213; telha trapezoidal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV&#8213; treli\u00e7a confeccionada com tubos met\u00e1licos h = 1,00 m.","id":2304996,"corpo":"<p align=justify>IV&#8213; treli\u00e7a confeccionada com tubos met\u00e1licos h = 1,00 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V &#8213; pilar de concreto.","id":2304997,"corpo":"<p align=justify>V &#8213; pilar de concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I &#8213; calha de chapa &#61475; 18 galvanizada de 25 cm x 30 cm.","id":2304998,"corpo":"<p align=justify>I &#8213; calha de chapa &#61475; 18 galvanizada de 25 cm x 30 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II &#8213; ter\u00e7a: perfil C dobrado a frio de 10 cm x 20 cm a cada 5,00 m.","id":2304999,"corpo":"<p align=justify>II &#8213; ter\u00e7a: perfil C dobrado a frio de 10 cm x 20 cm a cada\r\n5,00 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308177,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/672659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672674,"hashId":"83934652453795633c25fa5831387c20","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2305074,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda constitucional determinou a obrigatoriedade do voto aos analfabetos.","id":2305070,"corpo":"<p align=justify>Emenda constitucional determinou a obrigatoriedade do voto\r\naos analfabetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto durarem os efeitos da condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, consideram-se cassados os direitos pol\u00edticos do condenado.","id":2305071,"corpo":"<p align=justify>Enquanto durarem os efeitos da condena\u00e7\u00e3o criminal transitada\r\nem julgado, consideram-se cassados os direitos pol\u00edticos do\r\ncondenado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei que altere o processo eleitoral possui efic\u00e1cia plena a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, sendo, portanto, aplic\u00e1vel em eventual elei\u00e7\u00e3o que ocorra no mesmo ano de sua edi\u00e7\u00e3o.","id":2305072,"corpo":"<p align=justify>Lei que altere o processo eleitoral possui efic\u00e1cia plena a partir\r\nde sua publica\u00e7\u00e3o, sendo, portanto, aplic\u00e1vel em eventual\r\nelei\u00e7\u00e3o que ocorra no mesmo ano de sua edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio da soberania popular se d\u00e1 por meio do sufr\u00e1gio universal, do voto direto e secreto e do mandado de seguran\u00e7a.","id":2305073,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio da soberania popular se d\u00e1 por meio do sufr\u00e1gio\r\nuniversal, do voto direto e secreto e do mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacidade eleitoral \u00e9 o direito de votar e ser votado.","id":2305074,"corpo":"<p align=justify>Capacidade eleitoral \u00e9 o direito de votar e ser votado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308179,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/672674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a CF, o desmembramento de estado-membro da Federa\u00e7\u00e3o depende, entre outros requisitos, de","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672675,"hashId":"fe0bfadd9981575686064a58a5ad9431","enunciado":"<p align=justify>Conforme a CF, o desmembramento de estado-membro da\r\nFedera\u00e7\u00e3o depende, entre outros requisitos, de<\/p>","resposta":2305079,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.","id":2305075,"corpo":"<p align=justify>emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"referendo.","id":2305076,"corpo":"<p align=justify>referendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular.","id":2305077,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciativa popular.","id":2305078,"corpo":"<p align=justify>iniciativa popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plebiscito.","id":2305079,"corpo":"<p align=justify>plebiscito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308179,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/672675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672678,"hashId":"598ddec61da00aaa75196f142e175cbd","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","resposta":2305093,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o, a finalidade e a compet\u00eancia.","id":2305090,"corpo":"<p align=justify>a motiva\u00e7\u00e3o, a finalidade e a compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a razoabilidade, a indisponibilidade do interesse p\u00fablico e a discricionariedade.","id":2305091,"corpo":"<p align=justify>a razoabilidade, a indisponibilidade do interesse p\u00fablico e a\r\ndiscricionariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a in\u00e9rcia, a presun\u00e7\u00e3o de legalidade e a imperatividade.","id":2305092,"corpo":"<p align=justify>a in\u00e9rcia, a presun\u00e7\u00e3o de legalidade e a imperatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a isonomia, a autotutela e a proporcionalidade.","id":2305093,"corpo":"<p align=justify>a isonomia, a autotutela e a proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a supremacia do interesse p\u00fablico, a soberania e a continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2305094,"corpo":"<p align=justify>a supremacia do interesse p\u00fablico, a soberania e a continuidade\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308179,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/672678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos federais previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672680,"hashId":"3b3aff541971c5cc2c8536ce0571704c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos\r\nfederais previstos na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2305103,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao servidor p\u00fablico federal para tratar de assuntos de interesses exclusivamente particulares.","id":2305100,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao servidor p\u00fablico federal\r\npara tratar de assuntos de interesses exclusivamente\r\nparticulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se aos vencimentos ao serem pagas continuamente ao servidor.","id":2305101,"corpo":"<p align=justify>As indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se aos vencimentos ao serem\r\npagas continuamente ao servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico federal.","id":2305102,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\ngratuitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico federal tem direito \u00e0 licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o para o desempenho de mandato em entidade de classe ou para participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o em sociedade cooperativa constitu\u00edda por servidores p\u00fablicos para prestar servi\u00e7os a seus membros.","id":2305103,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico federal tem direito \u00e0 licen\u00e7a sem\r\nremunera\u00e7\u00e3o para o desempenho de mandato em entidade de\r\nclasse ou para participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o em\r\nsociedade cooperativa constitu\u00edda por servidores p\u00fablicos para\r\nprestar servi\u00e7os a seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente mediante imposi\u00e7\u00e3o legal ou decis\u00e3o judicial poder\u00e1 haver desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suficiente a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do servidor.","id":2305104,"corpo":"<p align=justify>Somente mediante imposi\u00e7\u00e3o legal ou decis\u00e3o judicial poder\u00e1\r\nhaver desconto sobre a remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suficiente a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308179,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/672680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planejamentos estrat\u00e9gicos no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio incluem","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672684,"hashId":"0d539791958baa4b21838e8f851a811b","enunciado":"<p align=justify>Os planejamentos estrat\u00e9gicos no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio incluem<\/p>","resposta":2305122,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetivos e metas apenas de m\u00e9dio e longo prazos, em conson\u00e2ncia com os indicadores de desempenho; e pelo menos um indicador de resultado para cada objetivo estrat\u00e9gico.","id":2305120,"corpo":"<p align=justify>objetivos e metas apenas de m\u00e9dio e longo prazos, em\r\nconson\u00e2ncia com os indicadores de desempenho; e pelo menos\r\num indicador de resultado para cada objetivo estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"balan\u00e7o cont\u00e1bil dos anos anteriores; e pelo menos um indicador de resultado para cada objetivo estrat\u00e9gico.","id":2305121,"corpo":"<p align=justify>balan\u00e7o cont\u00e1bil dos anos anteriores; e pelo menos um\r\nindicador de resultado para cada objetivo estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metas de curto, m\u00e9dio e longo prazos, associadas aos indicadores de resultado; e projetos e a\u00e7\u00f5es julgados suficientes e necess\u00e1rios para o atingimento das metas fixadas.","id":2305122,"corpo":"<p align=justify>metas de curto, m\u00e9dio e longo prazos, associadas aos\r\nindicadores de resultado; e projetos e a\u00e7\u00f5es julgados\r\nsuficientes e necess\u00e1rios para o atingimento das metas fixadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projetos e a\u00e7\u00f5es julgados suficientes e necess\u00e1rios para o atingimento das metas fixadas; e balan\u00e7o cont\u00e1bil dos anos anteriores.","id":2305123,"corpo":"<p align=justify>projetos e a\u00e7\u00f5es julgados suficientes e necess\u00e1rios para o\r\natingimento das metas fixadas; e balan\u00e7o cont\u00e1bil dos anos\r\nanteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"balan\u00e7o cont\u00e1bil dos anos anteriores; e metas de curto, m\u00e9dio e longo prazos, associadas aos indicadores de resultado.","id":2305124,"corpo":"<p align=justify>balan\u00e7o cont\u00e1bil dos anos anteriores; e metas de curto, m\u00e9dio\r\ne longo prazos, associadas aos indicadores de resultado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308180,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/672684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), as propostas or\u00e7ament\u00e1rias dos tribunais devem ser alinhadas aos seus respectivos planejamentos estrat\u00e9gicos com o objetivo de","provas":[{"id":19441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":672687,"hashId":"56de0789e52c718bdd95313cbbdd9d7d","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a\r\n(CNJ), as propostas or\u00e7ament\u00e1rias dos tribunais devem ser\r\nalinhadas aos seus respectivos planejamentos estrat\u00e9gicos com o\r\nobjetivo de<\/p>","resposta":2305138,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fortalecer e harmonizar as rela\u00e7\u00f5es entre os poderes, os setores e as institui\u00e7\u00f5es.","id":2305135,"corpo":"<p align=justify>fortalecer e harmonizar as rela\u00e7\u00f5es entre os poderes, os setores\r\ne as institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementar a gest\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico.","id":2305136,"corpo":"<p align=justify>implementar a gest\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar a agilidade nos tr\u00e2mites judiciais e administrativos.","id":2305137,"corpo":"<p align=justify>assegurar a agilidade nos tr\u00e2mites judiciais e administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantir os recursos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos planejamentos estrat\u00e9gicos.","id":2305138,"corpo":"<p align=justify>garantir os recursos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos planejamentos\r\nestrat\u00e9gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buscar a excel\u00eancia na gest\u00e3o de custos operacionais.","id":2305139,"corpo":"<p align=justify>buscar a excel\u00eancia na gest\u00e3o de custos operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308180,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/672687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da m\u00e1scara de Venturi.","provas":[{"id":19442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":672705,"hashId":"182ce800c73e56b4cbf918523755779d","enunciado":"<p align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito\r\nda m\u00e1scara de Venturi.<\/p>","resposta":2305225,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso da m\u00e1scara possibilita que uma concentra\u00e7\u00e3o constante de oxig\u00eanio seja inspirada, independentemente da profundidade ou da frequ\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o, devendo-se observar se o fluxo de oxig\u00eanio est\u00e1 adequado ao tubo conector (v\u00e1lvula).","id":2305225,"corpo":"<p align=justify>O uso da m\u00e1scara possibilita que uma concentra\u00e7\u00e3o constante\r\nde oxig\u00eanio seja inspirada, independentemente da\r\nprofundidade ou da frequ\u00eancia da respira\u00e7\u00e3o, devendo-se\r\nobservar se o fluxo de oxig\u00eanio est\u00e1 adequado ao tubo\r\nconector (v\u00e1lvula).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A velocidade de fluxo de 50% indica um fornecimento elevado de oxig\u00eanio, o que exige umidifica\u00e7\u00e3o do sistema.","id":2305226,"corpo":"<p align=justify>A velocidade de fluxo de 50% indica um fornecimento elevado\r\nde oxig\u00eanio, o que exige umidifica\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de Venturi possui uma bolsa-reservat\u00f3rio que deve permanecer inflada durante a inspira\u00e7\u00e3o e a expira\u00e7\u00e3o, para controle do fluxo de oxig\u00eanio.","id":2305227,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de Venturi possui uma bolsa-reservat\u00f3rio que deve\r\npermanecer inflada durante a inspira\u00e7\u00e3o e a expira\u00e7\u00e3o, para\r\ncontrole do fluxo de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser um sistema de administra\u00e7\u00e3o de baixo fluxo, a m\u00e1scara deve ser mantida com boa veda\u00e7\u00e3o e adaptada \u00e0 face do paciente, para garantir a oxigena\u00e7\u00e3o prescrita.","id":2305228,"corpo":"<p align=justify>Por ser um sistema de administra\u00e7\u00e3o de baixo fluxo, a m\u00e1scara\r\ndeve ser mantida com boa veda\u00e7\u00e3o e adaptada \u00e0 face do\r\npaciente, para garantir a oxigena\u00e7\u00e3o prescrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como a m\u00e1scara permite a entrada de oxig\u00eanio sob demanda, o que interrompe o fluxo de oxig\u00eanio durante a expira\u00e7\u00e3o, deve-se estar atento a qualquer esfor\u00e7o respirat\u00f3rio do paciente.","id":2305229,"corpo":"<p align=justify>Como a m\u00e1scara permite a entrada de oxig\u00eanio sob demanda,\r\no que interrompe o fluxo de oxig\u00eanio durante a expira\u00e7\u00e3o,\r\ndeve-se estar atento a qualquer esfor\u00e7o respirat\u00f3rio do\r\npaciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308183,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19442\/28.gif><\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":"enfermagem\/672705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A logomarca na figura C \u00e9 do tipo ideogr\u00e1fica.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610136,"hashId":"59cbe3ac768770beaf970bb27d5b7a08","enunciado":"<p align=justify>A logomarca na figura C \u00e9 do tipo ideogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2138228,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A identidade visual \u00e9 o conjunto de elementos gr\u00e1ficos que formaliza a personalidade visual de um nome, produto ou servi\u00e7o. \u00c9 uma atividade desenvolvida h\u00e1 s\u00e9culos, por\u00e9m seu ensino sistem\u00e1tico come\u00e7ou apenas no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Nas rela\u00e7\u00f5es sociais globalizadas atuais, os programas de identidade visual tornaram-se mais complexos e abrangentes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando os elementos gr\u00e1ficos apresentados nas figuras acima, julgue os itens subsecutivos.","id":294659,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17561\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A identidade visual \u00e9 o conjunto de elementos gr\u00e1ficos que formaliza a personalidade visual de um nome, produto ou servi\u00e7o. \u00c9 uma atividade desenvolvida h\u00e1 s\u00e9culos, por\u00e9m seu ensino sistem\u00e1tico come\u00e7ou apenas no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Nas rela\u00e7\u00f5es sociais globalizadas atuais, os programas de identidade visual tornaram-se mais complexos e abrangentes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando os elementos gr\u00e1ficos apresentados nas figuras acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"}],"slug":"desenho-industrial\/610136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na impress\u00e3o de quadricromia por sele\u00e7\u00e3o de cores, o \u00e2ngulo da ret\u00edcula da cor amarelo \u00e9 de 45\u00ba","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610139,"hashId":"8e237c6e786af6d380d7065a05f99ff8","enunciado":"<p align=justify>Na impress\u00e3o de quadricromia por sele\u00e7\u00e3o de cores, o \u00e2ngulo\r\nda ret\u00edcula da cor amarelo \u00e9 de 45\u00ba<\/p>","resposta":2138234,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da cor tem grande import\u00e2ncia no design, sendo um dos principais elementos visuais por sua capacidade de eliciar os sentidos. O designer deve considerar aspectos psicol\u00f3gicos, t\u00e9cnicos e est\u00e9ticos ao desenvolver projetos de comunica\u00e7\u00e3o visual, em que a luz pode ser transmitida ou refletida. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":294660,"enunciado":"<p align=justify>O uso da cor tem grande import\u00e2ncia no design, sendo um\r\ndos principais elementos visuais por sua capacidade de eliciar os\r\nsentidos. O designer deve considerar aspectos psicol\u00f3gicos,\r\nt\u00e9cnicos e est\u00e9ticos ao desenvolver projetos de comunica\u00e7\u00e3o visual,\r\nem que a luz pode ser transmitida ou refletida. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Processos de Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Impress\u00e3o","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402815,"slug":"desenho-industrial-processos-de-impressao"}],"slug":"desenho-industrial\/610139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na figura, a parte anat\u00f4mica da letra identificada pelo n\u00famero 6 \u00e9 denominada olho.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610149,"hashId":"d02797ff63d8caa4ea6adf7b8faebdef","enunciado":"<p align=justify>Na figura, a parte anat\u00f4mica da letra identificada pelo n\u00famero 6 \u00e9 denominada olho.<\/p>","resposta":2138253,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com o advento da inform\u00e1tica aplicada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o visual, al\u00e9m do aumento da quantidade de fontes tipogr\u00e1ficas, os aplicativos de design editorial tornaram-se acess\u00edveis, o que facilitou a produ\u00e7\u00e3o de textos. No entanto, em diversas situa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns conhecimentos espec\u00edficos de tipografia, parte fundamental do design gr\u00e1fico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando a figura acima, julgue os itens seguintes.","id":294662,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17561\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com o advento da inform\u00e1tica aplicada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o visual, al\u00e9m do aumento da quantidade de fontes tipogr\u00e1ficas, os aplicativos de design editorial tornaram-se acess\u00edveis, o que facilitou a produ\u00e7\u00e3o de textos. No entanto, em diversas situa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns conhecimentos espec\u00edficos de tipografia, parte fundamental do design gr\u00e1fico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e considerando a figura acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"}],"slug":"desenho-industrial\/610149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As folhas de estilo em cascata possibilitam o planejamento de diferentes leiautes, para diversos programas e equipamentos, contudo essas folhas n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para criar vers\u00f5es impressas de documentos interativos.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610153,"hashId":"c84e0bc8aa293092a666eb59d8bfa07d","enunciado":"<p align=justify>As folhas de estilo em cascata possibilitam o planejamento de\r\ndiferentes leiautes, para diversos programas e equipamentos,\r\ncontudo essas folhas n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para criar vers\u00f5es impressas\r\nde documentos interativos.<\/p>","resposta":2138262,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, o designer atua em diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o, seja impresso ou eletr\u00f4nico. O design utilizado nas imagens \u00e9 diferente do design utilizado nos textos. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294663,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, o designer atua em diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nseja impresso ou eletr\u00f4nico. O design utilizado nas imagens \u00e9\r\ndiferente do design utilizado nos textos. A respeito desse assunto,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Processos de Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Impress\u00e3o","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402815,"slug":"desenho-industrial-processos-de-impressao"}],"slug":"desenho-industrial\/610153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O software livre possibilita a liberdade de venda a partir da melhoria do software, podendo o software ser patenteado.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610159,"hashId":"20f825652d782a292826aef415eb83b3","enunciado":"<p align=justify>O software livre possibilita a liberdade de venda a partir da\r\nmelhoria do software, podendo o software ser patenteado.<\/p>","resposta":2138274,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O GIMP (GNU Image Manipulation Program), o Scribus e o Blender s\u00e3o exemplos de softwares livres desenvolvidos para uso no design gr\u00e1fico, anima\u00e7\u00f5es, artes gr\u00e1ficas e outras \u00e1reas que utilizam manipula\u00e7\u00e3o de imagens, v\u00eddeos e desenvolvimento de gr\u00e1ficos vetoriais. Com rela\u00e7\u00e3o a software livre, julgue os itens a seguir.","id":294664,"enunciado":"<p align=justify>O GIMP (GNU Image Manipulation Program), o Scribus e o\r\nBlender s\u00e3o exemplos de softwares livres desenvolvidos para uso\r\nno design gr\u00e1fico, anima\u00e7\u00f5es, artes gr\u00e1ficas e outras \u00e1reas que\r\nutilizam manipula\u00e7\u00e3o de imagens, v\u00eddeos e desenvolvimento de\r\ngr\u00e1ficos vetoriais. Com rela\u00e7\u00e3o a software livre, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema aditivo RGB, a mistura de duas cores sempre resultar\u00e1 em uma cor mais luminosa. Nesse sistema, quando se misturam as tr\u00eas cores prim\u00e1rias em intensidade m\u00e1xima, obt\u00e9m-se a cor preta como produto final.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610166,"hashId":"932df106b660fbcd050bf95c5cae020a","enunciado":"<p align=justify>No sistema aditivo RGB, a mistura de duas cores sempre\r\nresultar\u00e1 em uma cor mais luminosa. Nesse sistema, quando se\r\nmisturam as tr\u00eas cores prim\u00e1rias em intensidade m\u00e1xima,\r\nobt\u00e9m-se a cor preta como produto final.<\/p>","resposta":2138288,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que seguem, a respeito do perfil de cores.","id":294666,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que seguem, a respeito do perfil de cores.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":"artes\/610166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema CMYK \u00e9 denominado aditivo, visto que as cores c\u00edano, magenta e amarelo, quando sobrepostas, geram a cor preta.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610167,"hashId":"be9502d7efe287b1d75ba9d8b437c3f1","enunciado":"<p align=justify>O sistema CMYK \u00e9 denominado aditivo, visto que as cores\r\nc\u00edano, magenta e amarelo, quando sobrepostas, geram a cor\r\npreta.<\/p>","resposta":2138290,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que seguem, a respeito do perfil de cores.","id":294666,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que seguem, a respeito do perfil de cores.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":"artes\/610167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o WAI, a acessibilidade Web tamb\u00e9m beneficia pessoas sem defici\u00eancia, sendo um princ\u00edpio fundamental da Acessibilidade Web a cria\u00e7\u00e3o de sites e softwares que s\u00e3o flex\u00edveis para atender \u00e0s necessidades de usu\u00e1rios diferentes, prefer\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610176,"hashId":"afd9748628007b73e111bd5dc4e65ee7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o WAI, a acessibilidade Web tamb\u00e9m\r\nbeneficia pessoas sem defici\u00eancia, sendo um princ\u00edpio\r\nfundamental da Acessibilidade Web a cria\u00e7\u00e3o de sites e\r\nsoftwares que s\u00e3o flex\u00edveis para atender \u00e0s necessidades de\r\nusu\u00e1rios diferentes, prefer\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2138307,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O W3C desenvolve especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e orienta\u00e7\u00f5es por meio de um processo projetado para maximizar o consenso sobre as recomenda\u00e7\u00f5es, e que garante qualidades t\u00e9cnicas e editoriais e a obten\u00e7\u00e3o do apoio da comunidade de desenvolvedores, do cons\u00f3rcio e do p\u00fablico em geral. O Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) e o Web Accessibility Initiative (WAI), desenvolvidos por meio do processo W3C em colabora\u00e7\u00e3o com pessoas e organiza\u00e7\u00f5es em todo o mundo, t\u00eam como objetivo a aplica\u00e7\u00e3o de defini\u00e7\u00f5es e de um padr\u00e3o comum para a acessibilidade de conte\u00fado web que atenda \u00e0s necessidades de indiv\u00edduos, organiza\u00e7\u00f5es e governos. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":294668,"enunciado":"<p align=justify>O W3C desenvolve especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e orienta\u00e7\u00f5es por meio\r\nde um processo projetado para maximizar o consenso sobre as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es, e que garante qualidades t\u00e9cnicas e editoriais e a\r\nobten\u00e7\u00e3o do apoio da comunidade de desenvolvedores, do\r\ncons\u00f3rcio e do p\u00fablico em geral. O Web Content Accessibility\r\nGuidelines (WCAG) e o Web Accessibility Initiative (WAI),\r\ndesenvolvidos por meio do processo W3C em colabora\u00e7\u00e3o com\r\npessoas e organiza\u00e7\u00f5es em todo o mundo, t\u00eam como objetivo a\r\naplica\u00e7\u00e3o de defini\u00e7\u00f5es e de um padr\u00e3o comum para a\r\nacessibilidade de conte\u00fado web que atenda \u00e0s necessidades de\r\nindiv\u00edduos, organiza\u00e7\u00f5es e governos. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102  a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O UAAG (user apaci accessibility guidelines) n\u00e3o \u00e9 abordado pelo W3C (world wide web consortium) nem pelo WAI (web accessibility initiative).","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610179,"hashId":"0374d93baf3e17d81fe03ba429ee3a69","enunciado":"<p align=justify>O UAAG (user apaci accessibility guidelines) n\u00e3o \u00e9 abordado\r\npelo W3C (world wide web consortium) nem pelo WAI (web\r\naccessibility initiative).<\/p>","resposta":2138314,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a design inclusivo, design para todos, inclus\u00e3o digital e usabilidade universal, julgue os itens a seguir.","id":294669,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a design inclusivo, design para todos, inclus\u00e3o digital\r\ne usabilidade universal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CSS permite a cria\u00e7\u00e3o de tabelas adapt\u00e1veis conforme o dispositivo utilizado.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610182,"hashId":"b18bdbc18a12e8443ff3f4e88d99247a","enunciado":"<p align=justify>O CSS permite a cria\u00e7\u00e3o de tabelas adapt\u00e1veis conforme o\r\ndispositivo utilizado.<\/p>","resposta":2138320,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao uso da folha de estilo (CSS) em web design.","id":294670,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao uso da folha de estilo (CSS)\r\nem web design.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CSS permite uma maior organiza\u00e7\u00e3o da web separando a estrutura do estilo.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610183,"hashId":"9c1ccf0d564db3e3ecd11e3ed2c9339e","enunciado":"<p align=justify>O CSS permite uma maior organiza\u00e7\u00e3o da web separando a\r\nestrutura do estilo.<\/p>","resposta":2138321,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao uso da folha de estilo (CSS) em web design.","id":294670,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao uso da folha de estilo (CSS)\r\nem web design.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A est\u00e9tica e o design devem ser atrativos, sem apresentar n\u00edveis hier\u00e1rquicos de informa\u00e7\u00e3o. Desse modo, o usu\u00e1rio permanecer\u00e1 por mais tempo na p\u00e1gina da interface e realizar\u00e1 intera\u00e7\u00f5es mais produtivas.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610184,"hashId":"dceb5edbab1a23398b05fc0da7c089cb","enunciado":"<p align=justify>A est\u00e9tica e o design devem ser atrativos, sem apresentar n\u00edveis\r\nhier\u00e1rquicos de informa\u00e7\u00e3o. Desse modo, o usu\u00e1rio\r\npermanecer\u00e1 por mais tempo na p\u00e1gina da interface e realizar\u00e1\r\nintera\u00e7\u00f5es mais produtivas.<\/p>","resposta":2138324,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Jakob Nielsen, o desenvolvimento de interfaces deve prever a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios b\u00e1sicos, como a usabilidade e o design de intera\u00e7\u00e3o. Com base nas teorias formuladas por esse autor, julgue os itens a seguir.","id":294671,"enunciado":"<p align=justify>Segundo Jakob Nielsen, o desenvolvimento de interfaces deve\r\nprever a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios b\u00e1sicos, como a usabilidade e o\r\ndesign de intera\u00e7\u00e3o. Com base nas teorias formuladas por esse\r\nautor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leitor de tela \u00e9 um requisito fundamental para organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado em uma p\u00e1gina web, visto que ele proporciona ao usu\u00e1rio uma leitura prazerosa.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610187,"hashId":"4344fafba8a8cbe433d1ecdbfd575ba7","enunciado":"<p align=justify>O leitor de tela \u00e9 um requisito fundamental para organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo conte\u00fado em uma p\u00e1gina web, visto que ele proporciona ao\r\nusu\u00e1rio uma leitura prazerosa.<\/p>","resposta":2138330,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a leitor de tela.","id":294672,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a leitor de tela.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leitor de tela pode ser considerado como a propriedade de alguns sites de ampliar ou reduzir o texto para que pessoas com defici\u00eancia visual consigam visualizar o texto.","provas":[{"id":17561,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33866,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33867,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"},{"id":33869,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-programacao-visual-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":610188,"hashId":"52d7a7a5a067474ff91037fe507a68dc","enunciado":"<p align=justify>O leitor de tela pode ser considerado como a propriedade de\r\nalguns sites de ampliar ou reduzir o texto para que pessoas com\r\ndefici\u00eancia visual consigam visualizar o texto.<\/p>","resposta":2138332,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a leitor de tela.","id":294672,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a leitor de tela.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/610188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva da psicodin\u00e2mica do trabalho, a lideran\u00e7a eficaz deve transgredir o prescrito com o uso da intelig\u00eancia pr\u00e1tica.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610202,"hashId":"dcb05f65b3634e241f3db2af54f7548f","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva da psicodin\u00e2mica do trabalho, a lideran\u00e7a eficaz\r\ndeve transgredir o prescrito com o uso da intelig\u00eancia pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":2138359,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de lideran\u00e7a e gerenciamento das pluralidades organizacionais, julgue os itens seguintes.","id":294675,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de lideran\u00e7a e gerenciamento das pluralidades\r\norganizacionais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/610202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sedu\u00e7\u00e3o e fascina\u00e7\u00e3o s\u00e3o indissoci\u00e1veis e elementos importantes para a compreens\u00e3o dos complexos jogos de poder e de desejo nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610211,"hashId":"c5241763223d7d40bba130dab58b65ca","enunciado":"<p align=justify>Sedu\u00e7\u00e3o e fascina\u00e7\u00e3o s\u00e3o indissoci\u00e1veis e elementos\r\nimportantes para a compreens\u00e3o dos complexos jogos de\r\npoder e de desejo nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2138377,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a psicossociologia, julgue os itens seguintes, relativos a poder nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":294677,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a psicossociologia, julgue os itens seguintes,\r\nrelativos a poder nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/610211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como media\u00e7\u00f5es cognitivas, os valores s\u00e3o recursos que podem ser utilizados para resolver os conflitos entre as necessidades individuais e os padr\u00f5es de funcionamento das institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610213,"hashId":"d111de13f02ec905e5a615a1daa46a95","enunciado":"<p align=justify>Como media\u00e7\u00f5es cognitivas, os valores s\u00e3o recursos que\r\npodem ser utilizados para resolver os conflitos entre as\r\nnecessidades individuais e os padr\u00f5es de funcionamento das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2138381,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos valores como n\u00facleo central da cultura organizacional, julgue os itens subsecutivos.","id":294678,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos valores como n\u00facleo central da cultura\r\norganizacional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/610213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"os discursos que regem os jogos de poder nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610224,"hashId":"3f10ebbaf7d6e819cc6ee4eb7e6f0c88","enunciado":"os discursos que regem os jogos de poder nas organiza\u00e7\u00f5es.","resposta":2138403,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os fatores psicodin\u00e2micos que devem ser considerados em um\nprograma de aposentadoria incluem-se","id":294680,"enunciado":"<p align=justify>Entre os fatores psicodin\u00e2micos que devem ser considerados em um\nprograma de aposentadoria incluem-se<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/610224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nos fundamentos de EC, \u00e9 recomend\u00e1vel que a diretoria da referida empresa adote um amplo programa de gest\u00e3o informacional, calcado na gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610228,"hashId":"15d58fbaae7b6302e1738235574ca084","enunciado":"<p align=justify>Com base nos fundamentos de EC, \u00e9 recomend\u00e1vel que a\r\ndiretoria da referida empresa adote um amplo programa de\r\ngest\u00e3o informacional, calcado na gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2138412,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada no texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito dos fundamentos de educa\u00e7\u00e3o corporativa (EC).","id":294681,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17562\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada no texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito dos fundamentos de educa\u00e7\u00e3o corporativa (EC).<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a  90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/610228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de experi\u00eancias e oportunidades de aprendizagem, proporcionadas pela organiza\u00e7\u00e3o e que apoiam o crescimento pessoal do empregado, \u00e9 denominado desenvolvimento.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610240,"hashId":"a2bbe2c91230e9859b49f58ac065aca8","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de experi\u00eancias e oportunidades de aprendizagem,\r\nproporcionadas pela organiza\u00e7\u00e3o e que apoiam o crescimento\r\npessoal do empregado, \u00e9 denominado desenvolvimento.<\/p>","resposta":2138435,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de treinamento e desenvolvimento de pessoas como estrat\u00e9gia de gest\u00e3o organizacional, julgue os itens subsecutivos.","id":294684,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de treinamento e desenvolvimento de pessoas como\r\nestrat\u00e9gia de gest\u00e3o organizacional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/610240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do neg\u00f3cio norteia o planejamento estrat\u00e9gico da empresa, entretanto, n\u00e3o influencia de modo significativo o levantamento de necessidades de treinamento da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610241,"hashId":"8dc7e9a9d382cc33333307289d70b860","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do neg\u00f3cio norteia o planejamento estrat\u00e9gico da\r\nempresa, entretanto, n\u00e3o influencia de modo significativo o\r\nlevantamento de necessidades de treinamento da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2138438,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de treinamento e desenvolvimento de pessoas como estrat\u00e9gia de gest\u00e3o organizacional, julgue os itens subsecutivos.","id":294684,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de treinamento e desenvolvimento de pessoas como\r\nestrat\u00e9gia de gest\u00e3o organizacional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/610241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa indica que as rela\u00e7\u00f5es sociais de trabalho s\u00e3o constitu\u00eddas por elementos formal ou informalmente prescritos, que denotam as diretrizes pr\u00e1ticas do trabalho.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610245,"hashId":"7ad3b1b0ba6046cc00e8041382ba948e","enunciado":"<p align=justify>O programa indica que as rela\u00e7\u00f5es sociais de trabalho s\u00e3o\r\nconstitu\u00eddas por elementos formal ou informalmente prescritos, que\r\ndenotam as diretrizes pr\u00e1ticas do trabalho.<\/p>","resposta":2138446,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ind\u00fastria de alimentos Y, preocupada em preservar a sa\u00fade de seus empregados, elaborou um amplo programa de qualidade de vida no trabalho, fundamentado na abordagem da ergonomia da atividade e em cinco grandes pilares de a\u00e7\u00e3o: organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, rela\u00e7\u00f5es socioprofissionais do trabalho, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, reconhecimento e crescimento profissional e elo entre trabalho e vida social. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":294685,"enunciado":"<P align=justify>A ind\u00fastria de alimentos Y, preocupada em preservar a sa\u00fade de seus empregados, elaborou um amplo programa de qualidade de vida no trabalho, fundamentado na abordagem da ergonomia da atividade e em cinco grandes pilares de a\u00e7\u00e3o: organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, rela\u00e7\u00f5es socioprofissionais do trabalho, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, reconhecimento e crescimento profissional e elo entre trabalho e vida social. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/610245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Definidas pelo plano de execu\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es a serem executadas devem expressar sintonia com os resultados obtidos na etapa de diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610247,"hashId":"d81ab5866561375d6e8fd8f951ef105b","enunciado":"<p align=justify>Definidas pelo plano de execu\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es a serem executadas\r\ndevem expressar sintonia com os resultados obtidos na etapa de\r\ndiagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":2138449,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diagn\u00f3stico, plano de a\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o da qualidade de vida no trabalho (QVT), julgue os itens seguintes.","id":294686,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diagn\u00f3stico, plano de a\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de um\r\nprograma de gest\u00e3o da qualidade de vida no trabalho (QVT), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/610247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a organiza\u00e7\u00e3o procura aproximar ao m\u00e1ximo o trabalho prescrito do trabalho real, os impactos no equil\u00edbrio ps\u00edquico do trabalhador aumentam.","provas":[{"id":17562,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional","id":9659},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia Organizacional - 2013"},{"id":17563,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho","id":9660},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-psicologia-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Psicologia do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":610257,"hashId":"a6a26fae75da008f559996e03df28ff2","enunciado":"<p align=justify>Quando a organiza\u00e7\u00e3o procura aproximar ao m\u00e1ximo o\r\ntrabalho prescrito do trabalho real, os impactos no\r\nequil\u00edbrio ps\u00edquico do trabalhador aumentam.<\/p>","resposta":2138470,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2138469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2138470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos psicol\u00f3gicos de seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens a seguir.","id":294688,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos psicol\u00f3gicos de seguran\u00e7a no trabalho,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/610257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a insufici\u00eancia card\u00edaca cr\u00f4nica: I. As manifesta\u00e7\u00f5es da disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda est\u00e3o relacionadas a press\u00f5es de enchimento (diast\u00f3licas) diminu\u00eddas, transmitidas retrogradamente para o \u00e1trio esquerdo e para as veias pulmonares, ou a um d\u00e9bito card\u00edaco inadequado. II. A fal\u00eancia do cora\u00e7\u00e3o direito resulta de uma sobrecarga de press\u00e3o ventricular cr\u00f4nica ou de uma disfun\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca do ventr\u00edculo direito ou de suas valvas. III. As manifesta\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias da insufici\u00eancia do lado direito do cora\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas a press\u00f5es atriais direitas e venosas sist\u00eamicas cronicamente diminu\u00eddas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":610261,"hashId":"fdcf30c25d76e3f76c6cfb206834a289","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a insufici\u00eancia card\u00edaca cr\u00f4nica: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As manifesta\u00e7\u00f5es da disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda est\u00e3o relacionadas a press\u00f5es de enchimento (diast\u00f3licas) diminu\u00eddas, transmitidas retrogradamente para o \u00e1trio esquerdo e para as veias pulmonares, ou a um d\u00e9bito card\u00edaco inadequado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A fal\u00eancia do cora\u00e7\u00e3o direito resulta de uma sobrecarga de press\u00e3o ventricular cr\u00f4nica ou de uma disfun\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca do ventr\u00edculo direito ou de suas valvas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As manifesta\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias da insufici\u00eancia do lado direito do cora\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas a press\u00f5es atriais direitas e venosas sist\u00eamicas cronicamente diminu\u00eddas. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2138481,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2138480,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2138481,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2138482,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2138483,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2138484,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294689,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/610261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de hipomagnesemia, EXCETO:","provas":[{"id":17564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":610265,"hashId":"98dd4dd87e4fedcf944c5254db1737f0","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o causas de hipomagnesemia,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":2138503,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcoolismo.","id":2138500,"corpo":"<p align=justify>Alcoolismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a cel\u00edaca.","id":2138501,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a cel\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necrose tubular aguda.","id":2138502,"corpo":"<p align=justify>Necrose tubular aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":2138503,"corpo":"<p align=justify>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica.","id":2138504,"corpo":"<p align=justify>Cetoacidose diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294689,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/610265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a nefrolit\u00edase: I. Depois da redu\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio, a hiperuricos\u00faria constitui a anormalidade da urina observada com mais frequ\u00eancia em indiv\u00edduos que formam c\u00e1lculos. II. A hipercalcemia est\u00e1 associada a um aumento da carga filtrada de c\u00e1lcio no n\u00e9fron e, portanto, resulta em hipercalci\u00faria. III. A hipercalci\u00faria idiop\u00e1tica \u00e9 um dist\u00farbio familiar que afeta ambos os sexos, em que a hipercalci\u00faria \u00e9 acompanhada de hipercalcemia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":610269,"hashId":"01b9cc5ffd370797ca07a37ea4e9385d","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a nefrolit\u00edase: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Depois da redu\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio, a hiperuricos\u00faria constitui a anormalidade da urina observada com mais frequ\u00eancia em indiv\u00edduos que formam c\u00e1lculos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A hipercalcemia est\u00e1 associada a um aumento da carga filtrada de c\u00e1lcio no n\u00e9fron e, portanto, resulta em hipercalci\u00faria. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A hipercalci\u00faria idiop\u00e1tica \u00e9 um dist\u00farbio familiar que afeta ambos os sexos, em que a hipercalci\u00faria \u00e9 acompanhada de hipercalcemia. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2138521,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2138520,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2138521,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2138522,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2138523,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2138524,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294689,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/610269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe o conte\u00fado \u00e0 respectiva Norma Regulamentadora (NR) e numere a Coluna 1 de acordo com a Coluna 2. A ordem correta de preenchimentos dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":17565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":610271,"hashId":"10739e9f6f449e064dfa645b4f30952f","enunciado":"<P align=justify>Associe o conte\u00fado \u00e0 respectiva Norma Regulamentadora (NR) e numere a Coluna 1 de acordo com a Coluna 2.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17565\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A ordem correta de preenchimentos dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":2138531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5.","id":2138530,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 1.","id":2138531,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":2138532,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 5.","id":2138533,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1.","id":2138534,"corpo":"<p align=justify>5 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 03 - Embargo ou Interdi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 03 - Embargo ou Interdi\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397920,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-03-embargo-ou-interdicao"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/610271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada como doen\u00e7a do trabalho a doen\u00e7a _____________ adquirida por segurado habitante de regi\u00e3o em que ela se desenvolva, salvo comprova\u00e7\u00e3o de que \u00e9 resultado de exposi\u00e7\u00e3o ou contato _____________ determinado pela natureza ______________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da fragmento acima.","provas":[{"id":17565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":610272,"hashId":"c09e75bcea53b3c079b69886c826bce9","enunciado":"<P align=justify>N\u00e3o \u00e9 considerada como doen\u00e7a do trabalho a doen\u00e7a _____________ adquirida por segurado habitante de regi\u00e3o em que ela se desenvolva, salvo comprova\u00e7\u00e3o de que \u00e9 resultado de exposi\u00e7\u00e3o ou contato _____________ determinado pela natureza ______________. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da fragmento acima.<\/P>","resposta":2138536,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epid\u00eamica \u2013 direto ou indireto \u2013 da les\u00e3o","id":2138535,"corpo":"<p align=justify>epid\u00eamica \u2013 direto ou indireto \u2013 da les\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"end\u00eamica \u2013 direto \u2013 do trabalho","id":2138536,"corpo":"<p align=justify>end\u00eamica \u2013 direto \u2013 do trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"epid\u00eamica ou end\u00eamica \u2013 direto \u2013 da les\u00e3o","id":2138537,"corpo":"<p align=justify>epid\u00eamica ou end\u00eamica \u2013 direto \u2013 da les\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"end\u00eamica \u2013 direto \u2013 da les\u00e3o","id":2138538,"corpo":"<p align=justify>end\u00eamica \u2013 direto \u2013 da les\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"epid\u00eamica \u2013 direto ou indireto \u2013 da les\u00e3o ou do trabalho","id":2138539,"corpo":"<p align=justify>epid\u00eamica \u2013 direto ou indireto \u2013 da les\u00e3o ou do\r\ntrabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/610272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"tenossinovite estilorradial tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":17565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":610277,"hashId":"f3e7624d28d06c1427a63ddfeae855e1","enunciado":"<p align=justify>tenossinovite estilorradial tamb\u00e9m\r\n\u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":2138563,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck.","id":2138560,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteocondrose do semilunar do adulto.","id":2138561,"corpo":"<p align=justify>Osteocondrose do semilunar do adulto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Phalen.","id":2138562,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Phalen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de De Quervain.","id":2138563,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de De Quervain.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do canal de Guyon.","id":2138564,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome do canal de Guyon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/610277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo crit\u00e9rios da Ag\u00eancia Internacional para a Pesquisa sobre o C\u00e2ncer \u2013 IARC 2000, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o cromo hexavalente, o rad\u00f4nio, as fuligens, o ber\u00edlio e o c\u00e1dmio s\u00e3o todos agentes ou fatores de risco reconhecidos para o c\u00e2ncer","provas":[{"id":17565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":610279,"hashId":"f1559bead7aa7c9fc0453ec64aa9aea5","enunciado":"<p align=justify>Segundo crit\u00e9rios da Ag\u00eancia\r\nInternacional para a Pesquisa sobre o C\u00e2ncer \u2013 IARC\r\n2000, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o cromo\r\nhexavalente, o rad\u00f4nio, as fuligens, o ber\u00edlio e o\r\nc\u00e1dmio s\u00e3o todos agentes ou fatores de risco\r\nreconhecidos para o c\u00e2ncer<\/p>","resposta":2138574,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cut\u00e2neo.","id":2138570,"corpo":"<p align=justify>cut\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hep\u00e1tico.","id":2138571,"corpo":"<p align=justify>hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"renal.","id":2138572,"corpo":"<p align=justify>renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3sseo.","id":2138573,"corpo":"<p align=justify>\u00f3sseo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pulmonar.","id":2138574,"corpo":"<p align=justify>pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/610279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame considerado padr\u00e3o ouro na avalia\u00e7\u00e3o da paciente com dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":17566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":610280,"hashId":"df3d0522a1c008070486dea3d446cced","enunciado":"<p align=justify>O exame considerado padr\u00e3o ouro\r\nna avalia\u00e7\u00e3o da paciente com dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":2138578,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecografia p\u00e9lvica transvaginal.","id":2138575,"corpo":"<p align=justify>Ecografia p\u00e9lvica transvaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada.","id":2138576,"corpo":"<p align=justify>Tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":2138577,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laparoscopia.","id":2138578,"corpo":"<p align=justify>Laparoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos acima.","id":2138579,"corpo":"<p align=justify>Nenhum dos acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/610280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na S\u00edndrome de Swyer-James, s\u00e3o encontradas as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":17566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":610281,"hashId":"e1150a5ce84e6507cbe68e4bddd7a822","enunciado":"<p align=justify>Na S\u00edndrome de Swyer-James, s\u00e3o\r\nencontradas as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":2138580,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cari\u00f3tipo 46 XX.","id":2138580,"corpo":"<p align=justify>Cari\u00f3tipo 46 XX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amenorreia prim\u00e1ria.","id":2138581,"corpo":"<p align=justify>Amenorreia prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Genit\u00e1lia externa feminina.","id":2138582,"corpo":"<p align=justify>Genit\u00e1lia externa feminina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Genit\u00e1lia interna feminina.","id":2138583,"corpo":"<p align=justify>Genit\u00e1lia interna feminina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipogonadismo hipergonadotr\u00f3fico.","id":2138584,"corpo":"<p align=justify>Hipogonadismo hipergonadotr\u00f3fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/610281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes assertivas: I. Doen\u00e7as malignas. II. Imobilidade por mais de 6 dias. III. Radioterapia pr\u00e9via. IV. Infec\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica. Dentre as assertivas apresentadas, quais s\u00e3o consideradas fatores de risco para trombose venosa profunda de veias p\u00e9lvicas e de membros inferiores em cirurgia ginecol\u00f3gica?","provas":[{"id":17566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":610284,"hashId":"98ac0527361c7009b00bcda66f646717","enunciado":"<P align=justify>Avalie as seguintes assertivas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Doen\u00e7as malignas. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Imobilidade por mais de 6 dias. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Radioterapia pr\u00e9via. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Infec\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica. <\/P>\r\n<P align=justify>Dentre as assertivas apresentadas, quais s\u00e3o consideradas fatores de risco para trombose venosa profunda de veias p\u00e9lvicas e de membros inferiores em cirurgia ginecol\u00f3gica?<\/P>","resposta":2138599,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2138595,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2138596,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2138597,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2138598,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2138599,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/610284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem anterolateral usada para tratamento cir\u00fargico das fraturas da di\u00e1fise do \u00famero utiliza, na sua regi\u00e3o m\u00e9dio-diafis\u00e1ria, o plano entre os m\u00fasculos","provas":[{"id":17567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":610290,"hashId":"e069621969837f8b1c33bd670726c01d","enunciado":"<p align=justify>A abordagem anterolateral usada\r\npara tratamento cir\u00fargico das fraturas da di\u00e1fise do\r\n\u00famero utiliza, na sua regi\u00e3o m\u00e9dio-diafis\u00e1ria, o plano\r\nentre os m\u00fasculos<\/p>","resposta":2138628,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00edceps e braquiorradial.","id":2138625,"corpo":"<p align=justify>b\u00edceps e braquiorradial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"braquiorradial e tr\u00edceps.","id":2138626,"corpo":"<p align=justify>braquiorradial e tr\u00edceps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00edceps e braquial.","id":2138627,"corpo":"<p align=justify>b\u00edceps e braquial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00edceps e tr\u00edceps.","id":2138628,"corpo":"<p align=justify>b\u00edceps e tr\u00edceps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"braquial e tr\u00edceps.","id":2138629,"corpo":"<p align=justify>braquial e tr\u00edceps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/610290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do t\u00e1lus, pode-se afirmar que: I. \u00c9 o osso mais comumente fraturado entre os ossos do tarso. II. As fraturas por avuls\u00e3o s\u00e3o mais comuns que as fraturas do colo. III. Comumente o mecanismo de les\u00e3o das fraturas do colo \u00e9 a hiperflex\u00e3o dorsal. IV. Fraturas do corpo est\u00e3o comumente associadas a fraturas do pil\u00e3o tibial. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":610296,"hashId":"725dda727be1e470713bd7e10ba6fa37","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do t\u00e1lus, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 o osso mais comumente fraturado entre os ossos do tarso. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As fraturas por avuls\u00e3o s\u00e3o mais comuns que as fraturas do colo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Comumente o mecanismo de les\u00e3o das fraturas do colo \u00e9 a hiperflex\u00e3o dorsal. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Fraturas do corpo est\u00e3o comumente associadas a fraturas do pil\u00e3o tibial. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2138659,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2138655,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":2138656,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":2138657,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2138658,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2138659,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/610296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do varo isolado do calcanhar em um paciente com p\u00e9 torto residual, est\u00e1 indicado:","provas":[{"id":17567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2013-fundatec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":610298,"hashId":"a07f2925d8ff7a62096c7e217c981167","enunciado":"<p align=justify>Para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do varo\r\nisolado do calcanhar em um paciente com p\u00e9 torto\r\nresidual, est\u00e1 indicado:<\/p>","resposta":2138665,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteotomia de Dwyer.","id":2138665,"corpo":"<p align=justify>Osteotomia de Dwyer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimento de McKay.","id":2138666,"corpo":"<p align=justify>Procedimento de McKay.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimento de Lichtblau.","id":2138667,"corpo":"<p align=justify>Procedimento de Lichtblau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Talectomia.","id":2138668,"corpo":"<p align=justify>Talectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artrodese subtalar.","id":2138669,"corpo":"<p align=justify>Artrodese subtalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/610298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}